[{"prompt": "请在句子中提取表示建筑结构体系的词语。若不存在这样的词，请回答【句子中不存在建筑结构体系】。你需要处理的句子是：【3.3水准测量leveling应用水准测量技术测量地面沉降量。】。请回答。", "response": "句子中不存在建筑结构体系"}, {"prompt": "回答句子中表示建筑结构体系的词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有表示建筑结构体系的词语】。提供给你的句子是：【5.2.1对发生过如井口抬升、桥洞净空减少、房屋开裂等地面沉降现象较集中的区域展开重点调查；5.2.2要根据工作的需要，适当地扩大到已知地面沉降范围以外的区域。】。请回答。", "response": "句子中没有表示建筑结构体系的词语"}, {"prompt": "从句子中找出表示建筑结构体系的词语。若不存在这样的词，请回答【没有这样的词语】。现在，句子如下：【6.1.2水准网（点）布设原则与要求6.1.2.1采用从整体至局部，逐级水准测量的高程控制方法。】。请回答。", "response": "没有这样的词语"}, {"prompt": "从句子中找出建筑结构体系词语。若不存在这样的词，请回答【没有这样的词语】。给你的句子如下：【6.1.2.9为消除或削弱地面沉降观测过程中水准点间的不均匀下沉所产生的影响，保证观测精度，采取以下措施：a）尽量缩短水准环线或路线的长度。亦可用两架同级仪器代替往返测量，以缩短观测时间。b）测量路线、测量季节及所使用的测量仪器应保持固定。c）测量作业应从沉降量大的地区开始，依次向沉降量小的地区推进。当高等水准路线和低等水准路线在同一年施测时，宜同期进行。d）在沉降量较大的地区，应在短时间内完成一个闭合环的测量，沉降水准网中的结点由几个小组协同作业时，应同时接测。e）最佳测量时段应选择沉降量相对最小的时段，一次测完。】。请回答。", "response": "没有这样的词语"}, {"prompt": "回答句子中的建筑结构体系词语。若不存在这样的词，请回答【句中不存在这样的词语】。你需要处理的句子是：【6.1.2.17监测过程中，应对监测网点现状进行定期调查，并注意人类工程—经济活动对其产生的影响。】。请回答。", "response": "句中不存在这样的词语"}, {"prompt": "请在我提供的句子中找到表示建筑结构体系的词语。若不存在这样的词，请回答【句子中不存在建筑结构体系】。提供的句子是：【6.1.2.18各等水准点埋设标志结束后，应详细绘制点之记（参见附录B。图中水准标石类型符号按附录A绘制），各种水准标石尽量埋设在机关、学校、住宅院内，并设立相应的指示牌，以便测量时寻找，并办好委托保管手续。】。请回答。", "response": "句子中不存在建筑结构体系"}, {"prompt": "请在句子中提取结构体系词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有这样的词语】。提供给你的句子是：【6.2.4.3各级GPS网中，最简独立闭合环或复合路线的边数应小于等于6。】。请回答。", "response": "句子中没有这样的词语"}, {"prompt": "请从句中提取结构体系词语。若不存在这样的词，请回答【不存在这样的词语】。你需要处理的句子是：【6.2.4.3各级GPS网中，最简独立闭合环或复合路线的边数应小于等于6。】。请回答。", "response": "不存在这样的词语"}, {"prompt": "请在我提供的句子中找到建筑结构体系词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有这样的词语】。提供给你的句子是：【6.2.4.9B级GPS网，在高程剧烈变化的地区，其点间距离不宜超过100km；在地壳断裂带或地震频发地区，其点间距离应适当缩短。】。请回答。", "response": "句子中没有这样的词语"}, {"prompt": "请在下面的句子中找出表示建筑结构体系的词语。若不存在这样的词，请回答【句子中不存在建筑结构体系】。你需要处理的句子是：【6.3.2布设原则与要求6.3.2.1监测网点尽可能利用监测区内已有的地下水监测孔。或作适当调整，或根据具体情况增建新的监测网点。】。请回答。", "response": "句子中不存在建筑结构体系"}, {"prompt": "从句子中找出建筑结构体系词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有这样的词语】。提供给你的句子是：【6.3.2.5监测点的密度或间距，根据地下水降落漏斗的特征、地面沉降现状及监测需要而定。】。请回答。", "response": "句子中没有这样的词语"}, {"prompt": "请在我提供的句子中找到建筑结构体系词语。若不存在这样的词，请回答【句中不存在这样的词语】。现在，句子如下：【7.1.2专项监测各监测网的专项监测包括地面沉降或回弹量测定，地下水水位、水量的动态变化等；7.1.3分层监测水准测量和应用GPS测量监测地面沉降量的大小，分层监测含水系统各主要层位的沉降量和孔隙水压力变化量。】。请回答。", "response": "句中不存在这样的词语"}, {"prompt": "请在下面的句子中找出表示建筑结构体系的词语。若不存在这样的词，请回答【句中不存在这样的词语】。给你的句子如下：【7.2.7.9分层标相对升降观测的实测精度评估。取两测回高差不符值△按下式进行评估：式中：△——两测回高差不符值(以组为单位)；n——取样个数。】。请回答。", "response": "句中不存在这样的词语"}, {"prompt": "回答句中的建筑结构体系词语。若不存在这样的词，请回答【句子中不存在建筑结构体系】。提供的句子是：【7.4地下水动态监测网的监测要求7.4地下水动态监测网的监测要求7.4.1地下水位、水量监测7.4.1.1对地下水水位、水量的监测按照DZ/T0133地下水动态监测规程的有关规定执行。】。请回答。", "response": "句子中不存在建筑结构体系"}, {"prompt": "回答句子中的建筑结构体系词语。若不存在这样的词，请回答【句子中不存在建筑结构体系】。你需要处理的句子是：【8.1.4沉降量计算参照DZ/T0154地面沉降水准测量规范中的有关规定执行。】。请回答。", "response": "句子中不存在建筑结构体系"}, {"prompt": "请在下面的句子中找出表示建筑结构体系的词语。若不存在这样的词，请回答【没有这样的词语】。请处理这个句子：【8.4数据的统计整理8.4数据的统计整理8.4.1目的将地面沉降监测工作中获得的大量的分散性的数据资料，进行归类整理。发现地面沉降的特征及规律，提出具有工程意义的特征值，为地面沉降计算(参见附录J)、预测预报提供可靠的数据，为控制地面沉降对策提供依据。】。请回答。", "response": "没有这样的词语"}, {"prompt": "请在句子中提取结构体系词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有表示建筑结构体系的词语】。你需要处理的句子是：【11.2.2.7GPS监测资料库GPS网技术设计，GPS点的位置，GPS点的测量野外记录，历次GPS测量解算的高程及室内成果整理等。】。请回答。", "response": "句子中没有表示建筑结构体系的词语"}, {"prompt": "回答句子中的建筑结构体系词语。若不存在这样的词，请回答【没有这样的词语】。提供的句子是：【11.2.2.8地面沉降灾害资料库井管上升，雨后积水，房屋开裂，对道路、桥梁、河堤、海堤等市政设施的影响，对农业的影响、对风暴潮灾害的加剧作用，直接、间接经济损失统计。】。请回答。", "response": "没有这样的词语"}, {"prompt": "请从句中提取结构体系词语。若不存在这样的词，请回答【句子中不存在建筑结构体系】。现在，句子如下：【J.2.2压缩系数av、回弹系数as的反算式中：△hc——水位变幅（下降）；△hs——水位变幅（上升）；△Sc——相应于△hc的土层压缩量；△Ss——相应于△hs的土层回弹量；rw——水的密度；e——土层天然孔隙比；H——含水层厚度。】。请回答。", "response": "句子中不存在建筑结构体系"}, {"prompt": "请在句子中提取建筑结构体系词语。若不存在这样的词，请回答【句中不存在这样的词语】。你需要处理的句子是：【2.0.3亚甲蓝(MB)值methylenebluevalue用于判定人工砂石粉中泥土含量的指标。2.0.1～2.0.3本条列出的术语与国家现行标准《建筑用砂》GB/T14684和《普通混凝土用砂、石质量及检验方法标准》JGJ52一致。】。请回答。", "response": "句中不存在这样的词语"}, {"prompt": "请在句子中提取建筑结构体系词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有这样的词语】。你需要处理的句子是：【3基本规定3基本规定3.0.1人工砂混凝土应采用强制式搅拌机搅拌。3.0.1为提高人工砂混凝土拌合物的匀质性，保证混凝土质量，生产人工砂混凝土时应采用机械式强制搅拌措施。】。请回答。", "response": "句子中没有这样的词语"}, {"prompt": "请在下面的句子中找出建筑结构体系词语。若不存在这样的词，请回答【句子中不存在建筑结构体系】。给你的句子如下：【2人工砂的颗粒级配宜符合表4.1.1-1的规定。人工砂的实际颗粒级配与表4.1.1-1中累计筛余相比，除筛孔为4.75mm和600μm的累计筛余外，其余筛孔的累计筛余可超出表中限定范围，但超出量不应大于5％。当人工砂的实际颗粒级配不符合表4.1.1-1的规定时，宜采取相应的技术措施，并应经试验证明能确保混凝土质量后再使用。】。请回答。", "response": "句子中不存在建筑结构体系"}, {"prompt": "请从句中提取结构体系词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有这样的词语】。请处理这个句子：【4.4.4矿物掺合料储存时，不得与其他材料混杂，且应防止受潮。4.4.4各种矿物掺合料的特性和在混凝土中的功效不同，使之在混凝土中的掺用方法和掺量不同，因此不允许混杂储存。】。请回答。", "response": "句子中没有这样的词语"}, {"prompt": "请在下面的句子中找出表示建筑结构体系的词语。若不存在这样的词，请回答【不存在这样的词语】。现在，句子如下：【4.6拌合用水4.6拌合用水4.6.1人工砂混凝土拌合用水应符合现行行业标准《混凝土用水标准》JGJ63的规定。】。请回答。", "response": "不存在这样的词语"}, {"prompt": "请在句子中提取表示建筑结构体系的词语。若不存在这样的词，请回答【没有这样的词语】。提供的句子是：【5.1.2人工砂混凝土坍落度应满足工程设计和施工要求；用于泵送的人工砂混凝土坍落度经时损失不宜大于30mm/h。人工砂混凝土坍落度的试验方法应符合现行国家标准《普通混凝土拌合物性能试验方法标准》GB/T50080的规定。5.1.2当采用人工砂配制泵送混凝土时，人工砂中泥粉含量的多少对混凝土的坍落度损失有较大影响，此外，用于制备人工砂的母岩种类也对混凝土流动性能的变化影响较大，因此，加强对混凝土坍落度经时损失的控制十分重要。实践表明，一般情况下应将坍落度经时损失控制在30mm/h内。】。请回答。", "response": "没有这样的词语"}, {"prompt": "回答句子中的建筑结构体系词语。若不存在这样的词，请回答【不存在这样的词语】。提供给你的句子是：【5.1.3人工砂混凝土拌合物的凝结时间应满足施工要求和混凝土性能要求。】。请回答。", "response": "不存在这样的词语"}, {"prompt": "回答句子中表示建筑结构体系的词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有这样的词语】。你需要处理的句子是：【5.1.6人工砂混凝土拌合物的总碱含量应符合现行国家标准《混凝土结构设计规范》GB50010的规定。碱含量宜按现行行业标准《普通混凝土配合比设计规程》JGJ55的规定进行测定和计算。】。请回答。", "response": "句子中没有这样的词语"}, {"prompt": "从句子中找出表示建筑结构体系的词语。若不存在这样的词，请回答【句中不存在这样的词语】。现在，句子如下：【6.2.4当对混凝土耐久性有设计要求时，应采用MB值小于1.4的人工砂，且应进行相关耐久性试验验证。6.2.4已有研究结果及编制组的试验结果均表明当MB值在1.4以上(不合格)时，泥在石粉中的比例约在30％以上，由于混凝土中泥含量的大小是影响混凝土性能尤其是混凝土耐久性的重要因素之一，因此，为了保证人工砂混凝土的耐久性，延长人工砂混凝土工程的寿命，应控制人工砂中泥的含量。】。请回答。", "response": "句中不存在这样的词语"}, {"prompt": "请在下面的句子中找出建筑结构体系词语。若不存在这样的词，请回答【句子中不存在建筑结构体系】。提供的句子是：【7.3.3人工砂混凝土的搅拌时间应在天然砂混凝土搅拌时间的基础上适当延长，且应每班检查2次。7.3.3鉴于人工砂颗粒表面粗糙、多棱角，颗粒级配波动较大，其混凝土的黏稠度较大，在天然砂混凝土搅拌时间基础上适当延长搅拌时间可以提高人工砂混凝土拌合物的均匀性。】。请回答。", "response": "句子中不存在建筑结构体系"}, {"prompt": "从句子中找出表示建筑结构体系的词语。若不存在这样的词，请回答【没有找到】。提供的句子是：【7.5.6当风速大于5m/s时，人工砂混凝土浇筑宜采取挡风措施。7.5.6试验证明，人工砂混凝土拌合物的水分蒸发速率比天然砂的大，人工砂混凝土拌合物在大风环境下的水分蒸发更快，不利于水泥水化和强度发展，同时可能导致混凝土干缩大，引起混凝土开裂。故人工砂混凝土拌合物在大风条件下浇筑时，宜采取适当挡风措施。本条对风速的限定主要参考《普通混凝土长期性能和耐久性能试验方法标准》GB/T50082中早期抗裂试验的要求。】。请回答。", "response": "没有找到"}, {"prompt": "回答句子中的建筑结构体系词语。若不存在这样的词，请回答【没有这样的词语】。现在，句子如下：【8.1.6人工砂及其他原材料的质量应符合本规程第4章的规定。8.1.6本条规定了人工砂及其他原材料应符合的质量要求。】。请回答。", "response": "没有这样的词语"}, {"prompt": "从句子中找出表示建筑结构体系的词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有这样的词语】。现在，句子如下：【2.1.4连接角钢clipangle用于构件之间连接，通常弯成90°的构件。】。请回答。", "response": "句子中没有这样的词语"}, {"prompt": "回答句子中的结构体系词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有表示建筑结构体系的词语】。提供的句子是：【2.1.9立柱wallstud组成墙体单元的竖向受力构件。】。请回答。", "response": "句子中没有表示建筑结构体系的词语"}, {"prompt": "请从句中提取表示建筑结构体系的词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有这样的词语】。提供的句子是：【3.1.5结构板材可采用结构用定向刨花板、石膏板、结构用胶合板、水泥纤维板和钢板等材料。当有可靠依据时，也可采用其他材料。3.1.5结构用定向刨花板的规格和性能应符合国家现行标准《定向刨花板》LY／T1580、《室内装饰装修材料人造板及其制品中甲醛释放限量》GB18580的规定和设计要求。当用于墙体时，宜采用二级以上的板材，用于楼面时宜采用三级以上的板材；结构胶合板的性能应符合现行国家标准《胶合板、普通胶合板通用技术条件》GB／T9846的规定；普通纸面石膏板的规格和性能应符合现行国家标准《纸面石膏板》GB／T9775的规定。】。请回答。", "response": "句子中没有这样的词语"}, {"prompt": "请在句子中提取结构体系词语。若不存在这样的词，请回答【没有找到】。提供给你的句子是：【4.2荷载与作用4.2荷载与作用4.2.1屋面雪荷载、风荷载，除本规程另有规定外，应按现行国家标准《建筑结构荷载规范》GB50009的规定采用。】。请回答。", "response": "没有找到"}, {"prompt": "回答句中表示建筑结构体系的词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有表示建筑结构体系的词语】。你需要处理的句子是：【4.2荷载与作用4.2荷载与作用4.2.1屋面雪荷载、风荷载，除本规程另有规定外，应按现行国家标准《建筑结构荷载规范》GB50009的规定采用。】。请回答。", "response": "句子中没有表示建筑结构体系的词语"}, {"prompt": "请在下面的句子中找出建筑结构体系词语。若不存在这样的词，请回答【句子中不存在建筑结构体系】。提供的句子是：【4.3.7抗剪墙体应布置在建筑结构的两个主轴方向，并应形成抗风和抗震体系。】。请回答。", "response": "句子中不存在建筑结构体系"}, {"prompt": "请在下面的句子中找出建筑结构体系词语。若不存在这样的词，请回答【句中不存在这样的词语】。提供的句子是：【4.4变形限值4.4变形限值4.4.1计算结构和构件的变形时，可不考虑螺栓或螺钉孔引起的构件截面削弱的影响。】。请回答。", "response": "句中不存在这样的词语"}, {"prompt": "回答句子中表示建筑结构体系的词语。若不存在这样的词，请回答【句子中不存在建筑结构体系】。你需要处理的句子是：【5.2水平荷载效应分析5.2水平荷载效应分析5.2.1在计算水平地震作用时，阻尼比可取0.03，结构基本自振周期可按下式计算：式中：T——结构基本自振周期(s)；H——基础顶面到建筑物最高点的高度(m)。5.2.1在计算水平地震作用时，阻尼比参考一般钢结构建筑取0.03，结构基本自振周期的近似估计参考现行国家标准《建筑抗震设计规范》GB50011给出。从同济大学、中国建筑标准设计研究院、西安建筑科技大学、博思格钢铁(中国)、北京豪斯泰克钢结构有限公司、上海钢之杰钢结构建筑有限公司等完成的3栋足尺振动台模型试验中得到的基本自振周期也符合公式(5.2.1)。】。请回答。", "response": "句子中不存在建筑结构体系"}, {"prompt": "回答句子中表示建筑结构体系的词语。若不存在这样的词，请回答【句子中不存在建筑结构体系】。现在，句子如下：【8.2.5低层冷弯薄壁型钢建筑的墙体，应进行施工过程验算。】。请回答。", "response": "句子中不存在建筑结构体系"}, {"prompt": "请在句子中提取结构体系词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有表示建筑结构体系的词语】。提供的句子是：【9.3.2屋架的腹杆与弦杆在弦杆中部连接时，可直接连接或通过连接板连接。当屋架腹杆与弦杆直接连接时，腹杆端头可切角，切角外伸长度不宜大于30mm，腹杆端部卷边连线以内应设置不少于2个螺钉(图9.3.2a)；当屋架与弦杆间采用连接板连接时，应至少有一根腹杆与弦杆直接连接(图9.3.2b)。必要时，弦杆连接节点处可采用拼合闭口截面进行加强，加劲件的长度不应小于200mm。9.3.2水平加劲的存在能够增加下弦杆的抗扭刚度，防止腹杆传给弦杆的荷载较大时导致弦杆在连接部位的扭转屈曲破坏。考虑到仅在外伸切角范围内设置螺钉时，外伸板件存在失稳的可能，因此规定腹杆端部卷边连线以内应设置不少于2个螺钉。】。请回答。", "response": "句子中没有表示建筑结构体系的词语"}, {"prompt": "回答句子中表示建筑结构体系的词语。若不存在这样的词，请回答【没有这样的词语】。给你的句子如下：【12.0.6浴室、卫生间和厨房的垂直排风管，应采取防回流措施或在支管上设置防火阀。厨房的排油烟管道与垂直排风管连接的支管处应设置动作温度为150℃的防火阀。12.0.6为防止火灾通过建筑内的浴室、卫生间和厨房的垂直排风管道(自然排风或机械排风)蔓延，要求这些部位的垂直排风管采取防回流措施或在其支管上设置防火阀。由于厨房中平时操作排出的废气温度较高，若在垂直排风管上设置70℃时动作的防火阀将会影响平时厨房操作中的排风。根据厨房操作需要和厨房常见火灾发生时的温度，本条规定住宅厨房的排油烟管道的支管与垂直排风管连接处应设150℃时动作的防火阀。】。请回答。", "response": "没有这样的词语"}, {"prompt": "从句子中找出结构体系词语。若不存在这样的词，请回答【不存在这样的词语】。提供给你的句子是：【12.0.7建筑内管道穿过楼板、住宅建筑单元之间的墙和分户墙时，应采用防火封堵材料将空隙紧密填实；当管道为难燃或可燃材质时，应在贯穿部位两侧采取阻火措施。12.0.7住宅建筑内的管道如水管等，因受条件限制必须穿过单元之间的墙和分户墙时，应用水泥砂浆等不燃材料或防火材料将管道周围的缝隙紧密填塞。对于采用塑料等遇高温或火焰易收缩变形或烧蚀的材质的管道，为减少火灾和烟气穿过防火分隔体，应采取措施使该类管道在受火后能被封闭，如设置热膨胀型阻火圈等。】。请回答。", "response": "不存在这样的词语"}, {"prompt": "回答句中的建筑结构体系词语。若不存在这样的词，请回答【句子中不存在建筑结构体系】。提供给你的句子是：【13.2性能试验13.2性能试验13.2.1本节的试验适用于整体结构、结构局部、单根构件或连接件等原型试件，可对设计进行验证以作为计算的一种替代；本节的试验不适用于结构模型试验，也不适用于总体设计准则的确立。】。请回答。", "response": "句子中不存在建筑结构体系"}, {"prompt": "请从句中提取建筑结构体系词语。若不存在这样的词，请回答【没有这样的词语】。提供的句子是：【A.0.5螺钉材料抗剪强度设计值应按下列公式确定：式中：de——螺钉有效直径；Ae——螺钉螺纹处有效面积；——试验得到的一个螺钉剪断承载力设计值；——螺钉抗剪强度设计值。】。请回答。", "response": "没有这样的词语"}, {"prompt": "请在我提供的句子中找到表示建筑结构体系的词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有这样的词语】。提供的句子是：【5.1.2低温环境混凝土用砂应采用中粗砂，其质量要求除应符合国家现行标准《建设用砂》GB／T14684和《普通混凝土用砂、石质量及检验方法标准》JGJ52的有关规定外，尚应符合表5.1.2的规定。表5.1.2低温环境混凝土用砂质量要求5.1.2通过参考英国标准、欧洲标准、美国材料与试验协会标准和现行国家标准《建设用砂》GB／T14684、现行行业标准《普通混凝土用砂、石质量及检验方法标准》JGJ52和国内外多个低温工程项目对混凝土细骨料的质量要求，确定本规范表5.1.2中低温环境混凝土用细骨料的质量要求。】。请回答。", "response": "句子中没有这样的词语"}, {"prompt": "回答句子中的结构体系词语。若不存在这样的词，请回答【句中不存在这样的词语】。请处理这个句子：【5.1.4低温环境混凝土细骨料抽检频率、检验标准及级配要求应符合现行行业标准《普通混凝土用砂、石质量及检验方法标准》JGJ52的有关规定。】。请回答。", "response": "句中不存在这样的词语"}, {"prompt": "请从句中提取表示建筑结构体系的词语。若不存在这样的词，请回答【不存在这样的词语】。现在，句子如下：【5.3.4水泥进场时应对水泥品种、强度等级、包装或散装仓号、出厂日期等进行检查，并应对其强度、安定性、凝结时间等性能指标及其他设计要求的性能指标进行复检。5.3.4应对水泥品种、强度等级、包装或散装型号、出厂日期等进行检查；如对其强度、安定性、凝结时间、水化热等性能指标复查不全，将直接影响混凝土工程质量。】。请回答。", "response": "不存在这样的词语"}, {"prompt": "请在我提供的句子中找到表示建筑结构体系的词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有这样的词语】。给你的句子如下：【5.5.6低温环境混凝土用外加剂的质最主要控制项目应包括掺外加剂混凝土的性能和外加剂匀质性。5.5.6混凝土性能方面的主要控制项目应包括减水率、凝结时间差和抗压强度比，外加剂匀质性方面的主要控制项目应包括pH值、氯离子含量和碱含量，引气剂和引气减水剂主要控制项目还应包括含气量。】。请回答。", "response": "句子中没有这样的词语"}, {"prompt": "请在下面的句子中找出结构体系词语。若不存在这样的词，请回答【句子中不存在建筑结构体系】。请处理这个句子：【6.0.3低温环境混凝土试配应按现行国家标准《普通混凝土拌合物性能试验方法标准》GB／T50080的有关规定执行，并进行拌和物经时坍落度损失试验，坍落度不宜大于200mm。6.0.3为适应不同气温条件下施工，应根据气温和运输距离按每30min一次进行坍落度损失测试，且1h坍落度损失不宜大于30mm。本规范对混凝土坍落度的要求是借鉴国外标准(如：欧洲标准《新拌混凝土试验——坍落试验》EN12350-2)和低温工程实践对坍落度上下限的规定确定的。在满足设计和施工要求的前提下，宜采用较低的坍落度值。】。请回答。", "response": "句子中不存在建筑结构体系"}, {"prompt": "回答句子中的建筑结构体系词语。若不存在这样的词，请回答【不存在这样的词语】。请处理这个句子：【8.3.2低温环境混凝应对其常温环境下的抗冻融性能进行检验，其常温环境下的抗冻融性能应符合现行行业标准《混凝土耐久性检验评定标准》JGJ／T193的有关规定。8.3.2低温环境混凝土应对其常温环境下的抗冻融性能进行检验，其常温环境下的抗冻融性能应符合现行行业标准《混凝土耐久性检验评定标准》JGJ／T193的相关规定，以满足低温环境混凝土在常温环境下的抗冻融性能要求。】。请回答。", "response": "不存在这样的词语"}, {"prompt": "请在我提供的句子中找到建筑结构体系词语。若不存在这样的词，请回答【句中不存在这样的词语】。现在，句子如下：【附录A低温环境混凝土检验方法A.1一般规定附录A低温环境混凝土检验方法A.1一般规定A.1.1低温环境混凝土的检验应符合本章检验方法的规定。A.1.1本规范依据低温环境混凝土的特性给出了相应的检验方法，并与相关的标准、规范进行了合理的衔接。】。请回答。", "response": "句中不存在这样的词语"}, {"prompt": "回答句子中的建筑结构体系词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有表示建筑结构体系的词语】。提供的句子是：【A.1.3低温环境混凝土试件放进低温设备前，所有试件不得有缺棱、掉角等损伤，且试件各边长的公差不得超过1mm。用于抗压强度检验的试件的承压面平面度公差不得超过试件承压面边长的0.0005，相邻面间的垂直度公差不得超过0.5°。A.1.3考虑到低温环境混凝土的性能离散性较大，本条规定了用于低温环境混凝土检验的混凝土试件外观和试件各边长的公差要求，对抗压强度检验试件还规定了承压面平面度公差和相邻面间的垂直度公差，以减少低温环境混凝土检验结果的误差。】。请回答。", "response": "句子中没有表示建筑结构体系的词语"}, {"prompt": "回答句中的结构体系词语。若不存在这样的词，请回答【句中不存在这样的词语】。你需要处理的句子是：【2应标识热膨胀系数检验棱柱体试件两端面的3个量测点位置(图A.3.4)，并应在这3个量测位置量测棱柱体试件长度。3检验低温T0时的低温环境混凝土热膨胀系数，第1组试件作用的温度值应为T1＝T0—10℃，第2组试件作用的温度值应为T2＝T0＋10℃。】。请回答。", "response": "句中不存在这样的词语"}, {"prompt": "请在句子中提取结构体系词语。若不存在这样的词，请回答【不存在这样的词语】。提供的句子是：【1总则1.0.1为规范保温防火复合板在建筑外墙外保温工程中的应用，做到技术先进、安全适用、确保质量，制定本规程。】。请回答。", "response": "不存在这样的词语"}, {"prompt": "回答句中表示建筑结构体系的词语。若不存在这样的词，请回答【不存在这样的词语】。提供的句子是：【1.0.2本条对保温防火复合板的适用范围作出了规定，包含两项内容，一是适用于新建、改建和扩建的民用建筑：二是适用于外墙外保温工程。】。请回答。", "response": "不存在这样的词语"}, {"prompt": "回答句子中的建筑结构体系词语。若不存在这样的词，请回答【句子中不存在建筑结构体系】。提供给你的句子是：【3.0.6复合板外保温复合墙体的保温、隔热和防潮性能应符合现行国家标准《民用建筑热工设计规范》GB50176的有关规定。】。请回答。", "response": "句子中不存在建筑结构体系"}, {"prompt": "请在下面的句子中找出表示建筑结构体系的词语。若不存在这样的词，请回答【不存在这样的词语】。现在，句子如下：【4.2.4锚栓应符合现行行业标准《外墙保温用锚栓》JG/T366的有关规定。表4.2.1胶粘剂的性能指标表4.2.2抹面胶浆的性能指标表4.2.3玻纤网的性能指标4.2.5锚固件的性能指标应符合表4.2.5的规定。表4.2.5锚固件的性能指标4.2.6饰面材料应符合下列规定：1涂料应符合国家现行标准《合成树脂乳液外墙涂料》GB/T9755、《外墙无机建筑涂料》JG/T26和《复层建筑涂料》GB/T9779的有关规定；2饰面砂浆应符合现行行业标准《墙体饰面砂浆》JC/T1024的有关规定。】。请回答。", "response": "不存在这样的词语"}, {"prompt": "请从句中提取表示建筑结构体系的词语。若不存在这样的词，请回答【句中不存在这样的词语】。提供的句子是：【4.2.9防火隔离带应符合现行行业标准《建筑外墙外保温防火隔离带技术规程》JGJ289的有关规定。条文说明4.2.1本条规定了胶粘剂的性能指标，主要用于保温防火复合板的粘结，其性能指标主要参考了现行国家标准《模塑聚苯板薄抹灰外墙外保温系统材料》GB/T29906的有关规定。由于复合板直接通过胶粘剂粘结到建筑基层上，因此，对胶粘剂的粘结强度要求很高，胶粘剂的关键性能指标是与复合板的拉伸粘接强度。】。请回答。", "response": "句中不存在这样的词语"}, {"prompt": "请在下面的句子中找出表示建筑结构体系的词语。若不存在这样的词，请回答【不存在这样的词语】。现在，句子如下：【5.2.10、5.2.11在檐口、女儿墙、变形缝等系统工程施工收口部位应按照本规定进行翻包处理，主要是防止保温防火复合板边缘产生破损或开口，影响节能工程的整体质量，同时有利于后续的防水施工。】。请回答。", "response": "不存在这样的词语"}, {"prompt": "从句子中找出建筑结构体系词语。若不存在这样的词，请回答【没有这样的词语】。请处理这个句子：【5.3.4有饰面复合板保温系统的构造应符合下列规定：1复合板与基层墙体的连接应采用粘锚结合的固定方式，并且以粘贴为主；2对于有机复合板，锚固件应固定在复合板的装饰面板或者装饰面板的副框上；3复合板的单板面积不宜大于1㎡，有机复合板的装饰面板厚度不宜小于5mm，石材面板厚度不宜大于10mm；4复合板的板缝不宜超过15mm，且板缝应使用弹性背衬材料进行填充，并宜采用硅酮密封胶或柔性勾缝腻子嵌缝。】。请回答。", "response": "没有这样的词语"}, {"prompt": "回答句中表示建筑结构体系的词语。若不存在这样的词，请回答【不存在这样的词语】。提供给你的句子是：【5.3.7复合板用于变形缝部位时的外保温构造应符合下列规定：1变形缝处应填充泡沫塑料，填塞深度应大于缝宽的3倍；2应采用金属盖缝板，宜采用铝板或不锈钢板，对变形缝进行封盖。】。请回答。", "response": "不存在这样的词语"}, {"prompt": "从句子中找出结构体系词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有这样的词语】。提供给你的句子是：【7.2.2复合板外墙外保温工程所采用的复合板的保温材料的导热系数、密度、垂直于板面方向的抗拉强度、抗压强度、燃烧性能应符合设计要求。检验方法：核查质量证明文件。检查数量：全数检查。】。请回答。", "response": "句子中没有这样的词语"}, {"prompt": "请在下面的句子中找出建筑结构体系词语。若不存在这样的词，请回答【不存在这样的词语】。现在，句子如下：【3.3.2管桩的长度应包括桩身和接头。】。请回答。", "response": "不存在这样的词语"}, {"prompt": "从句子中找出表示建筑结构体系的词语。若不存在这样的词，请回答【句子中不存在建筑结构体系】。你需要处理的句子是：【3.4标记示例外径500mm、壁厚100mm、长度12m的A型预应力高强混凝土管桩的标记为：PHC500A100-12GB134764原材料及一般要求4原材料及一般要求4.1原材料4.1.1水泥宜采用强度等级不低于42.5级的硅酸盐水泥、普通硅酸盐水泥、矿渣硅酸盐水泥，其质量应符合GB175的规定。】。请回答。", "response": "句子中不存在建筑结构体系"}, {"prompt": "请在我提供的句子中找到建筑结构体系词语。若不存在这样的词，请回答【句子中不存在建筑结构体系】。给你的句子如下：【4.1.3.3管桩一般可不设端部锚固钢筋，当需要设置端部锚固钢筋时，锚固钢筋宜采用低碳钢热轧圆盘条或钢筋混凝土用热轧带肋钢筋，其质量应分别符合GB/T701、GB1499.2的规定。】。请回答。", "response": "句子中不存在建筑结构体系"}, {"prompt": "请在句子中提取表示建筑结构体系的词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有表示建筑结构体系的词语】。请处理这个句子：【4.2一般要求4.2.1预应力钢筋的加工4.2.1.1钢筋应清除油污，切断前应保持平直，不应有局部弯曲，切断后端面应平整。同根管桩中钢筋长度的相对差值：长度小于或等于15m时不得大于1.5mm，长度大于15m时不得大于2mm。】。请回答。", "response": "句子中没有表示建筑结构体系的词语"}, {"prompt": "回答句中表示建筑结构体系的词语。若不存在这样的词，请回答【不存在这样的词语】。你需要处理的句子是：【5.2混凝土有效预压应力值A型、AB型、B型和C型管桩的混凝土有效预压应力值分别为4.0N/mm2、6.0N/mm2、8.0N/mm2和10.0N/mm2，其计算值应在各自规定值的±5％范围内。A型、AB型、B型和C型管桩的抗弯性能指标见表4.注：管桩混凝土有效预压应力值的计算方法见附录D。】。请回答。", "response": "不存在这样的词语"}, {"prompt": "请在下面的句子中找出表示建筑结构体系的词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有这样的词语】。你需要处理的句子是：【6试验方法6试验方法6.1混凝土抗压强度6.1.1混凝土试件的留置6.1.1.1当混凝土配合比调整或原材料发生变更时，应制作三组试件。】。请回答。", "response": "句子中没有这样的词语"}, {"prompt": "回答句中的结构体系词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有表示建筑结构体系的词语】。提供的句子是：【6.4.5弯矩计算公式实测弯矩按式(1)～式(3)计算。】。请回答。", "response": "句子中没有表示建筑结构体系的词语"}, {"prompt": "回答句子中的建筑结构体系词语。若不存在这样的词，请回答【句中不存在这样的词语】。给你的句子如下：【7.3.4.6总判定在混凝土抗压强度、保护层厚度、抗弯性能合格的基础上，外观质量和尺寸允许偏差全部合格时，则判该批产品为合格，否则判为不合格。】。请回答。", "response": "句中不存在这样的词语"}, {"prompt": "从句子中找出表示建筑结构体系的词语。若不存在这样的词，请回答【不存在这样的词语】。给你的句子如下：【8标志8标志8.1标志应位于距端头1000mm～1500mm处的管桩外表面。】。请回答。", "response": "不存在这样的词语"}, {"prompt": "请在句子中提取建筑结构体系词语。若不存在这样的词，请回答【没有这样的词语】。现在，句子如下：【8.2标志内容包括制造厂的厂名或产品注册商标、管桩标记、制造日期或管桩编号、合格标识。】。请回答。", "response": "没有这样的词语"}, {"prompt": "从句子中找出结构体系词语。若不存在这样的词，请回答【不存在这样的词语】。提供的句子是：【9.1.4.3长度大于30m的管桩或拼接桩，应采用多点吊，吊点位置应另行验算。】。请回答。", "response": "不存在这样的词语"}, {"prompt": "从句子中找出结构体系词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有这样的词语】。现在，句子如下：【C.1.3管桩接头部位不做抗剪性能试验。】。请回答。", "response": "句子中没有这样的词语"}, {"prompt": "请从句中提取结构体系词语。若不存在这样的词，请回答【句中不存在这样的词语】。现在，句子如下：【5.1.3Ⅰ类再生细骨料可用于配制C40及以下强度等级的混凝土；Ⅱ类再生细骨料宜用于配制C25及以下强度等级的混凝土；Ⅲ类再生细骨料不宜用于配制结构混凝土。5.1.3尽管Ⅰ类再生细骨料主要技术性能已经基本达到常用天然砂的品质，但是由于再生细骨料中往往含有水泥石颗粒或粉末，而且目前采用再生细骨料配制混凝土的应用实践相对较少，所以对再生细骨料在混凝土中的应用比再生粗骨料限制严格一些。Ⅲ类再生细骨料由于品质较差，不宜用于混凝土。】。请回答。", "response": "句中不存在这样的词语"}, {"prompt": "请从句中提取结构体系词语。若不存在这样的词，请回答【句子中不存在建筑结构体系】。你需要处理的句子是：【5.1.4再生骨料不得用于配制预应力混凝土。5.1.4再生骨料往往会增大混凝土的收缩，由此可能增大预应力损失，所以本规程从严规定不得用于预应力混凝土。】。请回答。", "response": "句子中不存在建筑结构体系"}, {"prompt": "请在句子中提取表示建筑结构体系的词语。若不存在这样的词，请回答【没有找到】。给你的句子如下：【6再生骨料砂浆6.1一般规定6再生骨料砂浆6.1一般规定6.1.1再生细骨料可用于配制砌筑砂浆、抹灰砂浆和地面砂浆。再生骨料地面砂浆不宜用于地面面层。6.1.1再生骨料砂浆用于地面砂浆时，宜用于找平层而不宜用于面层，因为面层对耐磨性要求较高，再生骨料砂浆往往难以达到。】。请回答。", "response": "没有找到"}, {"prompt": "回答句子中表示建筑结构体系的词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有这样的词语】。你需要处理的句子是：【6再生骨料砂浆6.1一般规定6再生骨料砂浆6.1一般规定6.1.1再生细骨料可用于配制砌筑砂浆、抹灰砂浆和地面砂浆。再生骨料地面砂浆不宜用于地面面层。6.1.1再生骨料砂浆用于地面砂浆时，宜用于找平层而不宜用于面层，因为面层对耐磨性要求较高，再生骨料砂浆往往难以达到。】。请回答。", "response": "句子中没有这样的词语"}, {"prompt": "回答句中的建筑结构体系词语。若不存在这样的词，请回答【不存在这样的词语】。请处理这个句子：【7.3.2再生骨料砌块进场时，应对尺寸允许偏差、外观质量和抗压强度进行检验。7.3.2再生骨料砌块的进场检验项目一般应包括尺寸允许偏差、外观质量和抗压强度；如果用户方根据工程需要提出更多进场检验项目要求，则供需双方可以协商附加选择本规程第7.2节中的其他检验项目。】。请回答。", "response": "不存在这样的词语"}, {"prompt": "回答句中的建筑结构体系词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有表示建筑结构体系的词语】。提供的句子是：【7.4.2再生骨料砌块砌体工程质量验收应按现行国家标准《砌体结构工程施工质量验收规范》GB50203的有关规定执行。】。请回答。", "response": "句子中没有表示建筑结构体系的词语"}, {"prompt": "从句子中找出建筑结构体系词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有表示建筑结构体系的词语】。请处理这个句子：【8.2技术要求8.2技术要求8.2.1再生骨料砖的尺寸允许偏差和外观质量应符合表8.2.1的规定。8.2.1本规程基本上采纳了现行行业标准《非烧结垃圾尾矿砖》JC/T422中关于尺寸允许偏差和外观质量的规定。】。请回答。", "response": "句子中没有表示建筑结构体系的词语"}, {"prompt": "回答句子中表示建筑结构体系的词语。若不存在这样的词，请回答【句子中不存在建筑结构体系】。提供的句子是：【8.2.3每块再生骨料砖的吸水率不应大于18%；干燥收缩率和相对含水率应符合表8.2.3-1的规定；抗冻性应符合表8.2.3-2的规定；碳化系数（Kc）和软化系数（Kf）均不应小于0.80。相对含水率可按下式计算：8.2.3在验证试验数据基础上，再生骨料砖吸水率单块值、干燥收缩率、碳化系数和软化系数指标参考现行行业标准《非烧结垃圾尾矿砖》JC/T422的规定，相对含水率指标参考现行国家标准《混凝土实心砖》GB/T21144的规定。再生骨料砖的抗冻指标要求也参考了现行行业标准《非烧结垃圾尾矿砖》JC/T422的规定，并采用线性外推方法补充了MU7.5和MU10的抗冻指标要求。】。请回答。", "response": "句子中不存在建筑结构体系"}, {"prompt": "回答句子中的结构体系词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有这样的词语】。现在，句子如下：【8.2.6同一配合比、同一工艺制作的同一品种、同一强度等级的再生骨料砖，每100000块应作为一个检验批，不足100000块的应按一批计。】。请回答。", "response": "句子中没有这样的词语"}, {"prompt": "请在下面的句子中找出表示建筑结构体系的词语。若不存在这样的词，请回答【没有这样的词语】。提供的句子是：【2术语和符号2.1术语2术语和符号本章所用的术语和符号是参照国家现行标准《温室园艺工程术语》GB／T23393、《建筑结构荷载规范》GB50009、《温室钢结构安装验收规范》NY／T1832的有关规定编写的，并根据需要增加了一些内容。】。请回答。", "response": "没有这样的词语"}, {"prompt": "请在我提供的句子中找到结构体系词语。若不存在这样的词，请回答【句中不存在这样的词语】。提供的句子是：【2.1.2塑料大棚plastictunnel耕作机械和种植人员不掀开塑料薄膜或拆除拱架即能进入作业的单拱塑料棚。】。请回答。", "response": "句中不存在这样的词语"}, {"prompt": "请在下面的句子中找出表示建筑结构体系的词语。若不存在这样的词，请回答【句子中不存在建筑结构体系】。现在，句子如下：【2.1.4拉幕机screeningmachine由减速电机、传动机构等组成的用于收放遮阳网或保温幕的设备。】。请回答。", "response": "句子中不存在建筑结构体系"}, {"prompt": "请在我提供的句子中找到表示建筑结构体系的词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有这样的词语】。提供的句子是：【2.1.4拉幕机screeningmachine由减速电机、传动机构等组成的用于收放遮阳网或保温幕的设备。】。请回答。", "response": "句子中没有这样的词语"}, {"prompt": "请从句中提取建筑结构体系词语。若不存在这样的词，请回答【没有找到】。提供的句子是：【3.2.2温室结构设计时，荷载代表值应符合下列规定：1永久荷载代表值应采用标准值。2可变荷载代表值应根据设计要求采用标准值、组合值和准永久值。3.2.2荷载可根据不同的设计要求，规定不同的代表值，以使之能更确切地反映它在设计中的特点。本规范根据温室结构的荷载特点，给出荷载的三种代表值，标准值、组合值和准永久值。荷载标准值是荷载的基本代表值，其他代表值都是在标准值的基础上乘以相应的系数后得出的。】。请回答。", "response": "没有找到"}, {"prompt": "从句子中找出结构体系词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有这样的词语】。提供的句子是：【4永久荷载4永久荷载4.0.1永久荷载可包括结构构件、围护构件、固定设备的自重以及其他需要按永久荷载考虑的荷载。4.0.1本条给出常作用于温室结构的永久荷载。结构构件主要包括立柱、桁架、屋架、天沟等构件；围护构件主要包括檩条、透光覆盖材料及其支撑框等构件。】。请回答。", "response": "句子中没有这样的词语"}, {"prompt": "请在句子中提取表示建筑结构体系的词语。若不存在这样的词，请回答【没有找到】。提供的句子是：【7.1.3当建设地点的基本风压值在本规范附录D未给出时，应按下列方法计算：1可根据当地至少10年以上的3s瞬时风速资料，按照现行国家标准《建筑结构荷载规范》GB50009的规定，通过统计分析确定。无风速资料时，可根据附近地区规定的基本风压或长期资料，通过气象和地形条件的对比分析确定。】。请回答。", "response": "没有找到"}, {"prompt": "从句子中找出表示建筑结构体系的词语。若不存在这样的词，请回答【没有这样的词语】。提供的句子是：【B.2.3二级吊线张力可将作用其上的三级吊线荷载等效转化为均布荷载，替代作物荷载后按本规范第B.2.2条的规定计算。】。请回答。", "response": "没有这样的词语"}, {"prompt": "回答句中的结构体系词语。若不存在这样的词，请回答【句子中不存在建筑结构体系】。请处理这个句子：【3.4设计指标3.4.1钢材强度设计值应按表3.4.1采用。】。请回答。", "response": "句子中不存在建筑结构体系"}, {"prompt": "回答句中的结构体系词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有这样的词语】。你需要处理的句子是：【4.3.2温室钢结构构件长细比应符合下列规定∶1受压构件的长细比不宜大于表4.3.2-1的规定。】。请回答。", "response": "句子中没有这样的词语"}, {"prompt": "请在我提供的句子中找到表示建筑结构体系的词语。若不存在这样的词，请回答【没有找到】。提供给你的句子是：【5.3.7柱顶水平支撑和屋面水平支撑布置应符合下列规定;1文洛型连栋玻璃温室应设置柱顶水平支撑和屋面水平支撑，文洛型连栋聚碳酸酯板温室应设置柱顶水平支撑，宜设置屋面水平支撑;2其他连栋温室应设置屋面水平支撑，宜设置柱顶水平支撑。】。请回答。", "response": "没有找到"}, {"prompt": "请在下面的句子中找出建筑结构体系词语。若不存在这样的词，请回答【句中不存在这样的词语】。你需要处理的句子是：【8）采用锯齿形屋架（图6.2.3-8），立柱与基础应为刚接，屋架对边立柱柱顶的转动约束可按式（6.2.3-11）计算;屋架对中立柱的转动约束可按下列公式计算∶6.2.4当立柱为格构柱时，立柱的截面惯性矩应乘以折减系数0.9。】。请回答。", "response": "句中不存在这样的词语"}, {"prompt": "请在我提供的句子中找到表示建筑结构体系的词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有表示建筑结构体系的词语】。提供给你的句子是：【8.2.2玻璃宜采用四边支撑。】。请回答。", "response": "句子中没有表示建筑结构体系的词语"}, {"prompt": "回答句中表示建筑结构体系的词语。若不存在这样的词，请回答【不存在这样的词语】。你需要处理的句子是：【8.2.3温室屋面玻璃、采用玻璃的雨篷和门、出入口两侧1m内墙面玻璃宜使用安全玻璃。】。请回答。", "response": "不存在这样的词语"}, {"prompt": "请在下面的句子中找出表示建筑结构体系的词语。若不存在这样的词，请回答【句中不存在这样的词语】。给你的句子如下：【8.3.6玻璃支撑框支撑玻璃部位的铝合金型材壁厚不应小于1mm。】。请回答。", "response": "句中不存在这样的词语"}, {"prompt": "从句子中找出结构体系词语。若不存在这样的词，请回答【句中不存在这样的词语】。提供的句子是：【3.3鉴定程序3.3鉴定程序3.3.1住房危险性鉴定应按下列程序进行(图3.3.1)。】。请回答。", "response": "句中不存在这样的词语"}, {"prompt": "请在我提供的句子中找到表示建筑结构体系的词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有表示建筑结构体系的词语】。提供的句子是：【5.4木结构构件危险性鉴定5.4木结构构件危险性鉴定5.4.1当对木结构构件的危险性进行定量鉴定时，应检查腐朽、虫蛀、木材缺陷、构造缺陷、结构构件变形、失稳状况，木屋架端节点受剪面裂缝状况，屋架出平面变形及屋盖支撑系统稳定状况。】。请回答。", "response": "句子中没有表示建筑结构体系的词语"}, {"prompt": "请在我提供的句子中找到建筑结构体系词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有这样的词语】。提供给你的句子是：【5.9.3围护结构危险构件的百分数应按下式计算：式中：pesdm——围护结构中危险构件(危险点)百分数；nd——危险构件数；n——构件数。】。请回答。", "response": "句子中没有这样的词语"}, {"prompt": "请从句中提取表示建筑结构体系的词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有表示建筑结构体系的词语】。请处理这个句子：【4.2.2加固工程中，严禁使用过期水泥、受潮水泥、品种混杂的水泥以及无出厂合格证的水泥。】。请回答。", "response": "句子中没有表示建筑结构体系的词语"}, {"prompt": "请在下面的句子中找出表示建筑结构体系的词语。若不存在这样的词，请回答【句子中不存在建筑结构体系】。现在，句子如下：【4.10.3加固用木材应干燥、节疤少、无腐朽，且应经过防白蚁、防腐、防火处理。不应采用有较大变形、开裂、腐蚀、虫蛀或榫孔较多的旧构件。4.10.3为保证木结构的耐久性，提出加固用木材应经过防白蚁、防腐、防火处理。】。请回答。", "response": "句子中不存在建筑结构体系"}, {"prompt": "回答句子中的结构体系词语。若不存在这样的词，请回答【句中不存在这样的词语】。给你的句子如下：【5地基基础5.1一般规定5地基基础5.1一般规定5.1.1农村房屋地基基础加固前，应根据现行行业标准《农村住房危险性鉴定标准》JGJ／T363或其他相关标准对房屋地基基础及上部结构进行鉴定。必要时，应对地质情况进行重新勘察或补充勘察。5.1.1房屋在进行加固设计和施工之前，应先对地基、基础和上部结构进行鉴定，根据鉴定结果，确定加固的必要性和可能性，针对地基、基础和上部结构的现状分析和评价，进行加固设计，制定施工方案。】。请回答。", "response": "句中不存在这样的词语"}, {"prompt": "请在我提供的句子中找到表示建筑结构体系的词语。若不存在这样的词，请回答【没有找到】。给你的句子如下：【5.4.2加大基础底面积加固法施工质量检验，应符合下列规定：1新增混凝土的浇筑质量不应有严重缺陷或影响结构性能的尺寸偏差，可采用观察、测量和超声波法进行检验；2新旧混凝土结合面粘结质量应良好，可采用锤击或超声波法进行检验。5.4.2加大基础底面积加固法施工质量检验，应提供隐蔽工程检验报告。采用混凝土套扩大基础底面积时，新基础混凝土试块强度应符合设计要求。】。请回答。", "response": "没有找到"}, {"prompt": "请在下面的句子中找出表示建筑结构体系的词语。若不存在这样的词，请回答【不存在这样的词语】。提供给你的句子是：【6.2加固方法6.2加固方法6.2.1砌体结构加固可采用钢筋网水泥砂浆面层、增设砌体扶壁柱、增设构造构件、砌体置换和砌体裂缝修补等加固方法。】。请回答。", "response": "不存在这样的词语"}, {"prompt": "回答句子中的结构体系词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有表示建筑结构体系的词语】。提供的句子是：【6.2.2当砌体构件承载力不足，可采用钢筋网水泥砂浆面层、增设砌体扶壁柱等加固方法；当砌体高厚比不满足要求、需要提高稳定性时，可采用增设砌体扶壁柱等加固方法。】。请回答。", "response": "句子中没有表示建筑结构体系的词语"}, {"prompt": "回答句子中表示建筑结构体系的词语。若不存在这样的词，请回答【没有这样的词语】。请处理这个句子：【7.2.4水泥砂浆面层加固法的设计，应符合下列规定：1在原石砌墙体的墙面上分层抹压高强度等级的水泥砂浆；2加固层的厚度不宜小于20mm，砂浆强度等级宜采用M10。】。请回答。", "response": "没有这样的词语"}, {"prompt": "回答句子中表示建筑结构体系的词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有这样的词语】。现在，句子如下：【7.3.4增设圈梁加固法施工应符合下列规定：1圈梁内纵筋宜用焊接，且应放置在扶壁柱的竖向钢筋之内；2圈梁应在同一标高处交圈闭合；3圈梁应以扶壁柱为支承点，紧贴原墙体，并设置竖向穿墙拉结箍。原结构已有圈梁的，应把新加圈梁的钢筋与原有圈梁内的钢筋焊接，可不设置穿墙拉结箍。】。请回答。", "response": "句子中没有这样的词语"}, {"prompt": "从句子中找出结构体系词语。若不存在这样的词，请回答【没有找到】。提供的句子是：【7.3.4增设圈梁加固法施工应符合下列规定：1圈梁内纵筋宜用焊接，且应放置在扶壁柱的竖向钢筋之内；2圈梁应在同一标高处交圈闭合；3圈梁应以扶壁柱为支承点，紧贴原墙体，并设置竖向穿墙拉结箍。原结构已有圈梁的，应把新加圈梁的钢筋与原有圈梁内的钢筋焊接，可不设置穿墙拉结箍。】。请回答。", "response": "没有找到"}, {"prompt": "从句子中找出结构体系词语。若不存在这样的词，请回答【句中不存在这样的词语】。提供的句子是：【7.4.2压浆法加固施工待封缝固化后应立即进行压气试验，检查密封效果；从注浆嘴压入压缩空气，压力等于注浆压力，观察是否有气泡出现，对出现气泡部位进行再次封缝，直至压气试验无气泡产生。】。请回答。", "response": "句中不存在这样的词语"}, {"prompt": "请从句中提取表示建筑结构体系的词语。若不存在这样的词，请回答【没有找到】。请处理这个句子：【8.1.2原结构构件的材料强度等级，宜根据现场检测结果推定的标准值确定。8.1.2加固前应对房屋结构或构件的现状进行调查，并对相关结构材料的现有强度进行必要的检测或判定。同时，应查明是否存在局部损伤。调查结果作为加固的主要依据。】。请回答。", "response": "没有找到"}, {"prompt": "回答句子中表示建筑结构体系的词语。若不存在这样的词，请回答【句子中不存在建筑结构体系】。现在，句子如下：【8.1.4混凝土结构及构件的加固设计计算方法和构造规定，应符合现行国家标准《混凝土结构加固设计规范》GB50367的相关规定。8.1.3、8.1.4选用加固材料的质量要求，以及加固方法的设计计算及相关构造要求，应符合现行国家标准《混凝土结构加固设计规范》GB50367的相关规定。】。请回答。", "response": "句子中不存在建筑结构体系"}, {"prompt": "请在我提供的句子中找到表示建筑结构体系的词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有这样的词语】。现在，句子如下：【8.2.5混凝土预制板承载能力不满足要求时，可采用增设钢筋混凝土叠合层加固法、粘贴纤维复合材加固法、粘贴钢板加固法等，也可通过增设构件减小跨度、改变传力途径的加固方法。】。请回答。", "response": "句子中没有这样的词语"}, {"prompt": "请在我提供的句子中找到表示建筑结构体系的词语。若不存在这样的词，请回答【没有找到】。请处理这个句子：【8.2.5混凝土预制板承载能力不满足要求时，可采用增设钢筋混凝土叠合层加固法、粘贴纤维复合材加固法、粘贴钢板加固法等，也可通过增设构件减小跨度、改变传力途径的加固方法。】。请回答。", "response": "没有找到"}, {"prompt": "请在下面的句子中找出表示建筑结构体系的词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有这样的词语】。提供给你的句子是：【8.2.12粘贴钢板加固法的设计，应符合下列规定：1原构件的混凝土强度等级不应低于C15；2应将钢板受力方式设计成仅承受轴向应力作用；3加固受弯构件正截面受弯承载力，其提高幅度不应超过40％，且应验算受剪承载力，避免加固构件受剪破坏先于受弯破坏；粘贴钢板的加固量，对于受拉区和受压区，分别不应超过3层和2层，且钢板总厚度不应大于10mm；4加固受弯构件斜截面受剪承载力，扁钢(钢板)条带应粘贴成垂直于构件轴线方向的加锚封闭箍或其他有效的U形箍；5加固大偏心受压钢筋混凝土柱，应将钢板粘贴于构件受拉区边缘混凝土表面，且钢板长向应与构件的纵轴线方向一致。】。请回答。", "response": "句子中没有这样的词语"}, {"prompt": "请在我提供的句子中找到建筑结构体系词语。若不存在这样的词，请回答【不存在这样的词语】。请处理这个句子：【9.1.7木结构的加固设计计算，应符合现行国家标准《木结构设计标准》GB50005和《古建筑木结构维护与加固技术规范》GB50165的有关规定。】。请回答。", "response": "不存在这样的词语"}, {"prompt": "请从句中提取结构体系词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有表示建筑结构体系的词语】。请处理这个句子：【9.2.12当木梁或木檩条的裂缝深度超过本标准第9.2.11条的限值时，加固处理可按本标准第9.2.4条和第9.2.5条执行，或进行更换处理。新构件的截面尺寸不应小于原构件，新构件的材料强度等级不应低于原构件，新构件与原结构构件间应采取可靠的连接措施。9.2.9～9.2.12针对出现干缩裂缝的构件的加固处理方法。当裂缝超过限值要求或构件本身存在安全隐患时，除对裂缝进行加固处理外，还应采取其他加固方法对构件进行加固处理。】。请回答。", "response": "句子中没有表示建筑结构体系的词语"}, {"prompt": "回答句子中表示建筑结构体系的词语。若不存在这样的词，请回答【句子中不存在建筑结构体系】。给你的句子如下：【9.2.15木檩条与木屋架上弦杆间、木次梁与木主梁间无连接时，可新增截面面积不小于50mm2的扒钉连接。当木屋架或木梁在墙上的支承长度不足、且无可靠锚固措施时，可采用附木柱、扶壁砖柱或沿墙加托木、加夹板接长支座等加固方法。】。请回答。", "response": "句子中不存在建筑结构体系"}, {"prompt": "回答句子中表示建筑结构体系的词语。若不存在这样的词，请回答【句子中不存在建筑结构体系】。现在，句子如下：【9.3.4木结构构件加固用连接钢板的施工应符合下列规定：1应先依据加固方案图对需增加连接钢板部位的细部尺寸进行复核，确定螺栓孔的位置；2增设连接钢板的部位不平整时，可进行适当的修整或采用胶粘剂粘结木块的方式进行找平处理；3钢板上的孔应为钻成孔；4每颗螺帽下应设钢垫板。】。请回答。", "response": "句子中不存在建筑结构体系"}, {"prompt": "请从句中提取表示建筑结构体系的词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有表示建筑结构体系的词语】。你需要处理的句子是：【2.1.4纵波primarywave质点的振动位移方向平行于波的传播方向，波传播时会产生拉应力或压应力。】。请回答。", "response": "句子中没有表示建筑结构体系的词语"}, {"prompt": "请在我提供的句子中找到表示建筑结构体系的词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有这样的词语】。提供的句子是：【2.1.7测点testingpoint测区内或测线上的检测点。】。请回答。", "response": "句子中没有这样的词语"}, {"prompt": "从句子中找出结构体系词语。若不存在这样的词，请回答【句中不存在这样的词语】。你需要处理的句子是：【3.1.3冲击回波仪工作环境温度宜为0℃～40℃，不宜在机械振动和高振幅电噪声干扰环境下使用。】。请回答。", "response": "句中不存在这样的词语"}, {"prompt": "请在下面的句子中找出建筑结构体系词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有表示建筑结构体系的词语】。提供的句子是：【4现场检测及结果判定4.1一般规定4现场检测及结果判定4.1一般规定4.1.1检测前应进行下列准备工作：1调查、收集检测项目的相关资料；2制定检测方案；3核查仪器设备状态。】。请回答。", "response": "句子中没有表示建筑结构体系的词语"}, {"prompt": "请在下面的句子中找出建筑结构体系词语。若不存在这样的词，请回答【句子中不存在建筑结构体系】。给你的句子如下：【4.1.7结构构件缺陷及厚度测试所采用的表观波速值，可按本规程附录B的方法确定。】。请回答。", "response": "句子中不存在建筑结构体系"}, {"prompt": "请从句中提取表示建筑结构体系的词语。若不存在这样的词，请回答【句子中不存在建筑结构体系】。提供给你的句子是：【2扫描器应紧贴混凝土表面匀速滚动，移动速率不宜大于0.1m／s。】。请回答。", "response": "句子中不存在建筑结构体系"}, {"prompt": "请从句中提取表示建筑结构体系的词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有这样的词语】。提供的句子是：【4.3.5当测得的构件厚度频率峰值f与无预应力孔道部分的构件厚度频率峰值f基本相同，或向低频轻微漂移并出现另一个高频峰值fs，可判断孔道内灌浆密实。】。请回答。", "response": "句子中没有这样的词语"}, {"prompt": "回答句中表示建筑结构体系的词语。若不存在这样的词，请回答【句子中不存在建筑结构体系】。提供的句子是：【A.0.2校准时，每次选取的测点位置应一致。】。请回答。", "response": "句子中不存在建筑结构体系"}, {"prompt": "请从句中提取结构体系词语。若不存在这样的词，请回答【不存在这样的词语】。提供的句子是：【5.5.2双轴对称截面的压弯构件，当弯矩作用于对称平面内时，应按公式5.5.2-1计算弯矩作用平面内的稳定性：式中M——计算弯矩，取构件全长范围内的最大弯矩；βm——等效弯矩系数；N＇E——系数，；E——钢材的弹性模量；λ——构件在弯矩作用平面内的长细比；We——对最大受压边缘的有效截面模量。】。请回答。", "response": "不存在这样的词语"}, {"prompt": "请在下面的句子中找出建筑结构体系词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有这样的词语】。给你的句子如下：【5.5.7格构式压弯构件，除应计算整个构件的强度和稳定性外，尚应计算单肢的强度和稳定性。计算缀板或缀条内力用的剪力，应取构件的实际剪力和按第5.2.7条算得的剪力中的较大值。】。请回答。", "response": "句子中没有这样的词语"}, {"prompt": "请在我提供的句子中找到表示建筑结构体系的词语。若不存在这样的词，请回答【句子中不存在建筑结构体系】。提供的句子是：【1）最大压应力作用于支承边（如图5.6.2a所示）。当≥-1时：2）最大压应力作用于部分加劲边（如图5.6.2b所示）。当≥-1时：3非加劲板件。】。请回答。", "response": "句子中不存在建筑结构体系"}, {"prompt": "请在下面的句子中找出建筑结构体系词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有这样的词语】。给你的句子如下：【6.1.3电阻点焊可用于构件的缀合或组合连接，每个焊点所承受的最大剪力不得大于本规范表4.2.6中规定的抗剪承载力设计值。】。请回答。", "response": "句子中没有这样的词语"}, {"prompt": "回答句子中的结构体系词语。若不存在这样的词，请回答【没有找到】。给你的句子如下：【6.2.7自攻螺钉连接的板件上的预制孔径d0应符合下式要求：d0＝0.7d＋0.2tt（6.2.7-1）且d0≤0.9d（6.2.7-2）式中d——自攻螺钉的公称直径（mm）；tt——被连接板的总厚度（mm）。6.2.7被连板件上安装自攻螺钉（非自钻自攻螺钉）用的钻孔孔径直接影响连接的强度和柔度。孔径的大小应由螺钉的生产厂家规定。1981年的欧洲建议曾以表格形式给出了孔径的建议值。本规范采用了由归纳出的公式形式给出的预制孔建议值。】。请回答。", "response": "没有找到"}, {"prompt": "请从句中提取建筑结构体系词语。若不存在这样的词，请回答【句中不存在这样的词语】。给你的句子如下：【7.2.6墙面压型钢板之间的侧向连接宜采用搭接连接，通常搭接一个波峰，板与板的连接件可设在波峰，亦可设在波谷。连接件宜采用带有防水密封胶垫的自攻螺钉。】。请回答。", "response": "句中不存在这样的词语"}, {"prompt": "请在句子中提取建筑结构体系词语。若不存在这样的词，请回答【不存在这样的词语】。提供的句子是：【11.1.9冷弯薄壁型钢结构制作和安装质量除应符合本规范规定外，尚应符合现行国家标准《钢结构工程施工质量验收规范》GB50205的规定。当喷涂防火涂料时，应符合现行国家标准《钢结构防火涂料通用技术条件》GB14907的规定。】。请回答。", "response": "不存在这样的词语"}, {"prompt": "回答句中表示建筑结构体系的词语。若不存在这样的词，请回答【不存在这样的词语】。你需要处理的句子是：【11.2.9冷弯薄壁型钢结构目测涂装质量应均匀、细致、无明显色差、无流挂、失光、起皱、针孔、气泡、裂纹、脱落、脏物粘附、漏涂等，必须附着良好（用划痕法或粘力计检查）。漆膜干透后，应用干膜测厚仪测出干膜厚度，做出记录，不合规定的应补涂。涂装质量不合格的应重新处理。】。请回答。", "response": "不存在这样的词语"}, {"prompt": "请在下面的句子中找出建筑结构体系词语。若不存在这样的词，请回答【句子中不存在建筑结构体系】。请处理这个句子：【表A.4.2由双力矩B所引起的正应力符号附录B截面特性B.1常用截面特性表附录B截面特性B.1常用截面特性表B.1.1常用截面特性表见表B.1.1-1～B.1.1-8。表B.1.1-1方钢管表B.1.1-2等边角钢表B.1.1-3槽钢表B.1.1-4卷边槽钢表B.1.1-5卷边Z型钢表B.1.1-6斜卷边Z型钢表B.1.1-7卷边等边角钢表B.1.1-8焊接薄壁圆钢管B.2截面特性的近似计算公式B.2截面特性的近似计算公式下列近似计算公式均按截面中心线进行计算。x轴向右为正，y轴向上为正。】。请回答。", "response": "句子中不存在建筑结构体系"}, {"prompt": "请在下面的句子中找出结构体系词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有表示建筑结构体系的词语】。提供的句子是：【7.1.7冷轧带肋钢筋拉伸试验、弯曲试验、反复弯曲试验应按现行国家标准《金属材料拉伸试验第1部分：室温试验方法》GB/T228.1、《金属材料弯曲试验方法》GB/T232、《金属材料线材反复弯曲试验方法》GB/T238的有关规定执行。】。请回答。", "response": "句子中没有表示建筑结构体系的词语"}, {"prompt": "回答句中表示建筑结构体系的词语。若不存在这样的词，请回答【不存在这样的词语】。请处理这个句子：【7.3.7钢筋的预应力值应按下列规定进行抽检：1长线法张拉每一工作班应按构件条数的10％抽检，且不得少于一条；短线法张拉每一工作班应按构件数量的1％抽检，且不得少于一件；2检测应在张拉完毕后一小时进行。7.3.7钢筋预应力值抽检数量，根据冷轧带肋钢筋预应力空心板多年生产经验总结，本条规定比较切实可行，除了规定最低抽检数量外，又根据生产量按一定比例增加抽检数量，对大厂或小厂均具有适当的宽严程度。检测时间明确规定张拉完毕后一小时进行，是考虑顶应力筋松弛损失随时间而变化，一小时基本符合现场张拉操作进程，同时给一个统一的检测时间。】。请回答。", "response": "不存在这样的词语"}, {"prompt": "回答句中的建筑结构体系词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有这样的词语】。提供的句子是：【1.0.2本规程适用于工业与民用建筑及一般构筑物采用冷轧扭钢筋配筋的钢筋混凝土结构和先张法预应力冷轧扭钢筋混凝土中、小型结构构件的设计与施工。】。请回答。", "response": "句子中没有这样的词语"}, {"prompt": "回答句子中表示建筑结构体系的词语。若不存在这样的词，请回答【没有找到】。给你的句子如下：【3.2冷轧扭钢筋3.2冷轧扭钢筋3.2.1冷轧扭钢筋产品质量应符合现行行业标准《冷轧扭钢筋》JG190-2006的规定。】。请回答。", "response": "没有找到"}, {"prompt": "回答句子中表示建筑结构体系的词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有这样的词语】。提供的句子是：【6.2.3在荷载效应的标准组合作用下，受弯构件的短期刚度Bs可按下列公式计算：1钢筋混凝土受弯构件2预应力冷轧扭钢筋混凝土受弯构件式中I0——换算截面惯性矩；ψ——裂缝间纵向受拉钢筋应变不均匀系数，按本规程第6.1.2条规定；ρ——纵向受拉钢筋配筋率，ρ＝As/bh0；αE——钢筋弹性模量与混凝土弹性模量的比值，αE=Es/Ec；Es——冷轧扭钢筋的弹性模量；Ec——混凝土弹性模量；γ′f——受压翼缘截面面积与腹板有效截面面积的比值；b′f——受压翼缘的宽度；h′f——受压翼缘的高度；在公式(6.2.3-2)中，当h′f＞0.2h0时，取h′f＝0.2h0。】。请回答。", "response": "句子中没有这样的词语"}, {"prompt": "请在下面的句子中找出表示建筑结构体系的词语。若不存在这样的词，请回答【不存在这样的词语】。提供的句子是：【7.6.8梁内架立钢筋的直径：当梁的跨度小于4m时，不宜小于8mm(标志直径)；当梁的跨度为4～6m时，不宜小于10mm(标志直径)。】。请回答。", "response": "不存在这样的词语"}, {"prompt": "回答句子中表示建筑结构体系的词语。若不存在这样的词，请回答【句中不存在这样的词语】。提供的句子是：【2.1.30标准融深standardthawingdepth衔接多年冻土地区，对非融沉黏性土、地表平坦、裸露的空旷场地中，不少于10年实测最大融深的平均值。】。请回答。", "response": "句中不存在这样的词语"}, {"prompt": "请在句子中提取建筑结构体系词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有这样的词语】。提供的句子是：【2.1.36融化指数thawingindex一年中高于0℃的气温与其相应持续时间乘积的代数和。】。请回答。", "response": "句子中没有这样的词语"}, {"prompt": "请从句中提取表示建筑结构体系的词语。若不存在这样的词，请回答【没有这样的词语】。提供给你的句子是：【6.3.4地基冻土在最大融深范围内不完全预融时，其下沉量可按下式计算：6.3.4当地基冻土融化、压缩下沉量大于允许值时，采取预融一部分地基土来减少建筑物基础的下沉量是合适的，也是较经济的(与其他措施相比)。预融土在建筑物施工前，土的融化下沉已经完成，土的自重压密也完成了一部分，计算预融深度hm时，可只按融沉量计算。在计算融化总深度Hu时应考虑为计算最大融深Hmax与融土的蓄热影响(0.2hm)两部分之和。】。请回答。", "response": "没有这样的词语"}, {"prompt": "请在我提供的句子中找到建筑结构体系词语。若不存在这样的词，请回答【句子中不存在建筑结构体系】。你需要处理的句子是：【7.2.4根据热工计算或当地建筑经验以及积雪条件，可采用在勒脚处设置隐蔽形式通风孔的架空通风基础，或全敞开式通风基础。当采用自然通风时，通风空间顶板底面至设计地面的架空高度不应小于800mm。当在通风空间内设置管道时，其架空高度应能满足管道安装和检修的各项要求，且不应小于1.2m。采用架空通风基础时，应采取措施，防止阳光直接照射架空层。通风空间内的地面应坡向外墙或排水沟，其坡度不应小于2％，并宜采用隔热材料覆盖。】。请回答。", "response": "句子中不存在建筑结构体系"}, {"prompt": "请在句子中提取建筑结构体系词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有表示建筑结构体系的词语】。提供的句子是：【7.2.7通风基础均应加强房屋地坪和通风空间地面的隔热防护，隔热层的厚度和设置位置，可经热工计算确定。】。请回答。", "response": "句子中没有表示建筑结构体系的词语"}, {"prompt": "请在我提供的句子中找到结构体系词语。若不存在这样的词，请回答【句中不存在这样的词语】。请处理这个句子：【7.4.3在弱融沉土的地基上采用无筋扩展基础时，宜加强上部承重结构的整体刚度。7.4.3无筋扩展基础习惯上称其为刚性基础，由于构件中不配受拉钢筋，故其抗拉性能极差，多用于含冰率低的不融沉或弱融沉土地基，应用时，墩式独立基础适应变形的能力要好于条形基础，冻胀不均匀导致的破坏几率要小于条形基础。这类基础以多层民用建筑应用居多，建筑物的长高比一般均较大，刚度相对较差，应用时应适当注意上部结构的长高比过大、刚度不足导致的结构适应变形能力较差的问题。】。请回答。", "response": "句中不存在这样的词语"}, {"prompt": "请在句子中提取结构体系词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有这样的词语】。提供的句子是：【7.5热棒、热桩基础7.5热棒、热桩基础7.5.1当采用其他技术不能保证地基、基础的稳定时，可采用热棒，热桩基础。】。请回答。", "response": "句子中没有这样的词语"}, {"prompt": "请从句中提取结构体系词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有表示建筑结构体系的词语】。提供给你的句子是：【A.0.2在无试验资料的情况下，桩端冻土承载力的特征值可按表A.0.2-1的规定确定，对于盐渍化冻土可按表A.0.2-2的规定确定，对于冻结泥炭化土可按表A.0.2-3的规定确定。】。请回答。", "response": "句子中没有表示建筑结构体系的词语"}, {"prompt": "请在句子中提取建筑结构体系词语。若不存在这样的词，请回答【不存在这样的词语】。提供的句子是：【F.0.5每级加荷后均应测读1次承压板沉降，以后应每隔1h测读1次；当累计24h的沉降量：砂土不大于0.5mm或黏性土不大于1.0mm时，可认为地基土处于第一蠕变阶段(蠕变速率减少阶段)，即下沉稳定，可加下一级荷载。】。请回答。", "response": "不存在这样的词语"}, {"prompt": "回答句中表示建筑结构体系的词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有表示建筑结构体系的词语】。提供的句子是：【F.0.9同一土层参加统计的试验点不应少于3点，当试验实测值的极差不超过其平均值的30％时，取此平均值作为该土层冻土地基承载力的特征值。】。请回答。", "response": "句子中没有表示建筑结构体系的词语"}, {"prompt": "请从句中提取结构体系词语。若不存在这样的词，请回答【没有找到】。请处理这个句子：【F.0.9同一土层参加统计的试验点不应少于3点，当试验实测值的极差不超过其平均值的30％时，取此平均值作为该土层冻土地基承载力的特征值。】。请回答。", "response": "没有找到"}, {"prompt": "请在我提供的句子中找到表示建筑结构体系的词语。若不存在这样的词，请回答【句子中不存在建筑结构体系】。提供的句子是：【附录K冻土、未冻土热物理指标的计算值附录K冻土、未冻土热物理指标的计算值K.0.1根据土的类别、天然含水率及干密度测定数值，冻土和未冻土的容积热容量、导热系数和导温系数可分别按表K.0.1-1～表K.0.1-4取值。大含水(冰)率土的导热系数在无实测资料时可按表K.0.1-5取值。】。请回答。", "response": "句子中不存在建筑结构体系"}, {"prompt": "回答句中的建筑结构体系词语。若不存在这样的词，请回答【句中不存在这样的词语】。提供的句子是：【4.1.8勘探点可分为一般性勘探点和控制性勘探点，控制性勘探点的数量不应少于勘探点总数的1／3。勘探线和勘探点间距应根据不同行业、勘察阶段及地基复杂程度等级确定。4.1.8为了确保冻土地区岩土工程勘察质量，明确了控制性勘探点的最少数量及勘探点、线的布置基本要求。】。请回答。", "response": "句中不存在这样的词语"}, {"prompt": "请从句中提取结构体系词语。若不存在这样的词，请回答【不存在这样的词语】。给你的句子如下：【5.2冻土现象调查与测绘5.2冻土现象调查与测绘5.2.1在多年冻土地区，应对危害工程的冰椎、冻胀丘、厚层地下冰、融冻泥流、热融滑塌、热融湖塘、热融洼地、冻土沼泽、冻土湿地等冻土现象进行调查与测绘。5.2.1冻土现象的调查与测绘是冻土工程地质勘察的一项重要内容。查明建设区域对工程存在直接威胁和潜在危险的冻土现象类型、分布范围、发生发展规律，评价其对拟建工程稳定性的影响程度，提出防治对策和设计、施工注意事项，是冻土现象调查与测绘的重要任务。】。请回答。", "response": "不存在这样的词语"}, {"prompt": "请在句子中提取表示建筑结构体系的词语。若不存在这样的词，请回答【句子中不存在建筑结构体系】。给你的句子如下：【6冻土工程地质勘探与取样6.1一般规定6冻土工程地质勘探与取样6.1一般规定6.1.1多年冻土地区勘探宜根据冻土环境条件采用钻探、坑探、槽探、地球物理勘探相结合的综合勘探方法。】。请回答。", "response": "句子中不存在建筑结构体系"}, {"prompt": "回答句子中的建筑结构体系词语。若不存在这样的词，请回答【没有这样的词语】。提供的句子是：【7.1.2土在融化状态下各种性能的测试方法、仪器设备和操作步骤，应符合现行国家标准《土工试验方法标准》GB／T50123的规定。】。请回答。", "response": "没有这样的词语"}, {"prompt": "回答句子中的建筑结构体系词语。若不存在这样的词，请回答【句子中不存在建筑结构体系】。你需要处理的句子是：【7.3.2遇下列情况之一应进行原位测试：1重要性等级为一、二级的建设工程；2当室内试验条件与工程实际相差较大时；3当基础的受力状态比较复杂，计算不准确又无成熟经验时。】。请回答。", "response": "句子中不存在建筑结构体系"}, {"prompt": "请在句子中提取建筑结构体系词语。若不存在这样的词，请回答【没有这样的词语】。你需要处理的句子是：【8.3.4初步勘察勘探点可分一般性勘探点和控制性勘探点两种，其深度可根据工程重要性等级，按表8.3.4确定。表8.3.4初步勘察勘探孔深度(m)注：1勘探孔包括钻孔、原位测试孔及探井等；2控制性勘探点数量不小于勘探点总数的1／3，每个地貌单元或每个主要建筑地段应有控制性勘探点。8.3.4初步勘察阶段勘探孔深度主要依据工程重要性等级来确定。】。请回答。", "response": "没有这样的词语"}, {"prompt": "从句子中找出建筑结构体系词语。若不存在这样的词，请回答【句子中不存在建筑结构体系】。提供的句子是：【8.4.4冻土工程地质详细勘察的勘探点间距可按表8.4.4确定。表8.4.4详细勘察勘探点间距(m)注：1为查清多年冻土平面分布界线时可加密勘探点。2遇冻土工程特性差异过大时可适当加密勘探点。3遇含土冰层或纯冰层，为查清其界线可适当加密勘探点。8.4.4本次修订对勘探点间距确定原则进行了调整，以冻土地基复杂程度等级为依据，与现行国家标准《岩土工程勘察规范》GB50021协调一致，更为合理。】。请回答。", "response": "句子中不存在建筑结构体系"}, {"prompt": "回答句中表示建筑结构体系的词语。若不存在这样的词，请回答【不存在这样的词语】。提供的句子是：【9.2工程地质选线9.2工程地质选线9.2.1线路宜选择在地表干燥、少冰平缓地带通过，并应避免挖方、零断面及低填方；无法避免时，应减少挖方、零断面及低填方地段的长度。】。请回答。", "response": "不存在这样的词语"}, {"prompt": "从句子中找出结构体系词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有表示建筑结构体系的词语】。提供给你的句子是：【9.4初测阶段勘察9.4初测阶段勘察9.4.1初测阶段的勘察工作应在踏勘阶段工作的基础上，做好线路方案和各类重点工程设置方案的比选工作。】。请回答。", "response": "句子中没有表示建筑结构体系的词语"}, {"prompt": "请在句子中提取表示建筑结构体系的词语。若不存在这样的词，请回答【句子中不存在建筑结构体系】。提供的句子是：【9.7.2运营阶段多年冻土地区的资料，应符合下列规定：1各项监测资料应按统一格式，绘制有关图表，进行分析研究，提出意见建议；2病害整治工点的勘察资料编制，应按本规范第9.4.9条的要求执行。】。请回答。", "response": "句子中不存在建筑结构体系"}, {"prompt": "请在下面的句子中找出结构体系词语。若不存在这样的词，请回答【句中不存在这样的词语】。现在，句子如下：【11.3.7对于存在滑坡、渗透破坏性大、膨胀土和分散性土等冻土工程地质条件复杂地段，应作专门研究。11.3.7由于滑坡、渗透稳定、膨胀土和分散性土冻土问题较复杂，一般冻土工程地质勘察工作往往不能完全查清和提供可靠的处理措施。因此，对冻土条件复杂地段应进行专门研究。】。请回答。", "response": "句中不存在这样的词语"}, {"prompt": "请在句子中提取建筑结构体系词语。若不存在这样的词，请回答【不存在这样的词语】。给你的句子如下：【12.2.3选线阶段勘察报告应说明线路各方案冻土工程地质条件及其对线路的影响，并应提出线路方案的推荐意见。12.2.3线路路径方案的选择是冻土工程地质勘察工作的重要内容之一。本条中对各比选方案的冻土工程地质条件作出评价和分析。冻土地区影响线路选择的因素是复杂的，除应考虑节约投资和材料外，还要考虑安全和施工、管理的方便，在技术合理、安全经济的前提下，线路应尽可能地沿公路、铁路和交通方便的地方行进，以利于施工和管理。】。请回答。", "response": "不存在这样的词语"}, {"prompt": "请在我提供的句子中找到表示建筑结构体系的词语。若不存在这样的词，请回答【没有这样的词语】。现在，句子如下：【12.4.7跨越工程详细勘察阶段勘探点的深度应符合下列规定：1天然地基，勘探点深度应达到基础底面以下2倍～3倍的基础宽度，且不应小于8m或2倍的多年冻土上限深度；2桩基勘探点深度宜达到桩端以下5m，遇有含土冰层、软弱土层、高含冰量土层时，应穿透该层，并应进入低含冰量冻土层深度不小于3m；3当遇到基岩时，应钻入中等风化层内2m～3m，当强风化层很厚时，进入深度不应小于10m。12.4.7本条规定了冻土地区跨越勘探点的深度。在满足勘探点深度达到基础底面以下2倍～3倍的基础宽度的基础上，还需满足“勘探点深度满足不小于8m”或“2倍的多年冻土上限”二者之一，勘察中应严格执行。】。请回答。", "response": "没有这样的词语"}, {"prompt": "从句子中找出表示建筑结构体系的词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有表示建筑结构体系的词语】。提供的句子是：【13.4.5施工图勘察的勘探孔深度应根据杆塔的受力性质、基础型式和冻土工程地质条件综合确定，并应符合下列规定：1宜为基础埋深以下1倍～1.5倍基础底面宽度，且不应小于2倍～3倍的天然上限，遇高含冰量冻土时应予以加深或穿透；2对于桩基础应超过桩端下2.0m；3测量地温钻孔深度应为16.0m～20.0m。】。请回答。", "response": "句子中没有表示建筑结构体系的词语"}, {"prompt": "请在我提供的句子中找到建筑结构体系词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有表示建筑结构体系的词语】。现在，句子如下：【C.0.3冻土强度指标应符合下列规定：1冻土地基承载能力，可根据规范规定的建筑物安全等级要求进行试验确定。不能进行原位试验确定时，冻土承载力特征值可按表C.0.3-1确定。表C.0.3-1冻土承载力特征值fa(kPa)注：1冻土“极限承载力”按表数值乘以2。】。请回答。", "response": "句子中没有表示建筑结构体系的词语"}, {"prompt": "请从句中提取建筑结构体系词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有表示建筑结构体系的词语】。请处理这个句子：【3冻土含水率属于本规范表3.2.2中Ⅳ类时，黏性土取值乘以0.8～0.6，含水率接近Ⅲ类取值乘以0.8，接近Ⅴ类取值乘以0.6，中间取中值。块卵石土、碎砾石土和砂土取值乘以0.6～0.4，含水率接近Ⅲ类取值乘以0.6，接近Ⅴ类取值乘以0.4，中间取中值。】。请回答。", "response": "句子中没有表示建筑结构体系的词语"}, {"prompt": "回答句中的建筑结构体系词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有这样的词语】。提供的句子是：【3自上限起算的地温年变化深度H可按下式计算：式中：A0——年变化带底部地温的年振幅，采用0.1℃；α——多年冻土导温系数的平均值，m2／h；根据多年冻土的岩性成分、物理性质，按本规范附录C查得，经加权平均计算确定；τ——年周期(8760h)。4多年冻土年平均地温tcp可按下式计算：5上限以下任意深度(自地面起算)hx处地温的年平均值tx、最高值txmax、最低值txmin，可按下列公式计算：式中：Ax——基础底面埋深(自上限起算)H(H＝hx—hz)处地温的年振幅(℃)。Au——上限处地温的年振幅，数值上等于上限处年平均地温的绝对值。】。请回答。", "response": "句子中没有这样的词语"}, {"prompt": "回答句子中的结构体系词语。若不存在这样的词，请回答【没有这样的词语】。提供的句子是：【N.0.8冬季地表冻结时，地球物理勘探作业宜选择无须接地或对接地条件要求不高的方法。N.0.8冬季地球物理勘探施工时，由于地表冻结，表层土的电阻率相对较高，使用直流电法勘探常常会遇到电极布设困难，接地电阻过大，供电电流较小等因素的影响，导致勘探效果不佳。因此，应结合场地条件选择适宜、有效的地球物理勘探方法，如地质雷达、瞬变电磁法、地震勘探等。】。请回答。", "response": "没有这样的词语"}, {"prompt": "请在句子中提取建筑结构体系词语。若不存在这样的词，请回答【不存在这样的词语】。请处理这个句子：【3.0.6刚-柔性桩复合地基方案的选用应符合下列规定：1应根据建筑物的结构类型、荷载大小及使用要求，结合工程地质和水文地质条件、基础形式、施工条件，工期要求及环境条件进行综合分析，并应进行技术经济比较，选择合理的刚-柔性桩复合地基方案；2对大型重要工程，应对已经选择的刚-柔性桩复合地基方案，在有代表性的场地上进行相应的现场试验或试验性施工，以检验设计参数和处理效果；应通过分析比较选择和优化设计方案；3在施工过程中应加强监测；当监测结果未达到设计要求时，应及时查明原因，修改设计参数或采取其他必要措施。】。请回答。", "response": "不存在这样的词语"}, {"prompt": "从句子中找出结构体系词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有这样的词语】。给你的句子如下：【5.2.2泥浆护壁成孔灌注桩施工时，泥浆护壁应符合下列规定：1施工期间护筒内的泥浆面应高出地下水位1.0m以上，在受水位涨落影响时，泥浆面应高出最高地下水位1.5m以上；2在清孔过程中，应不断置换泥浆，直至开始浇筑水下混凝土；3浇筑混凝土前，孔底500mm以内的泥浆相对密度应小于1.25；含砂率不得大于8％；黏度不得大于28s；4在容易产生塌孔的土层中应采取维持孔壁稳定的措施。5.2.2泥浆护壁成孔灌注桩清孔后要求测定的泥浆指标有三项，即相对密度、含砂率和黏度。它们是影响混凝土灌注桩质量的主要指标。】。请回答。", "response": "句子中没有这样的词语"}, {"prompt": "请在我提供的句子中找到结构体系词语。若不存在这样的词，请回答【没有找到】。提供的句子是：【5.3.5采用静压沉桩时，场地地基承载力不应小于压桩机接地压强的1.2倍，且场地应平整。】。请回答。", "response": "没有找到"}, {"prompt": "请在我提供的句子中找到结构体系词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有这样的词语】。你需要处理的句子是：【5.5.2基坑开挖后应及时铺设褥垫层。褥垫层铺设宜采用静力压实法，当基础地面下桩间土的含水量较小及褥垫层厚度大于300mm时，也可采用动力夯实法。5.5.2褥垫层材料多为中砂、粗砂、级配良好的砂石等，最大粒径不宜大于20mm，不宜选用卵石。当基础底面桩间土含水量较大时，应进行试验确定是否采用动力夯实法，避免桩间土承载力降低，出现“弹簧土”现象。对较干的砂石材料，虚铺后可适当洒水再进行碾压或夯实。】。请回答。", "response": "句子中没有这样的词语"}, {"prompt": "请在下面的句子中找出结构体系词语。若不存在这样的词，请回答【没有这样的词语】。提供的句子是：【5.5.2基坑开挖后应及时铺设褥垫层。褥垫层铺设宜采用静力压实法，当基础地面下桩间土的含水量较小及褥垫层厚度大于300mm时，也可采用动力夯实法。5.5.2褥垫层材料多为中砂、粗砂、级配良好的砂石等，最大粒径不宜大于20mm，不宜选用卵石。当基础底面桩间土含水量较大时，应进行试验确定是否采用动力夯实法，避免桩间土承载力降低，出现“弹簧土”现象。对较干的砂石材料，虚铺后可适当洒水再进行碾压或夯实。】。请回答。", "response": "没有这样的词语"}, {"prompt": "回答句中的结构体系词语。若不存在这样的词，请回答【句子中不存在建筑结构体系】。请处理这个句子：【2.1.5地基刚度foundationstiffness地基抵抗变形的能力，其值为施加于地基上的力(力矩)与其变形(角变形)之比。】。请回答。", "response": "句子中不存在建筑结构体系"}, {"prompt": "请在下面的句子中找出表示建筑结构体系的词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有这样的词语】。提供的句子是：【2.1.8冲击式机器impactmachine采用一定质量的冲锤，在一定的高度内周期性地做自由落体运动，产生具有较明显的脉冲函数特征振动荷载的机械装置。】。请回答。", "response": "句子中没有这样的词语"}, {"prompt": "从句子中找出表示建筑结构体系的词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有表示建筑结构体系的词语】。你需要处理的句子是：【3.1.3机器基础强调要避免产生有害沉降，即机器基础避免产生不均匀沉降以及过大沉降。不均匀沉降导致机器加工精度不能满足、机器转动时产生轴向颤动、主轴轴瓦磨损较大、影响机器寿命等，不均匀沉降以及过大沉降均可能引起管道变形过大而产生附加应力，甚至拉裂等情况。】。请回答。", "response": "句子中没有表示建筑结构体系的词语"}, {"prompt": "请从句中提取建筑结构体系词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有这样的词语】。提供给你的句子是：【3.1.3机器基础强调要避免产生有害沉降，即机器基础避免产生不均匀沉降以及过大沉降。不均匀沉降导致机器加工精度不能满足、机器转动时产生轴向颤动、主轴轴瓦磨损较大、影响机器寿命等，不均匀沉降以及过大沉降均可能引起管道变形过大而产生附加应力，甚至拉裂等情况。】。请回答。", "response": "句子中没有这样的词语"}, {"prompt": "请从句中提取建筑结构体系词语。若不存在这样的词，请回答【句中不存在这样的词语】。请处理这个句子：【3其他机器基础可取1.0。】。请回答。", "response": "句中不存在这样的词语"}, {"prompt": "回答句中表示建筑结构体系的词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有表示建筑结构体系的词语】。提供的句子是：【3.4.3当基础底部的地基土由不同土层组成时，其影响深度应按下列规定确定：1方形基础宜按下式计算：hd＝2b(3.4.3-1)式中：hd——影响深度(m)；b——方形基础的边长(m)。】。请回答。", "response": "句子中没有表示建筑结构体系的词语"}, {"prompt": "请在下面的句子中找出建筑结构体系词语。若不存在这样的词，请回答【句子中不存在建筑结构体系】。提供的句子是：【3.4.15当桩的间距为桩的直径或截面边长的4倍～5倍时，桩端土层的当量抗压刚度系数Cpz值宜按表3.4.15采用。】。请回答。", "response": "句子中不存在建筑结构体系"}, {"prompt": "请在句子中提取表示建筑结构体系的词语。若不存在这样的词，请回答【没有这样的词语】。你需要处理的句子是：【4.1.26基础顶板的挑台应为实腹式，悬出长度不宜大于1.5m，悬臂支座处的截面高度不应小于悬出长度的0.75倍。】。请回答。", "response": "没有这样的词语"}, {"prompt": "请从句中提取表示建筑结构体系的词语。若不存在这样的词，请回答【句中不存在这样的词语】。提供的句子是：【4.1.28当底板设置在碎石土及风化基岩地基上时，应计入施工时温度作用的影响或在底板下设置隔离层。】。请回答。", "response": "句中不存在这样的词语"}, {"prompt": "回答句中的结构体系词语。若不存在这样的词，请回答【没有这样的词语】。给你的句子如下：【4.2.11荷载的组合应符合下列规定：1基本组合宜包括永久荷载、安装活荷载、其他可变荷载、当量静力荷载；安装活荷载与其他可变荷载及当量静力荷载不应同时计入；各方向当量静力荷载可只计入单向作用，其组合值系数可取1.0。】。请回答。", "response": "没有这样的词语"}, {"prompt": "请在我提供的句子中找到表示建筑结构体系的词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有这样的词语】。现在，句子如下：【4.2.3压缩机基础一般应与建筑物基础分离，其原因之一是考虑到动力基础的振动能量经常不断地影响厂房基础及厂房结构，使厂房结构产生附力口应力，降低厂房结构的安全储备；其二是压缩机基础与厂房基础的荷载相差悬殊，从而产生不均匀沉降而相互影响；其三是为使压缩机基础受力明确。要求压缩机基础与相邻的厂房操作平台脱开，旨在减少压缩机振动对厂房结构和仪表的影响。】。请回答。", "response": "句子中没有这样的词语"}, {"prompt": "回答句中的建筑结构体系词语。若不存在这样的词，请回答【句子中不存在建筑结构体系】。提供的句子是：【4.3.5基础构件的承载力计算，可按本标准第4.1节的规定确定。】。请回答。", "response": "句子中不存在建筑结构体系"}, {"prompt": "回答句子中表示建筑结构体系的词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有这样的词语】。给你的句子如下：【5.1.3本条要求的容许振动值根据现行国家标准《建筑工程容许振动标准》GB50868的规定确定，沉降和倾斜容许值根据国家现行标准《建筑地基基础设计规范》GB50007、《建筑桩基技术规范》JGJ94的规定确定。】。请回答。", "response": "句子中没有这样的词语"}, {"prompt": "回答句子中表示建筑结构体系的词语。若不存在这样的词，请回答【不存在这样的词语】。提供的句子是：【6.1.5冲击回弹影响系数可按下列规定取值：1模锻锤模锻钢制品时，可取0.5s/m1/2；模锻有色金属制品时，可取0.35s/m1/2；2自由锻锤可取0.4s/m1/2。】。请回答。", "response": "不存在这样的词语"}, {"prompt": "回答句中的建筑结构体系词语。若不存在这样的词，请回答【句子中不存在建筑结构体系】。提供的句子是：【6.1.1鉴于近年来德国等国家对锻锤砧座隔振基础的应用已较普遍，国内亦已在逐步推广采用。而以往使用的隔振锤基均为锻锤基础下隔振的基础，也即将隔振器置于基础块的下面，外面尚有钢筋混凝土基坑用于支承和维修隔振器，占地面积大、埋深较深，土建施工时需先做基坑再捣基础块，然后将基础块顶起来，在基础下面放置隔振器。因此，施工周期很长，造价较高。随着技术的进步，人们发现如将隔振器直接置于锻锤砧座下面，不但隔振效果显著，且隔振后的锤基底面尺寸及埋深可以比不隔振的锤基还要小，施工进度与不隔振锤基相同，造价也不比不隔振锤基高，还可以节约车间布置面积，减少振动对厂房及周围环境的影响，改善操作人员的工作条件。】。请回答。", "response": "句子中不存在建筑结构体系"}, {"prompt": "请在句子中提取表示建筑结构体系的词语。若不存在这样的词，请回答【没有找到】。现在，句子如下：【6.2.3落锤车间的破碎坑基础应符合下列要求：1落锤车间的破碎坑基础，应采用带圆筒形或矩形钢筋混凝土坑壁的基础，埋置深度应根据地质情况及构造要求确定，宜取3m～6m。】。请回答。", "response": "没有找到"}, {"prompt": "回答句子中表示建筑结构体系的词语。若不存在这样的词，请回答【不存在这样的词语】。提供的句子是：【7压力机基础7.1一般规定7.2振动计算7.3构造要求7压力机基础7.2振动计算7.2.1热模锻压力机和通用机械压力机基础的动力计算，应按启动阶段和锻压阶段两种情况进行；启动阶段应计算基础的竖向和水平向振动位移.锻压阶段可仅计算基础的竖向振动位移。】。请回答。", "response": "不存在这样的词语"}, {"prompt": "请在我提供的句子中找到建筑结构体系词语。若不存在这样的词，请回答【没有这样的词语】。给你的句子如下：【7.3构造要求7.3.1压力机基础的混凝土强度等级不应低于C30；对于地坑式基础，当有地下水时应采用防水混凝土。】。请回答。", "response": "没有这样的词语"}, {"prompt": "请在我提供的句子中找到建筑结构体系词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有这样的词语】。提供给你的句子是：【8.2.6本条对磨机墙式基础振动控制点位置做出规定。Ⅲ内力计算8.2.7本条对磨机基础地基承载力验算做出规定。卧式磨机在旋转过程中，筒内底部磨料不断被刮起，造成对轴承的水平侧压力，该力对基底形成倾覆力矩，传递到基底的水平推力可以忽略不计，这是卧式磨机特有的、基底应力计算需要考虑的受力现象。Ⅳ构造要求8.2.9本条为磨机深基础补充构造要求，其余构造要求同本标准前面章节。当深基础厚度超过3m时，基础内部需配抗裂的构造钢筋，同时，施工时应采取措施降低水化热。】。请回答。", "response": "句子中没有这样的词语"}, {"prompt": "回答句子中的结构体系词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有表示建筑结构体系的词语】。提供的句子是：【9.2.3在竖向偏心扰力作用下，基础产生俯仰和平动耦合振动，该耦合振动为双自由度平面刚体振动体系，可按照振型叠加方法分析。这里激振力矩与液压振动台有所不同，基础动力计算公式与液压振动台基础相同。】。请回答。", "response": "句子中没有表示建筑结构体系的词语"}, {"prompt": "请在下面的句子中找出建筑结构体系词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有这样的词语】。现在，句子如下：【A.0.4主筋宜采用热轧带肋钢筋，不应采用光圆钢筋和冷加工钢筋。】。请回答。", "response": "句子中没有这样的词语"}, {"prompt": "回答句中的结构体系词语。若不存在这样的词，请回答【句中不存在这样的词语】。现在，句子如下：【A.0.5锚桩(杆)孔宜采用细石混凝土灌注，混凝土强度等级不应低于C30，浇筑前应将钻孔清理干净。】。请回答。", "response": "句中不存在这样的词语"}, {"prompt": "请在下面的句子中找出结构体系词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有这样的词语】。提供给你的句子是：【2.1.7散刚复合桩granular&rigidcompositepile散体桩和刚性桩复合的桩。2.1.7散刚复合桩是由散体桩与刚性桩复合形成的桩。可先施工散体桩，再在散体桩上原位施打刚性桩。也可利用特殊工艺同时施打散体桩和刚性桩。】。请回答。", "response": "句子中没有这样的词语"}, {"prompt": "请在我提供的句子中找到表示建筑结构体系的词语。若不存在这样的词，请回答【句中不存在这样的词语】。提供给你的句子是：【4.1.3劲性复合桩用于桩基础时应穿透软弱土层。4.1.3劲性复合桩桩长可根据工程要求和工程地质条件通过计算确定：1当软弱土层厚度不大时，劲性复合桩桩长宜穿过软弱土层；2当软土层厚度较大时，对按稳定性控制的工程，劲性复合桩桩长应不小于处理后最危险滑动面以下2m的深度；对按变形控制的工程，劲性复合桩桩长应满足加固后地基变形量不超过国家现行标准《建筑地基基础设计规范》GB50007中建筑物地基容许变形量和满足软弱下卧层强度要求；3对可液化的地基，劲性复合桩桩长按要求的抗震处理深度确定；4桩长不宜小于4m。】。请回答。", "response": "句中不存在这样的词语"}, {"prompt": "请在句子中提取结构体系词语。若不存在这样的词，请回答【句中不存在这样的词语】。请处理这个句子：【5.3.2散柔复合桩也可选用下列工艺施工：1预混工艺：将砂与水泥预混后进行现场成桩；2先砂后粉工艺：用粉喷桩机先喷干细砂搅拌，再喷水泥粉体搅拌成桩；3先粉后砂工艺：用粉喷桩机先喷水泥粉体搅拌，再喷干细砂搅拌成桩；4双喷工艺：将水泥粉体和干砂从两个喷口喷入土中搅拌成桩。】。请回答。", "response": "句中不存在这样的词语"}, {"prompt": "请在句子中提取结构体系词语。若不存在这样的词，请回答【没有找到】。你需要处理的句子是：【1.0.3既有房屋的危险性鉴定，除应符合本标准规定外，尚应符合国家现行有关标准的规定。1.0.3本条规定了既有房屋在进行危险性鉴定时，尚需符合有关专业技术标准或规范。对于有特殊要求的工业建筑和公共建筑如高温、高湿、强震、腐蚀等特殊环境下的工业与民用建筑，以及各类文物建筑、优秀历史建筑等既有房屋的鉴定，还应遵照相关法律法规来进行。对原标准提出的需符合有关强制性标准的要求，本次修订时不再强调。本标准所指的文物建筑是指《中华人民共和国文物保护法》第二条规定的各类文物建筑。】。请回答。", "response": "没有找到"}, {"prompt": "回答句子中表示建筑结构体系的词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有这样的词语】。提供给你的句子是：【2.1.9危险构件dangerousmember承载能力、连接构造等性能及裂缝、变形、腐蚀或蛀蚀等损伤指标不能满足安全使用要求的结构构件。】。请回答。", "response": "句子中没有这样的词语"}, {"prompt": "请在句子中提取结构体系词语。若不存在这样的词，请回答【没有这样的词语】。提供给你的句子是：【3.1.3应根据检测鉴定方案对房屋现状进行现场检测，必要时应采用仪器测试、结构分析和验算。】。请回答。", "response": "没有这样的词语"}, {"prompt": "请从句中提取建筑结构体系词语。若不存在这样的词，请回答【没有这样的词语】。你需要处理的句子是：【4.1.1地基的危险性鉴定包括地基承载能力、地基沉降、土体位移等内容。4.1.1本条规定了地基危险性鉴定的主要内容。】。请回答。", "response": "没有这样的词语"}, {"prompt": "回答句中表示建筑结构体系的词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有这样的词语】。提供的句子是：【5.3砌体结构构件5.3砌体结构构件5.3.1砌体结构构件的危险性鉴定应包括承载能力、构造与连接、裂缝和变形等内容。5.3.1本条规定了砌体结构构件危险性鉴定的基本内容。】。请回答。", "response": "句子中没有这样的词语"}, {"prompt": "请在我提供的句子中找到建筑结构体系词语。若不存在这样的词，请回答【不存在这样的词语】。提供的句子是：【7.0.2鉴定报告中，应对危险构件的数量、位置、在结构体系中的作用以及现状作出详细说明，必要时可通过图表来进行说明。】。请回答。", "response": "不存在这样的词语"}, {"prompt": "从句子中找出表示建筑结构体系的词语。若不存在这样的词，请回答【没有找到】。提供的句子是：【2.0.15修整加固strengtheningmethodbyrepairing在不揭除瓦顶和不拆动构架的情况下，直接对木构架进行整体加固。这种方法适用于木构架变形较小，构件位移不大，不需打牮拨正的维修工程。】。请回答。", "response": "没有找到"}, {"prompt": "请在我提供的句子中找到建筑结构体系词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有这样的词语】。给你的句子如下：【3.0.4维护加固设计时应采取防止古建筑木结构遭受火灾和雷击的措施，并应符合本标准附录B和附录C的规定。】。请回答。", "response": "句子中没有这样的词语"}, {"prompt": "请从句中提取表示建筑结构体系的词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有表示建筑结构体系的词语】。请处理这个句子：【3.0.9古建筑木结构的管理单位和使用单位，应保护该建筑，不得擅自拆建、扩建或改建。条文说明3.0.1、3.0.2本条内容是作为对国家文物法所规定的关于古建筑的维护、加固，需遵守“不得改变文物原状”这一重要原则的具体理解与实施而制定的。不得将本标准所述的“原状”解释为所谓的“原真性”。因为原真性在实际古建筑中很难界定。】。请回答。", "response": "句子中没有表示建筑结构体系的词语"}, {"prompt": "请在下面的句子中找出结构体系词语。若不存在这样的词，请回答【不存在这样的词语】。提供的句子是：【4.1.2当有专项需要时，尚应进一步取得下列基础资料：1古建筑所在地的区域地质构造背景；2古建筑场地的工程地质和水文地质资料；3古建筑保护区的近期气象资料；4古建筑保护区的地下资源开采情况。】。请回答。", "response": "不存在这样的词语"}, {"prompt": "请在下面的句子中找出建筑结构体系词语。若不存在这样的词，请回答【不存在这样的词语】。你需要处理的句子是：【4.2.2当需评定结构安全性时，承重结构的勘查，尚应按本标准第6.2节涉及结构、构件安全性的勘查项目和内容进行。】。请回答。", "response": "不存在这样的词语"}, {"prompt": "回答句中表示建筑结构体系的词语。若不存在这样的词，请回答【不存在这样的词语】。现在，句子如下：【4.3.3古建筑屋顶的式样、尺寸和细部尺寸，均是考证该建筑创建时代、历史艺术价值以及历代变动情况的重要依据之一。因此，在揭瓦前，需查清其详细情况，方能在重新宣瓦时，按原状复原。另外，需要指出的是古建筑的瓦顶构造较为复杂，容易遇到一些特殊情况，故应按本标准第4.1.4条和第8.5.4条的要求，做好测绘、编号记录，并拍下照片，以供复原工作和今后研究分析使用。】。请回答。", "response": "不存在这样的词语"}, {"prompt": "请在我提供的句子中找到建筑结构体系词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有这样的词语】。给你的句子如下：【4.3.4木结构通风防潮构造不合理，往往是造成木材腐朽的主因之一。为了使药治能收到既经济又有实效的效果，应首先从构造上消除其致腐的缺陷。为此，要求在残损情况勘查中，应设法查清造成目前腐朽状况的构造原因。】。请回答。", "response": "句子中没有这样的词语"}, {"prompt": "请在下面的句子中找出建筑结构体系词语。若不存在这样的词，请回答【没有这样的词语】。请处理这个句子：【6古建筑木结构的鉴定6.1一般规定6.1.1对下列情况，古建筑木结构应进行安全性鉴定：1年久失修；2所处环境显著改变；3遭受灾害或事故；4发现地基基础有不均匀沉降或结构、构件出现新的腐蚀、损伤、变形；5其他需要掌握该建筑安全性水平时。】。请回答。", "response": "没有这样的词语"}, {"prompt": "回答句中的建筑结构体系词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有表示建筑结构体系的词语】。提供的句子是：【6.2勘查项目鉴定评级6.2.1对古建筑木结构中涉及安全的勘查项目进行鉴定时，应按表6.2.1的评级标准评定其残损等级或安全性等级。表6.2.1古建筑木结构残损等级或安全性等级评级标准注：当需评定构件的安全性等级时，此评定结果取名为残损等级；当不进行构件的安全性等级评定时，此评定结果取名为勘查项目的安全性等级。】。请回答。", "response": "句子中没有表示建筑结构体系的词语"}, {"prompt": "从句子中找出结构体系词语。若不存在这样的词，请回答【不存在这样的词语】。提供的句子是：【6.2.4古建筑承重木梁、枋的残损点，应按表6.2.4的标准评定。表6.2.4承重木梁、枋残损点评定标准注：表中l为计算跨度；h为构件截面高度。】。请回答。", "response": "不存在这样的词语"}, {"prompt": "请在句子中提取表示建筑结构体系的词语。若不存在这样的词，请回答【句子中不存在建筑结构体系】。你需要处理的句子是：【6.2.10古建筑木构架的围护结构中，其他墙体的残损点应按下列规定进行评定：1土墙有下列损坏之一时，应评为残损点：1）墙身倾斜超过墙高的1/70；2）在长1m的任一墙段中，墙体风化的平均深度已大于墙厚的1/5；3）墙体有局部下沉或鼓起变形、开裂；4）墙体受潮。2毛石墙有下列损坏之一时，应评为残损点：1）墙身倾斜超过墙高的1/85；2）墙身有较大破损或开裂。】。请回答。", "response": "句子中不存在建筑结构体系"}, {"prompt": "从句子中找出结构体系词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有这样的词语】。请处理这个句子：【6.2.5斗栱的残损点，是指受力的斗栱及其受力构件而言；若是装饰性的斗栱及其构件，则不参与安全性鉴定。】。请回答。", "response": "句子中没有这样的词语"}, {"prompt": "请从句中提取结构体系词语。若不存在这样的词，请回答【没有找到】。请处理这个句子：【6.5.6当地基基础的安全性按边坡场地稳定性项目评级时，应按下列规定评定：1A级建筑场地地基稳定，无滑动迹象及滑动史。2B级建筑场地地基在历史上曾有过局部滑动，经治理后已停止滑动，且近期评估表明，在一般情况下，不会再滑动。3C级建筑场地地基在历史上发生过滑动，目前虽已停止滑动，但当触动诱发因素时，今后仍有可能再滑动。4D级建筑场地地基在历史上发生过滑动，目前又有滑动或滑动迹象。】。请回答。", "response": "没有找到"}, {"prompt": "请从句中提取结构体系词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有表示建筑结构体系的词语】。请处理这个句子：【2在表6.6.1规定范围的建筑，应对其主要承重结构进行截面抗震验算。表6.6.1古建筑需作截面抗震验算的范围注：括号内加速度值的取用按现行国家标准《建筑抗震设计规范》GB50011执行。】。请回答。", "response": "句子中没有表示建筑结构体系的词语"}, {"prompt": "回答句子中的建筑结构体系词语。若不存在这样的词，请回答【句中不存在这样的词语】。现在，句子如下：【2在表6.6.1规定范围的建筑，应对其主要承重结构进行截面抗震验算。表6.6.1古建筑需作截面抗震验算的范围注：括号内加速度值的取用按现行国家标准《建筑抗震设计规范》GB50011执行。】。请回答。", "response": "句中不存在这样的词语"}, {"prompt": "请在句子中提取表示建筑结构体系的词语。若不存在这样的词，请回答【不存在这样的词语】。你需要处理的句子是：【6.6.3本条给出抗震构造鉴定的具体标准，对6度和7度区的古建筑，之所以规定按本标准第6章的安全性鉴定标准执行，是因为出自对文物保护的考虑，其评定界限的划分，均比一般建筑物的相应标准为严。其偏严程度足以保证6度和7度区的抗震要求。对8度和9度区，则根据当遭遇该烈度地震的作用时，只允许有可以修复的局部损坏的原则，给出补充鉴定要求。其目的是在柱、梁枋、斗棋、屋盖、檐墙等主要构件本身的强度和刚度都得到保证的前提下，进一步提高它们之间连接的安全性和结构的整体牢固性，以增强木构架的耐震能力。】。请回答。", "response": "不存在这样的词语"}, {"prompt": "请在句子中提取建筑结构体系词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有这样的词语】。提供的句子是：【7.1.3古建筑木结构的维护、修缮与加固工作，应符合下列规定：1根据建筑物法式勘查报告进行现场校对，明确维修中应保持的法式特征。2根据残损情况勘查中测绘的全套现状图纸，以最小干预为原则，在避免过度修缮前提下制订周密的维修方案，并根据该建筑的文物保护级别，完成规定的报批手续。3对能修补加固的，应设法最大限度地保留原件，使历史信息得以延续；对需更换的木构件，应在隐蔽处注明更换的日期。4加固中换下的原物、原构、配件不得擅自处理，应统一由文物管理部门处置。5应做好施工记录，详细测绘隐蔽结构的构造情况。维修加固的技术资料应归档。6应遵守施工程序和检查验收制度。】。请回答。", "response": "句子中没有这样的词语"}, {"prompt": "回答句中的建筑结构体系词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有表示建筑结构体系的词语】。现在，句子如下：【7.3木构架7.3.1木构架的整体维修与加固，应根据其残损程度分别采用下列方法：1修整加固；2打牮拨正；3落架大修。】。请回答。", "response": "句子中没有表示建筑结构体系的词语"}, {"prompt": "回答句子中的建筑结构体系词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有这样的词语】。现在，句子如下：【7.3.8木构架中，下列部位的榫卯连接构造较为薄弱，在整体加固时，应根据结构构造的具体情况，采用连接锚固和补强措施：1柱与额枋连接处；2檩端连接处；3有外廊或周围廊的木构架中，抱头梁或穿插枋与金柱的连接处；4其他用半银锭榫连接的部位。】。请回答。", "response": "句子中没有这样的词语"}, {"prompt": "请在我提供的句子中找到结构体系词语。若不存在这样的词，请回答【没有找到】。你需要处理的句子是：【7.6.2当维修斗栱时，不得增加杆件。但对清代中晚期个别斗栱有结构不平衡的，可在斗栱后尾的隐蔽部位增加杆件补强；当角科大斗有严重压陷外倾时，可在平板枋的搭角上加抹角枕垫。】。请回答。", "response": "没有找到"}, {"prompt": "请从句中提取建筑结构体系词语。若不存在这样的词，请回答【没有这样的词语】。提供的句子是：【8.3.2当维修有局部裂缝的非承重石构件时，可采用剔补的方法，剔补的部分可采用大漆或环氧树脂胶粘接。】。请回答。", "response": "没有这样的词语"}, {"prompt": "请在句子中提取表示建筑结构体系的词语。若不存在这样的词，请回答【句子中不存在建筑结构体系】。请处理这个句子：【8.3.2当维修有局部裂缝的非承重石构件时，可采用剔补的方法，剔补的部分可采用大漆或环氧树脂胶粘接。】。请回答。", "response": "句子中不存在建筑结构体系"}, {"prompt": "回答句中表示建筑结构体系的词语。若不存在这样的词，请回答【没有这样的词语】。提供的句子是：【8.4.2拆砌砖墙应符合下列规定：1清理和拆卸残墙时，应将砖块及墙内石构件逐层揭起，分类码放。2重砌砖墙时，应最大限度地使用原砖，并应保持原墙体的构造、尺寸和砌筑工艺。】。请回答。", "response": "没有这样的词语"}, {"prompt": "请在我提供的句子中找到结构体系词语。若不存在这样的词，请回答【没有这样的词语】。提供的句子是：【8.5.6黄琉璃瓦屋面瓦件的灰缝以及捉节夹垄的蔴刀灰应掺5%的红土子；绿琉璃瓦和青瓦屋面，均应采用月白灰。】。请回答。", "response": "没有这样的词语"}, {"prompt": "回答句子中的建筑结构体系词语。若不存在这样的词，请回答【句中不存在这样的词语】。请处理这个句子：【9.2木构架工程的验收9.2.1对局部或全部拆落的木构架修缮工程，应在木构架安装完成后，由文物行政主管部门会同有关单位及时检查整体造型、整体形制尺寸及各种构件的安装位置，并应进行检查验收记录。木构架安装尺寸允许偏差应符合表9.2.1的规定。表9.2.1木构件安装的允许偏差（mm）续表9.2.1注：H为柱高设计尺寸。】。请回答。", "response": "句中不存在这样的词语"}, {"prompt": "请在我提供的句子中找到结构体系词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有这样的词语】。现在，句子如下：【9.2.6本标准第9.2.2条、第9.2.3条及第9.2.5条的验收工作中，均应检查木材的材质与含水率。】。请回答。", "response": "句子中没有这样的词语"}, {"prompt": "请在我提供的句子中找到建筑结构体系词语。若不存在这样的词，请回答【没有找到】。现在，句子如下：【9.3.9对于门窗扇方正程度的检查，仅控制四边尺寸的偏差不能解决问题。采用以对角线的偏差进行控制，可以在验收中很容易检查出制作的质量是否符合要求。另外，对门窗扇安装质量的检查，其关键在于观察门窗扇是否能在任何位置上保持稳定，并转动无声，只要能做到这两点，就表明其安装技术与质量是合格的。】。请回答。", "response": "没有找到"}, {"prompt": "请从句中提取结构体系词语。若不存在这样的词，请回答【句子中不存在建筑结构体系】。提供的句子是：【A.0.2古建筑木结构的防腐防虫药剂、防腐剂载药量应符合现行国家标准《防腐木材的使用分类和要求》GB/T27651的规定。防腐剂表层透人深度宜根据木材树种及生物危害程度确定。当用桐油作隔潮防腐剂时，宜添加5%的三氯酚钠或菊酯，亦可添加现行国家标准《木材防腐剂》GB/T27654中的其他防腐剂。当需用熏蒸法进行防腐处理时，可采用氯化苦作为防腐、杀虫的熏蒸剂。】。请回答。", "response": "句子中不存在建筑结构体系"}, {"prompt": "请在句子中提取结构体系词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有这样的词语】。现在，句子如下：【B.0.7当古建筑处于偏远地区，无法设置给水设施时，对有天然水源的地方，应修建消防取水码头。对无天然水源的地方，应设消防蓄水设施。】。请回答。", "response": "句子中没有这样的词语"}, {"prompt": "请在我提供的句子中找到结构体系词语。若不存在这样的词，请回答【不存在这样的词语】。现在，句子如下：【B.0.3这是为了防止古建筑发生电气火灾而需采取的重大措施之一。许多火灾案例表明，在这方面的问题还比较多，诸如因举办展览、拍摄影视等而将临时电缆引入古建筑内部，时间长达数十天不撤，以至引起火灾的实例仍然时有所见。为此，对这些违法行为严加禁止。】。请回答。", "response": "不存在这样的词语"}, {"prompt": "请在我提供的句子中找到表示建筑结构体系的词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有这样的词语】。提供的句子是：【B.0.8这是保证参观、游览人群能在规定时间内安全撤离现场的基本要求。若有条件，还可按更高的标准设计，使疏散工作做得更好、更快。】。请回答。", "response": "句子中没有这样的词语"}, {"prompt": "请在下面的句子中找出建筑结构体系词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有这样的词语】。给你的句子如下：【B.0.8这是保证参观、游览人群能在规定时间内安全撤离现场的基本要求。若有条件，还可按更高的标准设计，使疏散工作做得更好、更快。】。请回答。", "response": "句子中没有这样的词语"}, {"prompt": "请在下面的句子中找出建筑结构体系词语。若不存在这样的词，请回答【没有这样的词语】。给你的句子如下：【C.0.3对古建筑是否应当安设防雷装置，至今仍有很大的争执。因此，本条要求“应经专项论证”。但若确认有必要，则应按本标准规定的基本要求进行设置。这里需要提请注意的是，多年来不少地区因雷击造成的事故时有所见，因此，对古建筑防雷问题不能持听其自然的态度，而应加以认真对待。】。请回答。", "response": "没有这样的词语"}, {"prompt": "请在句子中提取建筑结构体系词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有这样的词语】。现在，句子如下：【C.0.7为保证古建筑防雷装置的安全、有效和耐久而采取的极其重要的措施。倘若年久失检、失修，不仅会使防雷装置残损不堪，失去应有的作用，而且还会给建筑物造成意外的损害。因此，需建立经常性的检查和维护制度。】。请回答。", "response": "句子中没有这样的词语"}, {"prompt": "请从句中提取表示建筑结构体系的词语。若不存在这样的词，请回答【没有找到】。提供的句子是：【D.0.3变形监测仪器量程应介于测点位移估计值或允许值的2倍~5倍；当采用机械式测试仪器时，精度应小于测点位移估计值的1/10。】。请回答。", "response": "没有找到"}, {"prompt": "回答句中表示建筑结构体系的词语。若不存在这样的词，请回答【句子中不存在建筑结构体系】。提供的句子是：【D.0.5变形监测的结果应结合环境监测的结果进行修正。】。请回答。", "response": "句子中不存在建筑结构体系"}, {"prompt": "请在下面的句子中找出建筑结构体系词语。若不存在这样的词，请回答【没有这样的词语】。提供的句子是：【3）基本风压的重现期应为100年，基本风压值可按现行国家标准《建筑结构荷载规范》GB50009中的基本风压乘以调整系数1.2确定。】。请回答。", "response": "没有这样的词语"}, {"prompt": "请在我提供的句子中找到表示建筑结构体系的词语。若不存在这样的词，请回答【没有找到】。给你的句子如下：【4构件材料强度、弹性模量等的设计指标应按本标准第F.0.2条的规定进行确定。5结构和构件的几何参数应采用现场实测值，并应计入腐朽、虫蛀、风化、腐蚀、缺陷、损伤、偏心以及施工偏差等的影响。】。请回答。", "response": "没有找到"}, {"prompt": "从句子中找出表示建筑结构体系的词语。若不存在这样的词，请回答【没有这样的词语】。给你的句子如下：【H.0.2古建筑木结构基本自振周期可按下列公式计算：1横向基本自振周期：2纵向基本自振周期：式中：T1——结构基本自振周期（s）；H——柱高（mm）。】。请回答。", "response": "没有这样的词语"}, {"prompt": "回答句中表示建筑结构体系的词语。若不存在这样的词，请回答【不存在这样的词语】。提供的句子是：【4.对于数字式回弹仪，还应按产品要求的维护程序进行维护。】。请回答。", "response": "不存在这样的词语"}, {"prompt": "请在下面的句子中找出结构体系词语。若不存在这样的词，请回答【没有找到】。请处理这个句子：【4.1.2回弹仪在检测前后，均应在钢砧上做率定试验，并应符合本规程第3.1.3条的规定。4.1.2本条是为了保证在使用中及时发现和纠正回弹仪的非标准状态。】。请回答。", "response": "没有找到"}, {"prompt": "请在句子中提取结构体系词语。若不存在这样的词，请回答【没有找到】。你需要处理的句子是：【3.专用测强曲线：由与构件混凝土相同的材料、成型养护工艺制作的混凝土试件，通过试验所建立的测强曲线。6.1.1我国地域辽阔，气候差别很大，混凝土材料种类繁多，工程分散，施工和管理水平参差不齐。在全国工程中使用回弹法检测混凝土强度，除应统一仪器标准，统一测试技术，统一数据处理，统一强度推定方法外，还应尽力提高检测曲线的精度，发挥各地区的技术作用。各地区使用统一测强曲线外，也可以根据各地的气候和原材料特点，因地制宜地制定和采用专用测强曲线和地区测强曲线。】。请回答。", "response": "没有找到"}, {"prompt": "请在我提供的句子中找到表示建筑结构体系的词语。若不存在这样的词，请回答【句子中不存在建筑结构体系】。你需要处理的句子是：【6.1.2有条件的地区和部门，应制定本地区的测强曲线或专用测强曲线。检测单位宜按专用测强曲线、地区测强曲线、统一测强曲线的顺序选用测强曲线。6.1.2对于有条件的地区如能建立本地区的测强区线或专用测强曲线，则可以提高该地区的检测精度。地区和专用测强曲线须经地方建设行政主管部门组织的审查和批准，方能实施。各地可以根据专用测强曲线、地区测强曲线、统一测强曲线的次序选用。】。请回答。", "response": "句子中不存在建筑结构体系"}, {"prompt": "回答句子中的结构体系词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有这样的词语】。给你的句子如下：【7.0.2构件的测区混凝土强度平均值应根据各测区的混凝土强度换算值计算。当测区数为10个及以上时，还应计算强度标准差。平均值及标准差应按下列公式计算：（7.0.2-1）（7.0.2-2）式中：——构件测区混凝土强度换算值的平均值（MPa），精确至0.1MPa；n——对于单个检测的构件，取该构件的测区数；对批量检测的构件，取所有被抽检构件测区数之和；——结构或构件测区混凝土强度换算值的标准差（MPa），精确至0.01MPa。7.0.2此条给出了测区混凝土强度平均值及标准差的计算方法。需耍说明的是，在计算标准差时，强度平均值应精确至0.01MPa，否则会因二次数据修约而增大计算误差。】。请回答。", "response": "句子中没有这样的词语"}, {"prompt": "请从句中提取表示建筑结构体系的词语。若不存在这样的词，请回答【没有找到】。提供的句子是：【7.0.4对按批量检测的构件，当该批构件混凝土强度标准差出现下列情况之一时，该批构件应全部按单个构件检测：1.当该批构件混凝土强度平均值小于25MPa、大于4.5MPa时；2.当该批构件混凝土强度平均值不小于25MPa且不大于60MPa、大于5.5MPa时。7.0.4当测区间的标准差过大时，说明已有某些系统误差因素起作用，例如构件不是同一强度等级，龄期差异较大等，不属于同一母体，因此不能按批进行推定。】。请回答。", "response": "没有找到"}, {"prompt": "请在句子中提取表示建筑结构体系的词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有这样的词语】。提供给你的句子是：【2.1.5固模fixed-form在墙或梁混凝土浇筑时起到模板作用的免拆除预制件。固模包括预制混凝土空心墙固模、保温固模、梁固模等。】。请回答。", "response": "句子中没有这样的词语"}, {"prompt": "请在句子中提取建筑结构体系词语。若不存在这样的词，请回答【没有找到】。现在，句子如下：【2.1.12固模剪力墙shearwallwithfixed-form轻钢构架固模剪力墙和部分预制空心固模剪力墙的统称。】。请回答。", "response": "没有找到"}, {"prompt": "回答句子中的结构体系词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有这样的词语】。提供的句子是：【3.2.4预制构件的吊环应采用未经冷加工的HPB300级钢筋或Q235B圆钢制作，并应符合现行国家标准《混凝土结构设计规范》GB50010的有关规定。吊装用内埋式螺母或吊杆的材料应符合国家现行有关标准的规定。3.2.4本条与现行国家标准《混凝土结构设计规范》GB50010的规定一致。为了节约材料、方便施工、吊装可靠，并避免外露金属件的锈蚀，预制构件的吊装方式宜优先采用内埋式螺母、内埋式吊杆或预留吊装孔。这些部件及配套的专用吊具等所采用的材料，应根据相应的产品标准和应用技术规程选用。】。请回答。", "response": "句子中没有这样的词语"}, {"prompt": "请在句子中提取建筑结构体系词语。若不存在这样的词，请回答【没有找到】。现在，句子如下：【4.2.2建筑宜选用大开间、大进深的平面布置。4.2.2建筑平面优先选用大开间、大进深的布置，具有一定的空间划分灵活性，为今后的空间变化、设备改造留有余地，做到可持续发展。】。请回答。", "response": "没有找到"}, {"prompt": "回答句中的建筑结构体系词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有表示建筑结构体系的词语】。提供的句子是：【5.1.2固模剪力墙结构的高宽比不宜超过表5.1.2规定的数值。】。请回答。", "response": "句子中没有表示建筑结构体系的词语"}, {"prompt": "请从句中提取建筑结构体系词语。若不存在这样的词，请回答【不存在这样的词语】。提供给你的句子是：【6.1.3当计算中充分利用轻钢构架中轻型钢的抗拉强度时，轻型钢在锚固或搭接长度范围内的横向钢筋不应少于2根，且较近一根至计算截面的距离不应小于50mm（图6.1.3），且纵向受拉轻型钢的锚固长度la应符合表6.1.3的规定。6.1.3轻型钢的锚固长度参考冷拔光面钢筋CPB550焊接网的有关规定确定。本规程轻型钢一般采用Q235、Q345，且比表面积更大，所参考的锚固长度可以满足受力要求。为确保锚固可靠及方便设计，对截面面积相等的轻型钢的锚固长度，本规程统一取值。】。请回答。", "response": "不存在这样的词语"}, {"prompt": "请从句中提取表示建筑结构体系的词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有表示建筑结构体系的词语】。提供的句子是：【7.1.4构件制作前，应制订生产方案，具体内容包括生产计划及生产工艺、模具方案、技术质量控制措施、成品保护、堆放及运输方案等。必要时应进行构件脱模、吊运、堆放、翻转及运输等相关内容的承载力验算。7.1.4针对不同的构件应分别制订生产方案，包括轻钢构架、空心墙模、保温固模、梁固模及凹槽板。】。请回答。", "response": "句子中没有表示建筑结构体系的词语"}, {"prompt": "请在我提供的句子中找到建筑结构体系词语。若不存在这样的词，请回答【不存在这样的词语】。请处理这个句子：【7.4.5保温固模轻混凝土层与保温层之间的拉结件类别、数量及使用位置应符合设计要求。】。请回答。", "response": "不存在这样的词语"}, {"prompt": "回答句子中的建筑结构体系词语。若不存在这样的词，请回答【没有找到】。提供给你的句子是：【8.1.7施工单位应根据工程施工要求，编制专项吊装方案；吊装用吊具应按国家现行有关标准的规定进行设计、验算或试验检验。吊具应根据构件形状、尺寸及重量等参数进行配置，吊索水平夹角不宜小于60°，且不应小于45°；对尺寸较大或形状复杂的构件，宜采用分配梁或分配桁架等吊具。8.1.7吊具选用应按照起重吊装工程的技术和安全要求执行，为提高施工效率，可以选用多功能专用吊具，以适应不同构件的吊装。对空心墙模，吊装时可以利用水平孔及竖向孔作为吊点。】。请回答。", "response": "没有找到"}, {"prompt": "请在我提供的句子中找到表示建筑结构体系的词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有这样的词语】。提供给你的句子是：【2.1.12塑性图plasticitychart以塑性指数IP为纵坐标、液限ωL为横坐标用于细粒土分类的图。】。请回答。", "response": "句子中没有这样的词语"}, {"prompt": "回答句中表示建筑结构体系的词语。若不存在这样的词，请回答【句子中不存在建筑结构体系】。给你的句子如下：【4.0.9含粗粒的细粒土应根据所含细粒土的塑性指标在塑性图中的位置及所含粗粒类别，按下列规定划分：1粗粒中砾粒含量大于砂粒含量，称含砾细粒土，应在细粒土代号后加代号G。2粗粒中砾粒含量不大于砂粒含量，称含砂细粒土，应在细粒土代号后加代号S。4.0.9土内粗粒组质量多于总质量的25％且少于或等于总质量的50％时，粗粒对土性状有相当影响，在分类定名时应予以反映，为简便计，统称为含粗粒的细粒土，并在细粒土代号后加所含粗粒代号。】。请回答。", "response": "句子中不存在建筑结构体系"}, {"prompt": "请在我提供的句子中找到建筑结构体系词语。若不存在这样的词，请回答【句中不存在这样的词语】。给你的句子如下：【5.1.4搓条试验：将含水率略大于塑限的湿土块在手中揉捏均匀，再在手掌上搓成土条，并应根据土条不断裂而能达到的最小直径进行下列区分：1能搓成直径小于1mm土条为塑性高。2能搓成直径为1～3mm土条为塑性中等。3能搓成直径大于3mm土条为塑性低。】。请回答。", "response": "句中不存在这样的词语"}, {"prompt": "回答句中表示建筑结构体系的词语。若不存在这样的词，请回答【句子中不存在建筑结构体系】。给你的句子如下：【2.0.6聚合物水泥防水涂料polymercementwaterproofcoating以聚合物乳液和水泥为主要原料，加入其他添加剂制成的双组分防水涂料。】。请回答。", "response": "句子中不存在建筑结构体系"}, {"prompt": "从句子中找出建筑结构体系词语。若不存在这样的词，请回答【句子中不存在建筑结构体系】。提供的句子是：【2.0.10暗钉圈concealednailwasher设置于基层表面，并由与塑料防水板相热焊的材料组成，用于固定塑料防水板的垫圈。】。请回答。", "response": "句子中不存在建筑结构体系"}, {"prompt": "请在句子中提取结构体系词语。若不存在这样的词，请回答【句中不存在这样的词语】。提供的句子是：【2.0.12背衬材料backingmaterial用于控制密封材料的嵌缝深度，防止密封材料和接缝底部粘结而设置的可变形材料。】。请回答。", "response": "句中不存在这样的词语"}, {"prompt": "请在句子中提取表示建筑结构体系的词语。若不存在这样的词，请回答【句子中不存在建筑结构体系】。提供的句子是：【3.1.2地下工程防水方案应根据工程规划、结构设计、材料选择、结构耐久性和施工工艺等确定。3.1.2地下工程的耐久性很大程度上取决于结构施工过程中的质量控制、质量保证以及使用过程中的维修与管理，为此建设部出版了《混凝土结构耐久性设计与施工指南》。该指南根据耐久性要求将结构设计使用年限分为100年、50年、30年三个等级，地下工程的设计寿命一般超过50年，因此本条增加了“应根据结构耐久性”做好防水方案的规定。】。请回答。", "response": "句子中不存在建筑结构体系"}, {"prompt": "请在我提供的句子中找到结构体系词语。若不存在这样的词，请回答【没有这样的词语】。给你的句子如下：【3.1.4地下工程迎水面主体结构应采用防水混凝土，并应根据防水等级的要求采取其他防水措施。3.1.4防水混凝土自防水结构作为工程主体的防水措施已普遍为地下工程界所接受，根据各地的意见，修编时将原规范中的“地下工程的钢筋混凝土结构应采用防水混凝土浇筑”改为“地下工程迎水面主体结构应采用防水混凝土浇筑”，其意思是地下工程除直接与地下水接触的围护结构采用防水混凝土浇筑外，内部隔墙可以不采用防水混凝土，如民用建筑地下室，其内隔墙可以不采用防水混凝土。】。请回答。", "response": "没有这样的词语"}, {"prompt": "从句子中找出结构体系词语。若不存在这样的词，请回答【不存在这样的词语】。请处理这个句子：【4.4.5防水涂料宜采用外防外涂或外防内涂（图4.4.5—1、4.4.5—2）。4.4.5在地下工程中，防水涂料既有外防外涂、也有外防内涂施工做法，本条推荐了这两种做法的构造做法供参考。】。请回答。", "response": "不存在这样的词语"}, {"prompt": "请在句子中提取表示建筑结构体系的词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有这样的词语】。现在，句子如下：【4.5.14接缝焊接时，塑料板的搭接层数不得超过三层。4.5.14层数太多，焊接后太厚，焊接机无法施焊，采用焊枪大面积焊接质量难以保证，但从工艺要求上难以避免三层，超过三层时，应采取措施避开。】。请回答。", "response": "句子中没有这样的词语"}, {"prompt": "请在下面的句子中找出结构体系词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有这样的词语】。请处理这个句子：【4.5.16铺设塑料防水板时，不应绷得太紧，宜根据基面的乎整度留有充分的余地。4.5.16防水层绷得太紧，一是与基面不密贴，难以保证二次衬砌厚度；二是浇筑混凝土时，固定点容易拉脱。至于预留多少合适，应根据基面平整度决定。当然也不能太松，一则浪费材料，二则防水层容易打折。】。请回答。", "response": "句子中没有这样的词语"}, {"prompt": "回答句中表示建筑结构体系的词语。若不存在这样的词，请回答【不存在这样的词语】。提供的句子是：【4.7.11膨润土防水材料应采用水泥钉和垫片固定。立面和斜面上的固定间距宜为400～500mm，平面上应在搭接缝处固定。】。请回答。", "response": "不存在这样的词语"}, {"prompt": "从句子中找出建筑结构体系词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有这样的词语】。提供给你的句子是：【4.7.18膨润土防水材料与其他防水材料过渡时，过渡搭接宽度应大于400mm，搭接范围内应涂抹膨润土密封膏或铺撒膨润土粉。】。请回答。", "response": "句子中没有这样的词语"}, {"prompt": "请在我提供的句子中找到表示建筑结构体系的词语。若不存在这样的词，请回答【不存在这样的词语】。提供的句子是：【5.1.12变形缝与施工缝均用外贴式止水带（中埋式）时，其相交部位宜采用十字配件（图5.1.12—1）。变形缝用外贴式止水带的转角部位宜采用直角配件（图5.1.12-2）。5.1.12当采用外贴式止水带时，在变形缝与施工缝相交处，由于止水带的型式不同，现场进行热压接头有一定困难；在转角部位，由于过大的弯曲半径会造成齿牙不同的绕曲和扭转，同时减少转角部位钢筋的混凝土保护层。故本条规定变形缝与施工缝的相交部位宜采用十字配件，变形缝的转角部位宜采用直角配件。】。请回答。", "response": "不存在这样的词语"}, {"prompt": "请在下面的句子中找出表示建筑结构体系的词语。若不存在这样的词，请回答【不存在这样的词语】。请处理这个句子：【5.3.2穿墙管与内墙角、凹凸部位的距离应大于250mm。5.3.2本条规定的距离要求是为了便于防水施工和管道安装施工操作。】。请回答。", "response": "不存在这样的词语"}, {"prompt": "从句子中找出结构体系词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有这样的词语】。提供给你的句子是：【5.4埋设件5.4埋设件5.4.1结构上的埋设件应采用预埋或预留孔（槽）等。5.4.1埋设件的预先埋设是为了避免破坏工程的防水层，如采用滑模式钢模施工确无预埋条件时，方可后埋，但必须采用有效的防水措施。】。请回答。", "response": "句子中没有这样的词语"}, {"prompt": "回答句子中表示建筑结构体系的词语。若不存在这样的词，请回答【不存在这样的词语】。提供的句子是：【5.7.2窗井的底部在最高地下水位以上时，窗井的底板和墙应做防水处理，并宜与主体结构断开（图5.7.2）。5.7.2窗井的底部在最高地下水位以上时，为了方便施工，降低造价，利于泄水，窗井的底板和墙宜与主体断开，以免窗井底部积水流入窗内。】。请回答。", "response": "不存在这样的词语"}, {"prompt": "请在我提供的句子中找到建筑结构体系词语。若不存在这样的词，请回答【句子中不存在建筑结构体系】。现在，句子如下：【6.4.7隧道或坑道内的排水明沟及离壁式衬砌夹层内的排水沟断面，应符合设计要求，排水沟表面应平整、光滑。】。请回答。", "response": "句子中不存在建筑结构体系"}, {"prompt": "回答句中的建筑结构体系词语。若不存在这样的词，请回答【句子中不存在建筑结构体系】。提供的句子是：【7.4.4回填注浆时，对岩石破碎、渗漏水量较大的地段，宜在衬砌与围岩间采用定量、重复注浆法分段设置隔水墙。7.4.4根据近年来的实践，条文中规定了设置隔水墙的做法。】。请回答。", "response": "句子中不存在建筑结构体系"}, {"prompt": "请在下面的句子中找出表示建筑结构体系的词语。若不存在这样的词，请回答【没有找到】。现在，句子如下：【9.1.4治理过程中应选用无毒、低污染的材料。9.1.4防水堵漏时，应尽量选用无毒或低毒的防水材料，以保护施工人员身体和周围环境。为防止污染环境，除了对现场废水、废液妥善处理外，施工时还应对周围饮用水源加强监测。】。请回答。", "response": "没有找到"}, {"prompt": "请在下面的句子中找出结构体系词语。若不存在这样的词，请回答【句子中不存在建筑结构体系】。现在，句子如下：【210t压路机碾压最佳含水量状态下的轻亚粘土，其压实影响可达0.45m，若为重粘土，则只能达到0.3m。】。请回答。", "response": "句子中不存在建筑结构体系"}, {"prompt": "从句子中找出结构体系词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有表示建筑结构体系的词语】。提供的句子是：【210t压路机碾压最佳含水量状态下的轻亚粘土，其压实影响可达0.45m，若为重粘土，则只能达到0.3m。】。请回答。", "response": "句子中没有表示建筑结构体系的词语"}, {"prompt": "请在下面的句子中找出建筑结构体系词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有表示建筑结构体系的词语】。提供给你的句子是：【10.0.7地下工程上的地面建筑物周围应做散水，宽度不宜小于800mm，散水坡度宜为5％。】。请回答。", "response": "句子中没有表示建筑结构体系的词语"}, {"prompt": "从句子中找出建筑结构体系词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有表示建筑结构体系的词语】。给你的句子如下：【A.0.4使用易燃材料时，应严禁烟火。】。请回答。", "response": "句子中没有表示建筑结构体系的词语"}, {"prompt": "请在我提供的句子中找到建筑结构体系词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有这样的词语】。给你的句子如下：【5设计5.1设计原则5设计5.1设计原则5.1.1地下建筑工程逆作法结构设计宜采用极限状态法，以分项系数的设计表达式进行设计。】。请回答。", "response": "句子中没有这样的词语"}, {"prompt": "回答句中的结构体系词语。若不存在这样的词，请回答【没有找到】。请处理这个句子：【6.3.5在冠梁施工前，应将地下连续墙或排桩上部的混凝土浮浆凿除。】。请回答。", "response": "没有找到"}, {"prompt": "回答句子中表示建筑结构体系的词语。若不存在这样的词，请回答【没有这样的词语】。提供的句子是：【6.5.3材料、设备垂直运输竖井的数量应根据工程量计算确定，且不宜少于2个。6.5.3材料、设备垂直运输竖井的数量应根据工程量计算确定，可以利用出土口的竖井来进行运输，一般不少于2个。】。请回答。", "response": "没有这样的词语"}, {"prompt": "请在我提供的句子中找到结构体系词语。若不存在这样的词，请回答【没有找到】。现在，句子如下：【6.7.2当型钢或钢管中间支承柱与梁之间的连接采用钢板传力法时，钢板与型钢宜采用竖向焊接，焊缝应满足设计要求，梁的钢筋与传力钢板之间的焊接件应进行抗拉强度试验。】。请回答。", "response": "没有找到"}, {"prompt": "回答句子中的建筑结构体系词语。若不存在这样的词，请回答【句中不存在这样的词语】。提供的句子是：【6.7.2当型钢或钢管中间支承柱与梁之间的连接采用钢板传力法时，钢板与型钢宜采用竖向焊接，焊缝应满足设计要求，梁的钢筋与传力钢板之间的焊接件应进行抗拉强度试验。】。请回答。", "response": "句中不存在这样的词语"}, {"prompt": "请在下面的句子中找出建筑结构体系词语。若不存在这样的词，请回答【句中不存在这样的词语】。给你的句子如下：【7.0.3现场应监测下列主要对象：1基坑（槽）底部、侧壁及周边岩土体；2工程结构主体、中间支承结构及围护结构；3地下水；4周边建（构）筑物；5周边地下管线及设施；6周边相邻的城市道路；7自然环境状况。】。请回答。", "response": "句中不存在这样的词语"}, {"prompt": "回答句中表示建筑结构体系的词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有表示建筑结构体系的词语】。你需要处理的句子是：【8.0.2竖向构件垂直度验收应提交下列记录：1有效断面设计交底记录；2垂直度验收记录。8.0.2因竖向构件在施工时按桩的施工工艺施工，其垂直度只能按桩基验收标准来验收。当土方开挖后，其桩又完全成为框架结构的竖向受力构件。而桩的垂直度允许偏差值远大于框架结构竖向构件垂直度的允许偏差值。为了使框架结构竖向构件符合混凝土验收规范的要求，要求设计者在结构设计时考虑桩的有效设计断面，即根据其安装就位的垂直度允许偏差值考虑竖向荷载偏心影响。基于逆作法施工的特殊性，将有效断面设计交底记录作为竖向构件验收资料。同时要求施工单位提供竖向构件垂直度验收记录。】。请回答。", "response": "句子中没有表示建筑结构体系的词语"}, {"prompt": "回答句子中的建筑结构体系词语。若不存在这样的词，请回答【没有找到】。给你的句子如下：【2.1.9反应位移法ⅡseismicdisplacementmethodⅡ适用于成层地层中地下结构的形状简单断面的反应位移法。】。请回答。", "response": "没有找到"}, {"prompt": "回答句中的结构体系词语。若不存在这样的词，请回答【句子中不存在建筑结构体系】。请处理这个句子：【4.2.7存在地震液化引起的地基侧向流动的影响时，应采取防土体滑动措施或结构抗裂措施。当饱和砂土、粉土和黄土层比较平坦且均匀时，宜按表4.2.7选用抗液化措施。表4.2.7抗液化措施4.2.7本条参照现行国家标准《建筑抗震设计规范》GB50011的相关规定制定。】。请回答。", "response": "句子中不存在建筑结构体系"}, {"prompt": "请从句中提取表示建筑结构体系的词语。若不存在这样的词，请回答【句中不存在这样的词语】。提供给你的句子是：【5.2设计地震动加速度时程5.2设计地震动加速度时程5.2.1设计地震动加速度时程可人工生成，其加速度反应谱曲线与设计地震动加速度反应谱曲线的误差应小于5％。】。请回答。", "response": "句中不存在这样的词语"}, {"prompt": "请在下面的句子中找出结构体系词语。若不存在这样的词，请回答【没有这样的词语】。请处理这个句子：【6.2.6矩形结构顶底板剪力作用可按下列公式计算：式中：τU——结构顶板剪切力(N)；τB——结构底板剪切力(N)；zU——结构顶板埋深(m)；zB——结构底板埋深(m)；G——地层动剪切模量(Pa)。】。请回答。", "response": "没有这样的词语"}, {"prompt": "回答句子中的结构体系词语。若不存在这样的词，请回答【不存在这样的词语】。提供给你的句子是：【6.2.7矩形结构侧壁剪力作用可按下式计算：τs＝(τU＋τB)/2(6.2.7)式中：τs——结构侧壁剪力(N)。】。请回答。", "response": "不存在这样的词语"}, {"prompt": "请在我提供的句子中找到结构体系词语。若不存在这样的词，请回答【句子中不存在建筑结构体系】。你需要处理的句子是：【6.3.5矩形结构顶底板剪力、侧壁剪力作用宜按一维地层地震反应分析或自由场地地震时程反应分析确定，侧壁剪力作用也可按本标准第6.2.7条计算。圆形地下结构周围剪力宜按自由场地地震时程反应分析确定。6.3.5矩形断面地下结构上下表面的地层剪力可由自由场地震反应分析来获得，等于地震作用下结构周围自由地层相应于结构上下表面处的剪力。圆形断面地下结构周围地层剪力可由自由场地震反应分析来获得，等于地震作用下结构周围自由地层相应于结构周围的剪力。】。请回答。", "response": "句子中不存在建筑结构体系"}, {"prompt": "从句子中找出建筑结构体系词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有表示建筑结构体系的词语】。提供的句子是：【6.6.3采用整体式反应位移法进行地下结构地震反应计算时，地层相对位移可由一维地层地震反应分析或自由场地地震反应分析确定。】。请回答。", "response": "句子中没有表示建筑结构体系的词语"}, {"prompt": "回答句中的建筑结构体系词语。若不存在这样的词，请回答【没有找到】。提供给你的句子是：【6.7.11选用的计算软件应满足对本构模型、边界条件和施工过程模拟的要求。】。请回答。", "response": "没有找到"}, {"prompt": "请从句中提取结构体系词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有表示建筑结构体系的词语】。提供的句子是：【6.10.6地下结构的地震抗浮验算应符合下式规定：F≤RF/γRF(6.10.6)式中：γRF一—地震抗浮安全系数，应取1.05。6.10.6地下结构的抗浮验算应满足公式(6.10.6)的要求，即抗浮力不小于上浮力，抗浮安全系数按现行国家标准《地铁设计规范》GB50157取1.05。】。请回答。", "response": "句子中没有表示建筑结构体系的词语"}, {"prompt": "请在下面的句子中找出结构体系词语。若不存在这样的词，请回答【句中不存在这样的词语】。请处理这个句子：【7.1.3地下单体结构的抗震等级应按表7.1.3确定。表7.1.3地下单体结构的抗震等级注：1抗震设防烈度为9度时，甲类地下单体结构的抗震等级应进行专门研究沦证；2甲类和乙类地下单体结构依据本表确定抗震等级时无需再提高设防烈度。7.1.3对于同等规模的同类结构而言，地下单体结构的抗震性能和地震时受到的破坏总体上优于地面建筑结构，但考虑到地下单体结构工程的重要性和修复的困难性，以及与现行国家标准《建筑抗震设计规范》GB50011和《地铁设计规范》GB50157的规定保持一致，本标准推荐了不同抗震设防烈度下较为安全的结构抗震等级标准。】。请回答。", "response": "句中不存在这样的词语"}, {"prompt": "回答句子中的结构体系词语。若不存在这样的词，请回答【句子中不存在建筑结构体系】。你需要处理的句子是：【7.2.5短边与长边之比大于2/3，且短边长度大于30m的地下单体结构抗震设计时宜同时考虑两个主轴方向上的水平地震作用，并宜按空间结构模型进行时程分析。7.2.4、7.2.5地下结构的地震作用方向与地面建筑有所区别。对于长条形地下结构，作用方向与其纵轴方向斜交的水平地震作用，可分解为横断面上和沿纵轴方向作用的水平地震作用，二者强度均将降低，一般不可能单独起控制作用。因此对其按平面应变问题分析时，一般可仅考虑结构断面的水平地震作用。】。请回答。", "response": "句子中不存在建筑结构体系"}, {"prompt": "请从句中提取表示建筑结构体系的词语。若不存在这样的词，请回答【句中不存在这样的词语】。现在，句子如下：【2下列情况下轴压比限值可增加0.10，箍筋的最小配箍特征值均应按增大的轴压比按现行国家标准《建筑抗震设计规范》GB50011的要求确定：1)沿柱全高采用井字复合箍，且箍筋肢距不大于200mm、间距不大于100mm、直径不小于12mm；2)沿柱全高采用复合螺旋箍，且箍筋间距不大于100mm、箍筋肢距不大于200mm、直径不小于12mm；3)沿柱全高采用连续复合矩形螺旋箍，且螺旋净距不大于80mm、箍筋肢距不大于200mm、直径不小于10mm。】。请回答。", "response": "句中不存在这样的词语"}, {"prompt": "请在下面的句子中找出表示建筑结构体系的词语。若不存在这样的词，请回答【句中不存在这样的词语】。请处理这个句子：【8.1.5对可能出现的薄弱部位应采取针对性措施提高其抗震能力。】。请回答。", "response": "句中不存在这样的词语"}, {"prompt": "从句子中找出表示建筑结构体系的词语。若不存在这样的词，请回答【句子中不存在建筑结构体系】。提供的句子是：【10.3.5矿山法隧道不应穿越可能发生液化的地层。当绕避不开时应分析液化对结构安全及稳定性的不利影响并采取相应构造措施，且可按本标准第4.2.8条、第4.2.9条执行。10.3.5在有可能液化的地层中建造矿山法隧道时，应注意检验其抗浮稳定性，并在必要时采取措施加固地层，以防地震时结构周围的场地液化。必要时，可设置抗拔桩。】。请回答。", "response": "句子中不存在建筑结构体系"}, {"prompt": "请在我提供的句子中找到建筑结构体系词语。若不存在这样的词，请回答【没有这样的词语】。请处理这个句子：【附录A结构体系简化计算原则附录A结构体系简化计算原则A.0.1当采用反应位移法Ⅰ～反应位移法Ⅳ计算时，结构抗震计算应采用荷载-结构模型；当采用整体式反应位移法或时程分析法计算时，结构抗震计算应采用地层-结构模型。A.0.1反应位移法Ⅰ～反应位移法Ⅳ是将地层的变形作为位移荷载加到与结构相连的弹簧的非结构端，因此建立的是荷载-结构模型；采用整体式反应位移法和时程分析法时应对地层和结构整体建模，因此建立的是地层-结构模型。】。请回答。", "response": "没有这样的词语"}, {"prompt": "请在下面的句子中找出表示建筑结构体系的词语。若不存在这样的词，请回答【句中不存在这样的词语】。提供的句子是：【1.0.3地热电站在设计和施工之前，必须按基本建设程序进行岩土工程勘察。1.0.3《建设工程勘察设计管理条例》规定，从事建设工程的勘察、设计活动，应当坚持“先勘察、后设计、再施工”的原则。因此，“先勘察、后设计、再施工”是我国工程建设必须遵守的程序和基本政策，地热电站建设也决不能例外。】。请回答。", "response": "句中不存在这样的词语"}, {"prompt": "从句子中找出结构体系词语。若不存在这样的词，请回答【没有找到】。给你的句子如下：【3.1.4地热电站岩土工程勘察，应根据场地工程地质条件，有针对性地采用单一或综合勘察、测试方法。各种原始资料、记录数据及测试数据必须真实、可靠。3.1.4岩土工程勘察方法的选用应注重针对性和有效性，既要针对场地岩土的特性，又要针对岩土工程勘察需要研究解决的实际问题，以有效的勘察方法，取得可靠的成果。为了保证勘察结果的可靠性，往往需采用几种不同方法进行综合勘探和测试，从不同方面研究或互相验证同一结果。原始资料、记录数据及测试数据的取得，是岩土工程勘察的基本工作，也是正确进行岩土工程分析评价的基本条件，因此必须真实、可靠，否则将可能造成岩土工程分析评价的不准确或失误。】。请回答。", "response": "没有找到"}, {"prompt": "请在句子中提取建筑结构体系词语。若不存在这样的词，请回答【没有找到】。提供给你的句子是：【3.1.8地热电站岩土工程勘察应积极采用新技术和新方法。】。请回答。", "response": "没有找到"}, {"prompt": "回答句中的结构体系词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有这样的词语】。你需要处理的句子是：【5.2.4取水管道或沟渠的勘察，应查明管道沿线工程地质条件，并应着重评价不良地质作用、特殊性岩土对管道或基础造成破坏的可能性，以及水、土对管道或基础的腐蚀性；当穿越或跨越公路、铁路、冲沟、河流等地段时，应评价管道或两端支墩的稳定性；对沟渠地段应分析渠水渗漏的可能性以及蓄水后对边坡稳定性的影响。】。请回答。", "response": "句子中没有这样的词语"}, {"prompt": "请在我提供的句子中找到表示建筑结构体系的词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有这样的词语】。现在，句子如下：【6.3.5滑坡勘察的岩土试验工作，应着重测求滑动带岩土的抗剪强度。残余抗剪强度可通过室内反复剪切求得，其剪切试验条件宜与滑动受力条件、滑动方向相同或相似，必要时可进行现场原位滑动面(带)的剪切试验。6.3.5滑坡土的抗剪强度试验，可采用室内不扰动土的反复直剪试验，以求其残余抗剪强度，或饱和状态下残余抗剪强度，试验剪切方向宜与滑动面方向一致，试验压力应与实际受力条件相同或相似。当无法取不扰动土样时，可进行重塑土反复直剪试验。实践经验表明，采用室内直剪法进行滑带土的抗剪强度试验，同样能取得较好的效果。野外原位剪切试验一般不常用，当有必要和条件许可时宜优先进行野外滑面重合剪试验。】。请回答。", "response": "句子中没有这样的词语"}, {"prompt": "请从句中提取结构体系词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有表示建筑结构体系的词语】。提供给你的句子是：【9.3评估步骤生命线工程系统灾情评估的基本步骤如下：a)根据地震影响场的估计结果，初步估计各行政区(市、县、镇等)生命线工程系统的受灾情况；b)根据经验估计得到的生命线工程系统受灾情况初步结果，确定一定数量抽样点。抽样点宜覆盖极震区到有生命线工程破坏的各区域，以行政区(市、县、镇等)为基本调查统计单元；c)对抽样点内的生命线工程震害开展现场调查，按照相关内容要求填写调查表(表C.5～表C.11)，并及时上报；d)调查抽样点内重大生命线工程破坏情况并及时上报；e)汇总各调查点生命线系统受灾信息，判定重点监控和抢修目标。评估结果应随调查数据的增加同步更新。】。请回答。", "response": "句子中没有表示建筑结构体系的词语"}, {"prompt": "回答句子中表示建筑结构体系的词语。若不存在这样的词，请回答【句子中不存在建筑结构体系】。给你的句子如下：【11.3评估步骤地震次生灾害评估的基本步骤如下：a)调查收集发生的水灾、火灾、毒气泄漏、爆炸及放射性污染信息。b)调查收集可能引起次生灾害的堤坝和易燃易爆、剧毒、放射性、强腐蚀性物质的生产及储放场所等重大灾害源资料及分布，综合考虑气象等敏感因素，分析潜在危险性，提出重点排查目标。调查范围应从极灾区开始向外围辐射一直到建筑物无明显破坏的地区。c)根据表C.13所列内容和要求，调查、统计并填表。d)根据调查结果，对具有潜在危险的次生灾害源，根据经验估计次生灾害的影响范围和等级。评估结果应随调查数据的增加同步更新。】。请回答。", "response": "句子中不存在建筑结构体系"}, {"prompt": "请在句子中提取结构体系词语。若不存在这样的词，请回答【不存在这样的词语】。请处理这个句子：【4.1.3Ⅲ级地震现场工作发生6.0≤M＜6.5地震，或造成20人以上、50人以下死亡的地震现场工作。】。请回答。", "response": "不存在这样的词语"}, {"prompt": "请在句子中提取结构体系词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有表示建筑结构体系的词语】。给你的句子如下：【4.3地震现场工作时限地震现场工作时限要求如下：——Ⅰ级地震现场工作，宜在30d～40d内完成；——Ⅱ级地震现场工作，宜在14d～25d内完成；——Ⅲ级地震现场工作，宜在10d～16d内完成；——Ⅳ级地震现场工作，宜在5d～10d内完成；——Ⅴ级地震现场工作，宜在3d～7d内完成。地震现场观测的时限可依据震情发展确定。】。请回答。", "response": "句子中没有表示建筑结构体系的词语"}, {"prompt": "回答句子中的建筑结构体系词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有表示建筑结构体系的词语】。现在，句子如下：【8.5地震间接经济损失评估可对地震间接经济损失进行评估。地震间接经济损失按一次灾害计算损失，不考虑连锁灾害损失。】。请回答。", "response": "句子中没有表示建筑结构体系的词语"}, {"prompt": "请从句中提取建筑结构体系词语。若不存在这样的词，请回答【句中不存在这样的词语】。你需要处理的句子是：【4.1.2在地震灾区调查，应收集下列基础资料：a)城镇村庄分布；b)村镇人口及分布；c)房屋结构类型；d)各类房屋总建筑面积；e)各类房屋中采用中高档装修的建筑总面积；f)人均或户均住宅建筑面积；g)各类房屋建造单价；h)生命线系统构成；i)其他工程设施的规模和分布；j)灾区经济及支柱产业；k)其他灾区特性资料(自然环境、民族构成、震源机制、地震破裂过程、地震构造、工程地质、水文地质等)。】。请回答。", "response": "句中不存在这样的词语"}, {"prompt": "请从句中提取建筑结构体系词语。若不存在这样的词，请回答【不存在这样的词语】。现在，句子如下：【4.3.2在每个评估子区，应分别调查各类房屋的总建筑面积。宜通过地震灾区地方政府并结合该地区最新统计资料(年鉴或人口普查资料等)得到。】。请回答。", "response": "不存在这样的词语"}, {"prompt": "从句子中找出表示建筑结构体系的词语。若不存在这样的词，请回答【句子中不存在建筑结构体系】。提供给你的句子是：【4.4.5抽样调查遵循以下原则：a)抽样点的分布，应覆盖整个地震灾区；b)抽样点应代表不同破坏程度，不应只抽样调查破坏轻微的点，或只抽样调查破坏严重的点；c)农村评估区应以自然村为抽样点，抽样点内的房屋应逐个调查；d)城市评估区的抽样点应选在房屋集中的街区，每个抽样点的覆盖面积不应小于一个中等街区；e)城市评估区中，所有抽样点的房屋的建筑面积总和不应小于该城市评估区房屋总建筑面积的10％；f)城市评估区的抽样点，应逐栋调查；因故无法逐栋调查时，每个抽样点调查的房屋建筑面积不应小于该抽样点房屋总建筑面积的60％。】。请回答。", "response": "句子中不存在建筑结构体系"}, {"prompt": "回答句中的建筑结构体系词语。若不存在这样的词，请回答【句子中不存在建筑结构体系】。请处理这个句子：【4.5.7对每个评估子区，应由灾区当地政府按附录D中表D.5填写牲畜、棚圈、围墙、蓄水池等室外财产破坏数量和损失，经核实后再按附录B中表B.8汇总。】。请回答。", "response": "句子中不存在建筑结构体系"}, {"prompt": "请在下面的句子中找出表示建筑结构体系的词语。若不存在这样的词，请回答【没有这样的词语】。提供的句子是：【6地震灾害直接损失报表6地震灾害直接损失报表6.1破坏性地震发生后，应向灾区各级行政主管部门、行业主管部门提供地震灾害直接损失报表格式，调查、收集建(构)筑物、室内(外)财产、生命线系统工程结构和设施、企业工程结构和设施以及文物古迹部门的震前基础信息及震后损失等资料，并由地震主管部门核实。】。请回答。", "response": "没有这样的词语"}, {"prompt": "请从句中提取表示建筑结构体系的词语。若不存在这样的词，请回答【不存在这样的词语】。请处理这个句子：【6.4城市和农村民房、行业系统(教育、卫生、行政管理事业单位等)房屋、生命线系统(电力、供排水、供气、供热、交通、长输油(气)管道、水利、通信、广播电视、市政、铁路)房屋、企业房屋、文物古迹部门管理用房等的建(构)筑物地震灾害直接损失，应由灾区各主管部门分别按附录D表D.4填写报表。】。请回答。", "response": "不存在这样的词语"}, {"prompt": "从句子中找出表示建筑结构体系的词语。若不存在这样的词，请回答【句子中不存在建筑结构体系】。提供给你的句子是：【6.7企业除建(构)筑物以外的地震灾害直接损失，应由灾区各主管部门按附录D表D.17填写报表。】。请回答。", "response": "句子中不存在建筑结构体系"}, {"prompt": "请在下面的句子中找出结构体系词语。若不存在这样的词，请回答【句子中不存在建筑结构体系】。现在，句子如下：【7.3.2企事业单位室内财产损失，应按4.5.6规定的调查结果评定，评估时应考虑设备破坏程度或修复难易程度。】。请回答。", "response": "句子中不存在建筑结构体系"}, {"prompt": "回答句中的建筑结构体系词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有这样的词语】。提供给你的句子是：【7.5.3可对全部地震直接经济损失修正，也可对部分项目修正，应根据实际情况确定。】。请回答。", "response": "句子中没有这样的词语"}, {"prompt": "请在我提供的句子中找到结构体系词语。若不存在这样的词，请回答【不存在这样的词语】。你需要处理的句子是：【7.5.3可对全部地震直接经济损失修正，也可对部分项目修正，应根据实际情况确定。】。请回答。", "response": "不存在这样的词语"}, {"prompt": "回答句中表示建筑结构体系的词语。若不存在这样的词，请回答【没有这样的词语】。提供的句子是：【8地震救灾投入费用8地震救灾投入费用8.1地震救灾投入费用，宜根据现场调查和地方政府上报综合得到。】。请回答。", "response": "没有这样的词语"}, {"prompt": "回答句中的建筑结构体系词语。若不存在这样的词，请回答【没有这样的词语】。给你的句子如下：【9.3.1.2单位面积室内财产损失值，可按4.5.1规定通过抽样调查确定。】。请回答。", "response": "没有这样的词语"}, {"prompt": "从句子中找出表示建筑结构体系的词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有这样的词语】。提供的句子是：【9.3.2行业直接经济损失9.3.2.1由生命线各系统、水利、企业、卫生、教育等管理部门分别上报本系统的工程结构、生产用房屋、室内设备损失估计值。】。请回答。", "response": "句子中没有这样的词语"}, {"prompt": "回答句中表示建筑结构体系的词语。若不存在这样的词，请回答【不存在这样的词语】。你需要处理的句子是：【10.3续发地震损失的地震灾区中与前发地震灾区重合的区域，其损失评估的项目、计算方法应与前发地震损失评估相同，但应扣除前发各次地震损失之和：a)对房屋建筑，计算续发地震的破坏比时应从最终的破坏比减去前发地震的破坏比；b)对室内财产，计算续发地震的单位面积损失值时应减去前发地震的值；c)对生命线系统和其他工程结构，应逐个调查续发地震的破坏等级并计算损失，再减去前发地震的损失。】。请回答。", "response": "不存在这样的词语"}, {"prompt": "请在句子中提取建筑结构体系词语。若不存在这样的词，请回答【句子中不存在建筑结构体系】。请处理这个句子：【5.2.2水泥土搅拌桩施工前，对施工场地及周围环境进行调查应包括机械设备和材料的运输路线、施工场地、作业空间、地下障碍物的状况等。对影响水泥土搅拌桩成桩质量及施工安全的地质条件(包含地层构成、土性、地下水等)必须详细调查。5.2.2进行现场调查时，预先整理好调查范围，进行对照确认。表2列举了现场调查项目的内容。表2现场调查项目的内容5.2.3施工现场应先进行场地平整，清除搅拌桩施工区域的表层硬物和地下障碍物，遇明浜、暗塘或低洼地等不良地质条件时应抽水、清淤、回填素土并分层夯实。现场道路的承载能力应满足桩机和起重机平稳行走的要求。】。请回答。", "response": "句子中不存在建筑结构体系"}, {"prompt": "回答句子中的建筑结构体系词语。若不存在这样的词，请回答【没有找到】。给你的句子如下：【5.4型钢的插入与回收5.4型钢的插入与回收5.4.1型钢宜在搅拌桩施工结束后30min内插入，插入前应检查其平整度和接头焊缝质量。】。请回答。", "response": "没有找到"}, {"prompt": "回答句中的建筑结构体系词语。若不存在这样的词，请回答【没有找到】。给你的句子如下：【5.5.6在整个施工过程中，应对周边环境及基坑支护体系进行监测。】。请回答。", "response": "没有找到"}, {"prompt": "请在下面的句子中找出建筑结构体系词语。若不存在这样的词，请回答【不存在这样的词语】。给你的句子如下：【4.6.5主厂房起重机的轨面标高应考虑设备高度、设备检修要求、坯料及成品的堆放能力和运输条件。】。请回答。", "response": "不存在这样的词语"}, {"prompt": "回答句子中的结构体系词语。若不存在这样的词，请回答【不存在这样的词语】。提供的句子是：【5.2.2坯料断面应符合下列要求：1坯料断面应根据产品品种、规格和轧机布置形式等因素确定。2坯料断面宜选用矩形坯或异形坯。】。请回答。", "response": "不存在这样的词语"}, {"prompt": "从句子中找出表示建筑结构体系的词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有表示建筑结构体系的词语】。提供的句子是：【6.2.2坯料断面应符合下列要求：1坯料断面应根据产品的钢种、规格和用途等因素确定。2坯料断面宜选用方坯或矩形坯。】。请回答。", "response": "句子中没有表示建筑结构体系的词语"}, {"prompt": "回答句中的建筑结构体系词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有这样的词语】。提供的句子是：【6.3生产工艺6.3生产工艺6.3.1轧机布置宜采用脱头连续式布置形式。】。请回答。", "response": "句子中没有这样的词语"}, {"prompt": "请在句子中提取表示建筑结构体系的词语。若不存在这样的词，请回答【没有这样的词语】。请处理这个句子：【7.2.2坯料断面应符合下列要求：1坯料断面应根据产品品种和规格等因素确定。2坯料断面宜选用矩形坯或异形坯。7.2.21以规格靠近上限的H型钢为主的生产线宜选用异形坯；以规格靠近下限的H型钢为主的生产线可选用方坯或矩形坯；以普通槽钢、角钢为主的生产线宜选用矩形坯或方坯；以钢轨为主的生产线宜选用矩形坯；以钢板桩为主的生产线可选用异形坯或板坯。生产线坯料规格不宜多于4种。】。请回答。", "response": "没有这样的词语"}, {"prompt": "从句子中找出建筑结构体系词语。若不存在这样的词，请回答【没有这样的词语】。你需要处理的句子是：【7.2.4坯料质量应符合下列要求：1连铸矩形坯质量应符合现行行业标准《连续铸钢方坯和矩形坯》YB／T2011的有关规定。2坯料质量应满足轧钢生产要求。3坯料必要的检查清理应在轧前工序完成。】。请回答。", "response": "没有这样的词语"}, {"prompt": "请在下面的句子中找出表示建筑结构体系的词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有表示建筑结构体系的词语】。你需要处理的句子是：【9.0.2供配电系统设计应满足各级负荷的供电要求。9.0.2突然断电时煤气或油气可能灌入风机引起爆炸的加热炉助燃风机、断电会烧坏设备的加热炉等设备的冷却水泵和汽化装置冷却水泵负荷为一级负荷；轧机及辅传动负荷为二级负荷；轧辊间负荷为三级负荷；自动化控制系统、重要检测仪表、IP通信系统的交换机和电话机，宜采用UPS电源作为应急电源，其后备时间应能满足工作电源停电后的应急处理需要。】。请回答。", "response": "句子中没有表示建筑结构体系的词语"}, {"prompt": "请在我提供的句子中找到结构体系词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有这样的词语】。请处理这个句子：【9.0.3根据负荷大小，供电电压等级宜选用35kV或10kV。】。请回答。", "response": "句子中没有这样的词语"}, {"prompt": "回答句中的建筑结构体系词语。若不存在这样的词，请回答【没有找到】。现在，句子如下：【9.0.8当配电系统采用单母线分段接线时，宜将整流负荷集中由一段母线供电。】。请回答。", "response": "没有找到"}, {"prompt": "回答句子中的结构体系词语。若不存在这样的词，请回答【句子中不存在建筑结构体系】。给你的句子如下：【10.3自动化系统10.3自动化系统10.3.1型钢车间应设置基础自动化系统(L1)。】。请回答。", "response": "句子中不存在建筑结构体系"}, {"prompt": "从句子中找出建筑结构体系词语。若不存在这样的词，请回答【没有找到】。提供给你的句子是：【10.3.7车间内敷设的通信电缆宜采用光缆。】。请回答。", "response": "没有找到"}, {"prompt": "请在句子中提取结构体系词语。若不存在这样的词，请回答【句子中不存在建筑结构体系】。提供的句子是：【11.1.2具有二级调度体制的企业，型钢厂宜设置调度电话总机。】。请回答。", "response": "句子中不存在建筑结构体系"}, {"prompt": "请在下面的句子中找出建筑结构体系词语。若不存在这样的词，请回答【没有找到】。现在，句子如下：【11.4.2IP网络摄像机的视频压缩标准或模拟摄像机的IP网络视频服务器／视频编码器以及硬盘录像机的上传网络接口的视频压缩标准，应与企业调度电视系统采用的视频压缩标准一致。】。请回答。", "response": "没有找到"}, {"prompt": "请在下面的句子中找出建筑结构体系词语。若不存在这样的词，请回答【没有这样的词语】。请处理这个句子：【12.4热力设施12.4热力设施12.4.1蒸汽的汽源应符合下列要求：1蒸汽汽源宜采用本厂加热炉汽化冷却装置生产的蒸汽。2加热炉汽化冷却装置用水宜采用脱盐水。3加热炉汽化冷却装置生产的蒸汽宜设置过热设施。】。请回答。", "response": "没有这样的词语"}, {"prompt": "请从句中提取建筑结构体系词语。若不存在这样的词，请回答【不存在这样的词语】。你需要处理的句子是：【12.5给排水设施12.5给排水设施12.5.1给排水设施的设计应符合现行国家标准《钢铁企业给水排水设计规范》GB50721的有关规定。】。请回答。", "response": "不存在这样的词语"}, {"prompt": "回答句子中表示建筑结构体系的词语。若不存在这样的词，请回答【句中不存在这样的词语】。现在，句子如下：【13.2主厂房13.2主厂房13.2.1主厂房火灾危险性分类为丁类，耐火等级及构件的燃烧性能、耐火极限应符合现行国家标准《建筑设计防火规范》GB50016的有关规定。】。请回答。", "response": "句中不存在这样的词语"}, {"prompt": "回答句中的结构体系词语。若不存在这样的词，请回答【句子中不存在建筑结构体系】。提供的句子是：【1.0.3抗震设防地区的城市轨道交通结构必须进行抗震设计。（自2023年3月1日起废止该条，▶▶点击查看：新规《城市轨道交通工程项目规范》GB55033-2022）1.0.3本条为强制性条文，必须严格执行。城市轨道交通结构是城市极为重要的交通基础设施，通过抗震设计，使其具有合理的抵抗地震破坏作用的能力，对城市交通秩序、城市经济和社会活动、生命和财产安全都是非常重要的。】。请回答。", "response": "句子中不存在建筑结构体系"}, {"prompt": "请在句子中提取结构体系词语。若不存在这样的词，请回答【没有找到】。提供的句子是：【2.1.3E2地震作用designearthquake重现周期为475年的地震动。】。请回答。", "response": "没有找到"}, {"prompt": "请在下面的句子中找出表示建筑结构体系的词语。若不存在这样的词，请回答【句子中不存在建筑结构体系】。请处理这个句子：【2.1.7限位装置restrainer为防止桥梁支座损伤所引起的墩梁间的相对大位移而设计的构造装置。】。请回答。", "response": "句子中不存在建筑结构体系"}, {"prompt": "请在句子中提取结构体系词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有表示建筑结构体系的词语】。提供的句子是：【2.1.8多点反应谱法multiple-supportinputresponsespec-trummethod结构与地基支承点处地震动输入不同时的反应谱组合方法。】。请回答。", "response": "句子中没有表示建筑结构体系的词语"}, {"prompt": "从句子中找出结构体系词语。若不存在这样的词，请回答【没有这样的词语】。提供给你的句子是：【2.1.11反应加速度法responseaccelerationmethod用场地土层地震动加速度确定地震作用，施加于地下结构及周围土体，对地下结构物进行抗震计算的方法。】。请回答。", "response": "没有这样的词语"}, {"prompt": "从句子中找出建筑结构体系词语。若不存在这样的词，请回答【没有找到】。请处理这个句子：【4场地、地基与基础4.1一般规定4场地、地基与基础4.1一般规定4.1.1城市轨道交通结构的场地与地基应考虑下列宏观震害或地震反应：1强烈地震动造成场地、地基的失稳或失效，包括土层液化、震陷、地裂缝、滑坡等；2地表断裂错动，包括地表基岩断裂及构造性地裂造成的破坏；3局部地形、地貌、地层结构的变异引起地震动异常造成的特殊破坏。】。请回答。", "response": "没有找到"}, {"prompt": "请在下面的句子中找出表示建筑结构体系的词语。若不存在这样的词，请回答【不存在这样的词语】。现在，句子如下：【4.2场地4.2场地4.2.1场地抗震地段类别应按表4.2.1划分。表4.2.1场地抗震地段类别划分4.2.1关于对结构物抗震有利、一般、不利和危险地段的划分，直接采用了现行国家标准《建筑抗震设计规范》GB50011的规定，并在表中明确列出了可进行建设的一般地段，一般地段即不属于有利、不利和危险的地段。】。请回答。", "response": "不存在这样的词语"}, {"prompt": "请从句中提取结构体系词语。若不存在这样的词，请回答【句子中不存在建筑结构体系】。你需要处理的句子是：【4.3.2当验算天然地基地震作用下的竖向承载力时，基础底面平均压力和边缘最大压力应符合下列公式的要求：式中：p——地震作用效应标准组合的基础底面平均压力(kPa)；pmax——地震作用效应标准组合的基础边缘最大压力(kPa)。4.3.2本条规定参照现行国家标准《建筑抗震设计规范》GB50011中相关条文制定。地基基础的抗震验算，一般采用所谓“拟静力法”，此法假定地震作用如同静力，然后在这种条件下验算地基和基础的承载力和稳定性。所列的公式主要是参考相关规范的规定提出的，压力的计算应采用地震作用效应标准组合，即各作用分项系数均取1.0的组合。】。请回答。", "response": "句子中不存在建筑结构体系"}, {"prompt": "请在下面的句子中找出结构体系词语。若不存在这样的词，请回答【不存在这样的词语】。请处理这个句子：【2当粒径小于0.005mm的粉土的黏粒含量百分率对应抗震设防地震动分档为0.10(0.15)g、0.20(0.30)g、0.40g分别不小于10、13和16时，可判为不液化土。】。请回答。", "response": "不存在这样的词语"}, {"prompt": "请从句中提取建筑结构体系词语。若不存在这样的词，请回答【句子中不存在建筑结构体系】。现在，句子如下：【4.4.13减轻液化影响的基础和上部结构处理，可综合采用下列各项措施：1选择合适的基础埋置深度；2调整基础底面积，减少基础偏心；3加强基础的整体性和刚度；4减轻荷载，增强上部结构的整体刚度和均匀对称性，避免采用对不均匀沉降敏感的结构形式等；5在管道穿过结构物处预留足够尺寸或采用柔性接头等。4.4.11～4.4.13这三条中规定了消除或部分消除液化震陷、减轻液化影响的具体措施，这些措施都是在震害调查和分析判断的基础上提出来的。条文的制定参考了现行国家标准《建筑抗震设计规范》GB50011，特别强调了对区间隧道、地下车站结构处于液化土层中的处理要求。】。请回答。", "response": "句子中不存在建筑结构体系"}, {"prompt": "请在我提供的句子中找到结构体系词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有表示建筑结构体系的词语】。给你的句子如下：【5.4.2宜利用地震和场地环境相近的实际强震记录作为初始时间过程，合成适合工程场地的设计地震动时间过程。】。请回答。", "response": "句子中没有表示建筑结构体系的词语"}, {"prompt": "请在下面的句子中找出结构体系词语。若不存在这样的词，请回答【句中不存在这样的词语】。提供给你的句子是：【5.4.2宜利用地震和场地环境相近的实际强震记录作为初始时间过程，合成适合工程场地的设计地震动时间过程。】。请回答。", "response": "句中不存在这样的词语"}, {"prompt": "请在下面的句子中找出表示建筑结构体系的词语。若不存在这样的词，请回答【不存在这样的词语】。请处理这个句子：【6.2.5对需考虑设计地震作用变化的情形，可按下列方法之一处理：1按下式进行反应谱组合，组合系数的计算方法和符号解释应符合本规范附录C的规定：2对空间各点不同的地震输入分别进行一致地震反应分析，结构反应选最不利值。6.2.5多点反应谱组合方法与采用的结构地震动方程有关，本规范建议的多点反应谱组合方法依据分解位移地震动方程。经过30多年的研究，相关成果已经成熟。本规范根据国内外的相关研究成果，建议了多点反应谱组合方法。】。请回答。", "response": "不存在这样的词语"}, {"prompt": "请在句子中提取表示建筑结构体系的词语。若不存在这样的词，请回答【句子中不存在建筑结构体系】。请处理这个句子：【7.3.2钢管混凝土构件和钢构件的性能等级可按构件转角或塑性铰区转角划分，其界限值可按公式(7.2.3-1和7.2.3-2)确定，α可按表7.3.2取值。表7.3.2柱式钢管混凝土构件和柱式钢构件的性能等级系数7.3.2采用与钢筋和钢骨混凝土类似的方式对钢管混凝土与钢构件进行性能等级划分。一般情况下，认为钢管混凝土与钢构件的抗震性能优于钢筋混凝土构件，因而，其α在钢筋混凝土构件的基础上适当增大。】。请回答。", "response": "句子中不存在建筑结构体系"}, {"prompt": "请在句子中提取建筑结构体系词语。若不存在这样的词，请回答【句中不存在这样的词语】。现在，句子如下：【8.2地震反应计算8.2地震反应计算8.2.1高架区间结构的墩台与基础结构的地震作用应按本规范第5章的规定确定。】。请回答。", "response": "句中不存在这样的词语"}, {"prompt": "请从句中提取表示建筑结构体系的词语。若不存在这样的词，请回答【不存在这样的词语】。你需要处理的句子是：【8.3抗震性能验算8.3抗震性能验算8.3.1高架区间结构抗震验算的荷载效应组合可按现行国家标准《铁路工程抗震设计规范》GB50111执行。】。请回答。", "response": "不存在这样的词语"}, {"prompt": "请在句子中提取建筑结构体系词语。若不存在这样的词，请回答【句子中不存在建筑结构体系】。请处理这个句子：【8.3.3抗震性能Ⅱ、Ⅲ下的墩、基础结构物及构件的抗剪强度、塑性铰区变形验算应按本规范第7章执行。】。请回答。", "response": "句子中不存在建筑结构体系"}, {"prompt": "回答句子中的建筑结构体系词语。若不存在这样的词，请回答【句子中不存在建筑结构体系】。提供的句子是：【8.3.5梁端支承长度的验算应按本规范第7.6节执行。】。请回答。", "response": "句子中不存在建筑结构体系"}, {"prompt": "回答句中的结构体系词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有表示建筑结构体系的词语】。提供的句子是：【9.3.9钢管混凝土高架车站结构构件的抗震验算应按本规范第7章进行。】。请回答。", "response": "句子中没有表示建筑结构体系的词语"}, {"prompt": "请在句子中提取表示建筑结构体系的词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有这样的词语】。现在，句子如下：【10.1.8抗震设计应避免脆性破坏形式的发生。】。请回答。", "response": "句子中没有这样的词语"}, {"prompt": "请在句子中提取建筑结构体系词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有这样的词语】。你需要处理的句子是：【10.2隧道结构地震反应计算10.2隧道结构地震反应计算10.2.1隧道结构抗震设计应根据设防要求、场地条件、结构类型和埋深等因素按本规范第6.6节或6.7节进行隧道横向地震反应计算，必要时应按本规范第6.8节进行纵向地震反应计算。10.2.1隧道地震反应计算，应根据设防要求、场地条件、结构类型和埋深等因素，选用能较好反映其地震工作性状的计算分析方法，如反应位移法、反应加速度法和时程分析法。其中，反应位移法和时程分析法可用于横向和纵向地震反应计算，反应加速度法可用于横向地震反应计算。】。请回答。", "response": "句子中没有这样的词语"}, {"prompt": "请在我提供的句子中找到建筑结构体系词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有这样的词语】。给你的句子如下：【B.1.5承台侧面的水平地基弹簧初始刚度可按下式计算：式中：khf——承台正面的水平地基弹簧初始刚度(kN／m)；Af——承台正面的面积(m2)。】。请回答。", "response": "句子中没有这样的词语"}, {"prompt": "请从句中提取结构体系词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有表示建筑结构体系的词语】。给你的句子如下：【B.1.5承台侧面的水平地基弹簧初始刚度可按下式计算：式中：khf——承台正面的水平地基弹簧初始刚度(kN／m)；Af——承台正面的面积(m2)。】。请回答。", "response": "句子中没有表示建筑结构体系的词语"}, {"prompt": "从句子中找出表示建筑结构体系的词语。若不存在这样的词，请回答【句中不存在这样的词语】。提供的句子是：【C.0.2组合系数，可按下列公式计算：式中：ρgrgs——结构拟静力反应组合系数；ρgrjs——拟静力与动力耦合反应组合系数；ρirjs——动力反应组合系数。】。请回答。", "response": "句中不存在这样的词语"}, {"prompt": "回答句子中表示建筑结构体系的词语。若不存在这样的词，请回答【不存在这样的词语】。请处理这个句子：【1.0.3复合土钉墙支护工程应综合考虑工程地质与水文地质条件、场地及周边环境限制要求、基坑规模与开挖深度、施工条件等因素的影响，并结合工程经验，合理设计、精心施工、严格检测和监测。】。请回答。", "response": "不存在这样的词语"}, {"prompt": "请在下面的句子中找出结构体系词语。若不存在这样的词，请回答【句子中不存在建筑结构体系】。给你的句子如下：【2术语和符合2.1术语2术语和符合2.1术语2.1.1土钉soilnail采用成孔置入钢筋或直接钻进、击入钢花管，并沿杆体全长注浆的方法形成的对原位土体进行加固的细长杆件。】。请回答。", "response": "句子中不存在建筑结构体系"}, {"prompt": "回答句子中的建筑结构体系词语。若不存在这样的词，请回答【句中不存在这样的词语】。现在，句子如下：【2.1.9微型桩复合土钉墙compositesoilnailingwallwithmini-sizedpile由微型桩与土钉墙结合而成的基坑支护形式。】。请回答。", "response": "句中不存在这样的词语"}, {"prompt": "请在我提供的句子中找到建筑结构体系词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有这样的词语】。你需要处理的句子是：【5.1.6预应力锚杆抗拔承载力和杆体抗拉承载力验算应按现行行业标准《建筑基坑支护技术规程》JGJ120的有关规定执行。】。请回答。", "response": "句子中没有这样的词语"}, {"prompt": "请在下面的句子中找出结构体系词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有这样的词语】。现在，句子如下：【5.1.7土钉与土体界面粘结强度qsk宜按照附录A的方法通过抗拔基本试验确定；无试验资料或无类似经验时，可按表5.1.7初步取值。表5.1.7土钉与土体之间粘结强度标准值qsk（kPa）注：1钻孔注浆土钉采用压力注浆或二次注浆时，表中数值可适当提高。】。请回答。", "response": "句子中没有这样的词语"}, {"prompt": "回答句中的结构体系词语。若不存在这样的词，请回答【句子中不存在建筑结构体系】。提供的句子是：【5.2.4土体自重引起的侧压力峰值pm，max。可按下列公式计算，且不宜小于0.2γm1H：式中：pm，max——土体自重引起的侧压力峰值；H——基坑开挖深度；Ea——朗肯主动土压力；Lm1——基坑底面以上各土层加权平均重度，有地下水用时应考虑地下水位变化造成的重度变化；ka——主动土压力系数。5.2.4规定pm，max不宜小于0.2γm1H的主要目的是避免局部土钉长度偏短。】。请回答。", "response": "句子中不存在建筑结构体系"}, {"prompt": "回答句子中的建筑结构体系词语。若不存在这样的词，请回答【没有找到】。提供的句子是：【5.2.5坡面倾斜时的荷载折减系数ζ可按下列公式计算：5.2.5ζ是在一定假设条件下得到的半理论半经验系数，该假设条件是土压力水平向分布且作用在面层上。实际上，复合土钉墙的主动土压力并不作用在面层上，ζp也不是作用在倾斜面上的主动土压力。】。请回答。", "response": "没有找到"}, {"prompt": "请在下面的句子中找出结构体系词语。若不存在这样的词，请回答【句子中不存在建筑结构体系】。提供的句子是：【5.3.8有截水帷幕的复合土钉墙，基坑开挖面以下有砂土或粉土等透水性较强土层且截水帷幕没有穿透该土层时，应进行抗渗流稳定性验算。】。请回答。", "response": "句子中不存在建筑结构体系"}, {"prompt": "回答句中表示建筑结构体系的词语。若不存在这样的词，请回答【不存在这样的词语】。你需要处理的句子是：【2竖向布置上预应力锚杆宜布设在基坑的中上部，锚杆间距不宜小于1.5m。3钻孔直径宜为110mm～150mm，与水平面夹角宜为10°～25°。4锚杆自由段长度宜为4m～6m，并应设置隔离套管；钻孔注浆预应力锚杆沿长度方向每隔1m～2m设一组定位支架。5锚杆杆体外露长度应满足锚杆张拉锁定的需要，锚具型号及尺寸、垫板截面刚度应能满足预应力值稳定的要求。6锚孔注浆宜采用二次高压注浆工艺，注浆体强度等级不宜低于20MPa。】。请回答。", "response": "不存在这样的词语"}, {"prompt": "请在下面的句子中找出表示建筑结构体系的词语。若不存在这样的词，请回答【句中不存在这样的词语】。请处理这个句子：【5.4.9防排水的构造应符合下列规定：1基坑应设置由排水沟、集水井等组成的排水系统，防止地表水下渗。】。请回答。", "response": "句中不存在这样的词语"}, {"prompt": "回答句中表示建筑结构体系的词语。若不存在这样的词，请回答【没有这样的词语】。提供给你的句子是：【6.2.6混凝土面层施工应符合下列规定：1钢筋网应随土钉分层施工、逐层设置，钢筋保护层厚度不宜小于20mm。2钢筋的搭接长度不应小于30倍钢筋直径；焊接连接可采用单面焊，焊缝长度不应小于10倍钢筋直径。3面层喷射混凝土配合比宜通过试验确定。】。请回答。", "response": "没有这样的词语"}, {"prompt": "请从句中提取结构体系词语。若不存在这样的词，请回答【句中不存在这样的词语】。提供的句子是：【6.3.4降水井停止使用后应及时进行封堵。】。请回答。", "response": "句中不存在这样的词语"}, {"prompt": "请在我提供的句子中找到建筑结构体系词语。若不存在这样的词，请回答【句中不存在这样的词语】。现在，句子如下：【A.0.1基本试验用土钉均应采用非工作钉。】。请回答。", "response": "句中不存在这样的词语"}, {"prompt": "回答句子中的结构体系词语。若不存在这样的词，请回答【没有这样的词语】。现在，句子如下：【A.0.10试验荷载超过Tm后，宜按每级增量0.1Tm继续加荷试验，直至破坏。】。请回答。", "response": "没有这样的词语"}, {"prompt": "回答句中表示建筑结构体系的词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有这样的词语】。你需要处理的句子是：【A.0.13单钉极限抗拔力应取破坏荷载的前一级荷载。】。请回答。", "response": "句子中没有这样的词语"}, {"prompt": "从句子中找出建筑结构体系词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有表示建筑结构体系的词语】。你需要处理的句子是：【B.0.9土钉破坏或加载至1.1Ty时位移稳定，应终止试验。】。请回答。", "response": "句子中没有表示建筑结构体系的词语"}, {"prompt": "请在下面的句子中找出建筑结构体系词语。若不存在这样的词，请回答【句子中不存在建筑结构体系】。请处理这个句子：【3.0.3复合地基设计应进行承载力和沉降计算，其中用于填土路堤和柔性面层堆场等工程的复合地基除应进行承载力和沉降计算外，尚应进行稳定分析；对位于坡地、岸边的复合地基均应进行稳定分析。3.0.3本条强调对位于坡地、岸边的各类工程中的复合地基，以及填土路堤和柔性面层堆场等工程中的复合地基除应进行承载力和沉降计算外，还非常有必要进行稳定分析。满足规范规程中地基承载力要求的并不一定能满足地基稳定性要求。】。请回答。", "response": "句子中不存在建筑结构体系"}, {"prompt": "请在我提供的句子中找到结构体系词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有表示建筑结构体系的词语】。现在，句子如下：【2采用本规范公式（5.2.2-2）计算由桩体材料强度提供的单桩竖向抗压承载力特征值时，应重视对各种刚性桩和柔性桩参数的物理意义和取值大小的差异。】。请回答。", "response": "句子中没有表示建筑结构体系的词语"}, {"prompt": "请在下面的句子中找出表示建筑结构体系的词语。若不存在这样的词，请回答【没有这样的词语】。提供给你的句子是：【6.3.3深层搅拌桩的喷浆（粉）量和搅拌深度应采用经国家计量部门认证的监测仪器进行自动记录。】。请回答。", "response": "没有这样的词语"}, {"prompt": "请在我提供的句子中找到建筑结构体系词语。若不存在这样的词，请回答【没有这样的词语】。提供的句子是：【9.1.3夯实水泥土桩复合地基设计前，可根据工程经验，选择水泥品种、强度等级和水泥土配合比，并可初步确定夯实水泥土材料的抗压强度设计值。缺乏经验时，应预先进行配合比试验。9.1.3水泥土桩桩体强度与加固时所用的水泥品种、标号、掺量，被加固土性质，以及养护龄期等因素有关。不同的施工工艺可以得到不同的桩体密实度，从而影响桩体强度，夯实水泥土桩桩体强度可达到3MPa～5MPa，特殊的土层中，桩体强度可达到3MPa～6MPa，工程中可结合实践经验确定。】。请回答。", "response": "没有这样的词语"}, {"prompt": "请从句中提取表示建筑结构体系的词语。若不存在这样的词，请回答【没有这样的词语】。提供的句子是：【9.3.5成桩宜采用桩体夯实机，宜选用梨形或锤底为盘形的夯锤，锤体直径与桩孔直径之比宜取0.7～0.8，锤体质量应大于120kg，夯锤每次提升高度，不应低于700mm。】。请回答。", "response": "没有这样的词语"}, {"prompt": "请从句中提取结构体系词语。若不存在这样的词，请回答【句中不存在这样的词语】。给你的句子如下：【10.1.2对重要工程或缺少经验的地区，施工前应进行桩体材料配比、成桩工艺及复合地基竖向抗压载荷试验。桩体材料配合比试验应在现场地基土中进行。10.1.2石灰桩可就地取材，各地生石灰、掺和料及土质均有差异，在无经验的地区应进行材料配比试验。由于生石灰膨胀作用，其强度与侧限有关，因此配比试验宜在现场地基土中进行。】。请回答。", "response": "句中不存在这样的词语"}, {"prompt": "请在我提供的句子中找到结构体系词语。若不存在这样的词，请回答【句中不存在这样的词语】。你需要处理的句子是：【10.3.4施工顺序宜由外围或两侧向中间进行。在软土中宜间隔成桩。】。请回答。", "response": "句中不存在这样的词语"}, {"prompt": "请从句中提取建筑结构体系词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有这样的词语】。请处理这个句子：【13.3施工13.3施工13.3.1夯锤应根据土质情况、置换深度、加固要求和施工设备确定。夯锤质量可取10t～60t。夯锤宜采用圆柱形，锤底面积宜按土层的性质确定，锤底静接地压力值可取80kPa～300kPa。锤底面宜对称设置若干个与其顶面贯通的排气孔或侧面设置排气凹槽，孔径或槽径可取250mm～400mm。13.3.1夯锤质量应根据处理深度要求和起重机起重能力进行选择。夯锤底面形式是否合理也在一定程度上影响地基处理效果。锤底面积可按土的性质确定。为了提高夯击效果，锤底应对称设置若干个与其顶面贯通的排气孔，以利于夯锤着地时坑底空气迅速排出和起锤时减小坑底的负压力。】。请回答。", "response": "句子中没有这样的词语"}, {"prompt": "回答句中的建筑结构体系词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有表示建筑结构体系的词语】。你需要处理的句子是：【13.3.2施工机械宜采用带有自动脱钩装置的履带式起重机或其他专用设备。采用履带式起重机时，可在臂杆端部设置辅助门架，或采取其他防止落锤时机械倾覆的安全措施。】。请回答。", "response": "句子中没有表示建筑结构体系的词语"}, {"prompt": "回答句子中表示建筑结构体系的词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有这样的词语】。提供的句子是：【15.1.3长-短桩复合地基中长桩宜支承在较好的土层上，短桩宜穿过浅层最软弱土层。15.1.3长桩的持力层选择是复合地基沉降控制的关键因素，大量工程实践表明，选择较好土层作为持力层可明显减少沉降，但应避免长桩成为端承桩，否则不利于发挥桩间土及短桩的作用，甚至造成破坏。】。请回答。", "response": "句子中没有这样的词语"}, {"prompt": "请在我提供的句子中找到建筑结构体系词语。若不存在这样的词，请回答【句子中不存在建筑结构体系】。你需要处理的句子是：【16.2.13垫层应铺设在加筋体之上，应选用碎石、卵石、砾石，最小粒径应大于加筋体的孔径，最大粒径应小于50mm；垫层厚度（h1）宜取200mm～300mm。16.2.13当桩间土发生较大沉降时，加筋层和桩间土可能脱开，为了避免垫层材料漏到加筋层之下，填料的最小粒径不应小于加筋体的孔径尺寸。如果加筋体的孔径较大，垫层材料粒径不能满足要求时，可在加筋层之上铺设土工布，或者采用复合型的土工格栅。】。请回答。", "response": "句子中不存在建筑结构体系"}, {"prompt": "从句子中找出建筑结构体系词语。若不存在这样的词，请回答【没有找到】。现在，句子如下：【16.4.4加筋体的检测与检验应包括下列内容：1各向抗拉强度，以及与抗拉强度设计值对应的材料应变率。2材料的单位面积重量、幅宽、厚度、孔径尺寸等。3抗老化性能。4对于不了解性能的新材料，应测试在拉力等于70％设计抗拉强度条件下的蠕变性能。16.4.4土工合成加筋体抗老化性能测试采用现行国家标准《塑料实验室光源暴露试验方法第2部分：氙弧灯》GB/T16422.2光照老化试验的有关规定。光照老化法是指氙弧灯光照辐射强度55W/m2，照射150h，测试加筋体的拉伸强度不小于原有强度的70％。加筋体的其他检测与检验按照现行行业标准《公路工程土工合成材料试验规程》JTGE50的有关规定和要求进行试验。】。请回答。", "response": "没有找到"}, {"prompt": "请在下面的句子中找出建筑结构体系词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有这样的词语】。请处理这个句子：【16.4.4加筋体的检测与检验应包括下列内容：1各向抗拉强度，以及与抗拉强度设计值对应的材料应变率。2材料的单位面积重量、幅宽、厚度、孔径尺寸等。3抗老化性能。4对于不了解性能的新材料，应测试在拉力等于70％设计抗拉强度条件下的蠕变性能。16.4.4土工合成加筋体抗老化性能测试采用现行国家标准《塑料实验室光源暴露试验方法第2部分：氙弧灯》GB/T16422.2光照老化试验的有关规定。光照老化法是指氙弧灯光照辐射强度55W/m2，照射150h，测试加筋体的拉伸强度不小于原有强度的70％。加筋体的其他检测与检验按照现行行业标准《公路工程土工合成材料试验规程》JTGE50的有关规定和要求进行试验。】。请回答。", "response": "句子中没有这样的词语"}, {"prompt": "回答句子中的结构体系词语。若不存在这样的词，请回答【没有这样的词语】。提供给你的句子是：【1.0.2本标准适用于混凝土结构中大体积混凝土施工。不适用于碾压混凝土和水工大体积混凝土等工程施工。1.0.2本标准适用于混凝土结构中大体积混凝土施工的全过程，包括配合比设计、原材料的选择、掺合料的用量、现场施工工艺、养护及温控。本标准不适用水工和碾压大体积混凝土的主要原因是：1水工用大体积混凝土所用水泥大多为低热水泥或大坝水泥，而本标准所指大体积混凝土大多用普通硅酸盐水泥。2与本标准所指的大体积混凝土相比，碾压混凝土的水泥用量和坍落度都比较低，且大多数是素混凝土。】。请回答。", "response": "没有这样的词语"}, {"prompt": "请在下面的句子中找出表示建筑结构体系的词语。若不存在这样的词，请回答【句中不存在这样的词语】。提供的句子是：【1.0.3大体积混凝土施工除应符合本标准外，尚应符合国家现行有关标准的规定。】。请回答。", "response": "句中不存在这样的词语"}, {"prompt": "回答句中表示建筑结构体系的词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有表示建筑结构体系的词语】。给你的句子如下：【2.1.12降温速率descendingspeedoftemperature散热条件下，混凝土浇筑体内部温度达到温升峰值后，24h内断面加权平均温度下降值。】。请回答。", "response": "句子中没有表示建筑结构体系的词语"}, {"prompt": "请在句子中提取结构体系词语。若不存在这样的词，请回答【句中不存在这样的词语】。给你的句子如下：【5.6.4当大风天气浇筑混凝土时，在作业面应采取挡风措施，并应增加混凝土表面的抹压次数，应及时覆盖塑料薄膜和保温材料。】。请回答。", "response": "句中不存在这样的词语"}, {"prompt": "请在句子中提取建筑结构体系词语。若不存在这样的词，请回答【没有找到】。提供的句子是：【B.1.4混凝土绝热温升值可按现行行业标准《水工混凝土试验规程》DL／T5150中的相关规定通过试验得出。当无试验数据时，混凝土绝热温升值可按下式计算：式中：T(t)——混凝土龄期为t时的绝热温升(℃)；W——每立方米混凝土的胶凝材料用量(kg／m3)；C——混凝土的比热容，可取0.92～1.00[kJ／(kg·℃)]；ρ——混凝土的质量密度，可取2400～2500(kg／m3)；t——混凝土龄期(d)；m——与水泥品种、用量和入模温度等有关的单方胶凝材料对应系数。】。请回答。", "response": "没有找到"}, {"prompt": "请在下面的句子中找出表示建筑结构体系的词语。若不存在这样的词，请回答【没有找到】。给你的句子如下：【B.4.3混凝土内部热源在t1和t2时刻之间释放热量所产生的温升，可按下式计算。在混凝土与相应位置接触面上释放热量所产生的温升可取△T／2。】。请回答。", "response": "没有找到"}, {"prompt": "请在句子中提取建筑结构体系词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有这样的词语】。提供的句子是：【2.1.2混凝土最高温度thehighesttemperatureofthecon-crete混凝土实体在测温区域内的最高温度。】。请回答。", "response": "句子中没有这样的词语"}, {"prompt": "从句子中找出表示建筑结构体系的词语。若不存在这样的词，请回答【不存在这样的词语】。现在，句子如下：【2.1.4混凝土表里温差thetemperaturedifferencebetweensurfaceandcenterofconcrete混凝土最高温度与表层温度之差。】。请回答。", "response": "不存在这样的词语"}, {"prompt": "回答句子中的建筑结构体系词语。若不存在这样的词，请回答【没有找到】。提供的句子是：【2.2符号2.2符号2.2.1材料性能Cw——水的比热；Cco——混凝土的比热；ρ——混凝土的密度。】。请回答。", "response": "没有找到"}, {"prompt": "请在句子中提取表示建筑结构体系的词语。若不存在这样的词，请回答【句子中不存在建筑结构体系】。现在，句子如下：【4.1.3测试仪器应具有温度、时间参数的显示、储存、处理功能，并能绘制混凝土试样的温度时间变化曲线，数据采集时间间隔不应大于10min。4.1.3本条规定测试混凝土温度时间曲线的仪器的功能要求，测温仪器读取温度数据以10min的间隔就可以满足大体积混凝土温度变化记录的要求。一般混凝土试样在制作完毕水泥开始放热，通常在(48～72)h后开始降温。其升温和降温的速率相对较慢，温度变化的试件间隔取10min已满足要求。】。请回答。", "response": "句子中不存在建筑结构体系"}, {"prompt": "请从句中提取表示建筑结构体系的词语。若不存在这样的词，请回答【句子中不存在建筑结构体系】。请处理这个句子：【4.2.3测试完毕，应绘制混凝土试样温度时间曲线，并应确定混凝土试样的最高温度。4.2.3试样测试完毕，自动进行数据处理。可以列成表格，得到混凝土试样的最高温度和最高温度出现的时间，并绘制出混凝土试样的温度随时间变化曲线，可以直观的得到混凝土试件的降温速率，以供大体积混凝土施工前编制温度监测、控制、养护方案时参考。】。请回答。", "response": "句子中不存在建筑结构体系"}, {"prompt": "请在下面的句子中找出建筑结构体系词语。若不存在这样的词，请回答【没有这样的词语】。提供的句子是：【6.2.5大体积混凝土保湿养护时间不应少于14d。6.2.5大体积混凝土一般掺合料掺量较大，需要较长的水化时间，才能充分水化，因此，其养护时间不应少于14d。】。请回答。", "response": "没有这样的词语"}, {"prompt": "从句子中找出表示建筑结构体系的词语。若不存在这样的词，请回答【句子中不存在建筑结构体系】。提供的句子是：【6.3.7当混凝土最高温度与表层温度之差不大于15℃时可暂停水冷却作业；当混凝土最高温度与表层温度之差大于25℃时，应重新启动水冷却系统。6.3.7当混凝土最高温度与环境温度之差小于15℃时，可暂时关闭冷却水系统。有时因为季节不同，混凝土的温度会有较频繁的变化，这是就需要反复多次进行开启和关闭水冷却系统，直至满足要求。】。请回答。", "response": "句子中不存在建筑结构体系"}, {"prompt": "从句子中找出建筑结构体系词语。若不存在这样的词，请回答【不存在这样的词语】。给你的句子如下：【A.0.5附件应包括下列内容：1测位、测点布置示意图；2温控系统示意图、测温曲线图。】。请回答。", "response": "不存在这样的词语"}, {"prompt": "从句子中找出建筑结构体系词语。若不存在这样的词，请回答【不存在这样的词语】。给你的句子如下：【B.0.2混凝土绝热温升可按下式计算：式中：T(t)——混凝土龄期为t时的绝热温升，℃；W——每立方米混凝土的胶凝材料用量，kg／m3；Cco——混凝土的比热，一般为0.92～1.0kJ／(kg·℃)；ρ——混凝土密度，kg／m3；m——与水泥品种、浇筑温度等有关的系数，一般取0.3～0.5：t——混凝土龄期，d；Qco——胶凝材料水化热，kJ／kg。】。请回答。", "response": "不存在这样的词语"}, {"prompt": "从句子中找出建筑结构体系词语。若不存在这样的词，请回答【没有找到】。现在，句子如下：【3.0.9大直径扩底桩灌注混凝土前，应对持力层的岩土性质和扩底形状进行检验。3.0.9影响大直径扩底桩承载力和变形的主要因素是桩端持力层的岩土性质和扩底尺寸，故灌注混凝土前应逐孔检验，是否与勘察报告相符，是否满足设计要求，发现问题应及时解决和处理。检验方法和要求按本规程第8章执行。】。请回答。", "response": "没有找到"}, {"prompt": "请从句中提取表示建筑结构体系的词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有这样的词语】。提供的句子是：【2软弱下卧层的定义见本规程第6.2.5条的条文说明。有软弱下卧层时桩端下土中附加应力的影响深度为2.0D，无软弱下卧层时桩端下附加应力的影响深度为2.5D。】。请回答。", "response": "句子中没有这样的词语"}, {"prompt": "回答句子中的结构体系词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有这样的词语】。给你的句子如下：【3桩端下(2.0～2.5)D范围内应力扩散范围内无岩体临空面，指端承于全风化或强风化岩时。扩底桩桩端下均质土中附加应力的影响深度约为2.5D，即压缩层主要集中在桩底下2.5D范围内；当持力层厚度小于2.5D，下卧层较为软弱时，地基变形较大，承载力降低，且增加设计计算的复杂性，故规定桩端下持力层厚度不宜小于2.5D。而存在软弱下卧层时土中附加应力的影响深度约为2.0D。持力层厚度2.5D内如有不同土层时，除达到本规程第6.2.5条规定的为软弱下卧层外，不考虑土层的差异对桩端下土中附加应力的影响，即影响深度仍取2.5D。存在软弱下卧层时按本规程第6章的规定计算大直径扩底桩的承载力和沉降。】。请回答。", "response": "句子中没有这样的词语"}, {"prompt": "请在下面的句子中找出建筑结构体系词语。若不存在这样的词，请回答【没有这样的词语】。提供的句子是：【2根据大量数值模拟结果，结合工程实践，扩大端的矢高取(0.30～0.35)D时，扩底桩的桩端应力分布较均匀、受力合理，桩端承载力性状较佳。因此，本规程对矢高的建议值(0.30～0.35)D，与行业标准《建筑桩基技术规范》JGJ94-2008中规定取(0.15～0.2)D相比有所增大。3扩底端侧面的斜率b／ha应根据实际成孔及扩底端侧面土体的自立条件确定。对于砂卵石层，根据密实度或胶结程度b／ha可进行调整。风化岩的规定主要参照广东省地方标准《建筑地基基础设计规范》DBJ15-31-2003。】。请回答。", "response": "没有这样的词语"}, {"prompt": "请从句中提取表示建筑结构体系的词语。若不存在这样的词，请回答【句中不存在这样的词语】。提供的句子是：【6.2.9当存在相邻荷载时，可按现行国家标准《建筑地基基础设计规范》GB50007的规定，考虑相邻荷载计算大直径扩底桩桩基沉降。】。请回答。", "response": "句中不存在这样的词语"}, {"prompt": "回答句子中的建筑结构体系词语。若不存在这样的词，请回答【句子中不存在建筑结构体系】。提供给你的句子是：【6.3.3当验算地震作用下的桩身抗拔承载力时，应根据现行国家标准《建筑抗震设计规范》GB50011的规定，对作用于桩顶的地震作用效应进行调整。】。请回答。", "response": "句子中不存在建筑结构体系"}, {"prompt": "请从句中提取建筑结构体系词语。若不存在这样的词，请回答【不存在这样的词语】。你需要处理的句子是：【7.2施工准备7.2施工准备7.2.1应调查周边环境，桩基施工的供水、供电、通信、道路、排水、泥浆排放等设施应准备就绪，施工场地应进行平整，施工机械应能正常作业。】。请回答。", "response": "不存在这样的词语"}, {"prompt": "请从句中提取建筑结构体系词语。若不存在这样的词，请回答【没有这样的词语】。提供的句子是：【7.2施工准备7.2施工准备7.2.1应调查周边环境，桩基施工的供水、供电、通信、道路、排水、泥浆排放等设施应准备就绪，施工场地应进行平整，施工机械应能正常作业。】。请回答。", "response": "没有这样的词语"}, {"prompt": "从句子中找出表示建筑结构体系的词语。若不存在这样的词，请回答【不存在这样的词语】。现在，句子如下：【7.2.3施工前应向作业人员进行安全、技术交底。】。请回答。", "response": "不存在这样的词语"}, {"prompt": "从句子中找出表示建筑结构体系的词语。若不存在这样的词，请回答【不存在这样的词语】。现在，句子如下：【7.3.4废弃的浆、渣应进行集中处理，不得污染环境。Ⅱ正、反循环钻孔扩底灌注桩7.3.5钻机定位后，应用钢丝绳将护筒上口挂戴在钻架底盘上，成孔过程中钻机塔架头部滑轮组、固转器与钻头应始终保持在同一铅垂线上，保证钻头在吊紧的状态下钻进。7.3.5钻机定位应准确、水平、稳固，钻机转盘中心与护筒中心的允许偏差不宜大于50mm。成孔时孔内泥浆液面应保持稳定，且不宜低于硬地面30cm。注入孔口的泥浆及排出孔口泥浆性能指标，应根据地质情况和钻机的机械性能进行合理调整。】。请回答。", "response": "不存在这样的词语"}, {"prompt": "请在下面的句子中找出表示建筑结构体系的词语。若不存在这样的词，请回答【没有找到】。给你的句子如下：【7.3.6孔深较大的端承型桩，宜采用反循环工艺成孔或清孔，也可根据土层情况采用正循环钻进、反循环清孔。】。请回答。", "response": "没有找到"}, {"prompt": "回答句子中表示建筑结构体系的词语。若不存在这样的词，请回答【不存在这样的词语】。提供的句子是：【7.3.6孔深较大的端承型桩，宜采用反循环工艺成孔或清孔，也可根据土层情况采用正循环钻进、反循环清孔。】。请回答。", "response": "不存在这样的词语"}, {"prompt": "请从句中提取结构体系词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有这样的词语】。现在，句子如下：【7.3.10钻孔应采用钻机自重加压法钻进。开机钻进时，应先轻压、慢转，并适当控制泥浆泵量。当钻机进入正常工作状态时，可逐渐加大转速与钻压，加压时钻机不应晃动，保证及时排渣。钻孔的技术参数宜按下列规定控制：1钻压：不大于10kPa；2转速：30r／min～60r／min；3泥浆泵量：50m3／h～75m3／h；4当遇到岩层或砂层时，应调整钻压与转速，以整机不发生跳动为准；5当遇到松软土层时，应根据泥浆补给情况控制钻进速度；6当遇到有易塌孔土层时，应适当加大泥浆相对密度。】。请回答。", "response": "句子中没有这样的词语"}, {"prompt": "请在句子中提取表示建筑结构体系的词语。若不存在这样的词，请回答【句子中不存在建筑结构体系】。提供的句子是：【7.3.15扩底钻进施工操作应符合下列规定：1每一种规格的扩底钻具使用前均应做张、收试验，准确测量下列数据，并应符合设计要求：1)全收和全张时的钻头长度，钻头扩底时的最大行程；2)全张时的最大扩底直径；3)同一钻头不同扩底直径的扩底行程；4)任一距离的扩底行程所对应的扩底直径。2扩底钻具入孔前，应在地表对钻具各部位焊接、销轴连接，应对滚刀及滚刀架等进行整体检验。】。请回答。", "response": "句子中不存在建筑结构体系"}, {"prompt": "请在我提供的句子中找到建筑结构体系词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有这样的词语】。你需要处理的句子是：【7.4.1钻孔施工应符合下列规定：1钻杆应保持垂直稳固，位置准确，应防止因钻杆晃动引起扩径；2钻进速度应根据电流值变化及时调整；3钻进过程中，应随时清理孔口积土，遇到地下水、塌孔、缩孔等异常情况时，应及时处理。】。请回答。", "response": "句子中没有这样的词语"}, {"prompt": "从句子中找出结构体系词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有这样的词语】。提供的句子是：【7.4.4当扩底成孔发现桩底硬质岩残积土或页岩、泥岩等发生软化时，应重新启动钻机将其清除。7.4.4干作业钻孔扩底，对遇水后软化的岩层作桩端持力层，检查时发现凡是软化的土层必须重新清理后才能灌注混凝土。】。请回答。", "response": "句子中没有这样的词语"}, {"prompt": "从句子中找出建筑结构体系词语。若不存在这样的词，请回答【句子中不存在建筑结构体系】。你需要处理的句子是：【A.0.2桩身裂缝控制等级及最大裂缝宽度应根据环境类别和水、土介质腐蚀性等级按表A.0.2规定选用。注：1水、土为强、中腐蚀时，抗拔桩裂缝控制等级应提高一级；2二a环境中，位于稳定地下水位以下的基桩，其最大裂缝宽度限值可采用括弧中的数值。】。请回答。", "response": "句子中不存在建筑结构体系"}, {"prompt": "回答句子中的结构体系词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有表示建筑结构体系的词语】。请处理这个句子：【A.0.2桩身裂缝控制等级及最大裂缝宽度应根据环境类别和水、土介质腐蚀性等级按表A.0.2规定选用。注：1水、土为强、中腐蚀时，抗拔桩裂缝控制等级应提高一级；2二a环境中，位于稳定地下水位以下的基桩，其最大裂缝宽度限值可采用括弧中的数值。】。请回答。", "response": "句子中没有表示建筑结构体系的词语"}, {"prompt": "请在下面的句子中找出建筑结构体系词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有表示建筑结构体系的词语】。请处理这个句子：【B.0.4试验加载应分级进行，采用逐级等量加载；分级荷载宜为最大加载量或预估极限承载力的1／10，其中第一级可取分级荷载的2倍。】。请回答。", "response": "句子中没有表示建筑结构体系的词语"}, {"prompt": "请从句中提取表示建筑结构体系的词语。若不存在这样的词，请回答【句子中不存在建筑结构体系】。提供的句子是：【C.0.7超声波法检测仪器进入现场前应利用自校程序进行自校，每孔测试前利用护筒直径的作为标准距离标定仪器系统。标定应至少进行2次。】。请回答。", "response": "句子中不存在建筑结构体系"}, {"prompt": "回答句中表示建筑结构体系的词语。若不存在这样的词，请回答【句子中不存在建筑结构体系】。给你的句子如下：【4.3.10提高管道适应液化沉陷能力，应符合下列要求：1对埋地的输水、气、热力管道，宜采用钢管；2对埋地的承插式接口管道，应采用柔性接口；3对埋地的矩形管道，应采用钢筋混凝土现浇整体结构，并沿线设置具有抗剪能力的变形缝，缝宽不宜小于20mm，缝距一般不宜大于15m；4当埋地圆形钢筋混凝土管道采用预制平口接头管时，应对该段管道做钢筋混凝土满包，纵向钢筋的总配筋率不宜小于0.3％；并应沿线加密设置变形缝(构造同3款要求)，缝距一般不宜大于l0m；5架空管道应采用钢管，并应设置适量的活动、可挠性连接构造。】。请回答。", "response": "句子中不存在建筑结构体系"}, {"prompt": "请在下面的句子中找出建筑结构体系词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有表示建筑结构体系的词语】。给你的句子如下：【4.3.11设防烈度为8度、9度地区，当建(构)筑物地基主要受力层内存在淤泥、淤泥质土等软弱黏性土层时，应符合下列要求：1当软弱黏性土层上覆盖有非软土层，其厚度不小于5m(8度)或8m(9度)时，可不考虑采取消除软土震陷的措施。2当不满足要求时，消除震陷可采用桩基或其他地基加固措施。】。请回答。", "response": "句子中没有表示建筑结构体系的词语"}, {"prompt": "请在我提供的句子中找到表示建筑结构体系的词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有这样的词语】。提供的句子是：【5.1.9当考虑竖向地震作用时，竖向地震影响系数的最大值(αvmax)可取水平地震影响系数最大值的65％。5.1.9当考虑竖向地震作用时，竖向地震影响系数的最大值，国内外取值不尽相同，条文规定系根据国内统计数据，即取水平地震影响系数最大值的65％作为计算依据。】。请回答。", "response": "句子中没有这样的词语"}, {"prompt": "请从句中提取结构体系词语。若不存在这样的词，请回答【不存在这样的词语】。你需要处理的句子是：【6.1.2当设防烈度为8度、9度时，盛水构筑物不应采用砌体结构。（自2022年1月1日起废止该条,详见新规《建筑与市政工程抗震通用规范》GB55002-2021）6.1.3对盛水构筑物进行抗震验算时，当构筑物高度—半以上埋于地下时，可按地下式结构验算；当构筑物高度一半以上位于地面以上时，可按地面式结构验算。】。请回答。", "response": "不存在这样的词语"}, {"prompt": "请从句中提取结构体系词语。若不存在这样的词，请回答【不存在这样的词语】。给你的句子如下：【6.2.1盛水构筑物在水平地震作用下的自重惯性力标准值，应按下列规定计算(图6.2.1)：1地面式水池壁板的自重惯性力标准值，应按下式计算：2地面式水池顶盖的自重惯性力标准，应按下式计算：3地下式水池池壁和顶盖的自重惯性力标准值，可按式（6.2.1-1）和（6.2.1-2）计算，但应取和其中KH为设计基本地震加速度（按表3.3.2）与重力加速度的比值。】。请回答。", "response": "不存在这样的词语"}, {"prompt": "回答句子中的建筑结构体系词语。若不存在这样的词，请回答【没有这样的词语】。你需要处理的句子是：【6.3.1当水池顶盖板采用预制装配结构时，应符合下列构造要求：1在板缝内应配置不少于1Φ6钢筋，并应采用M10水泥砂浆灌严；2板与粱的连接应预留埋件焊接；3设防烈度为9度时，预制板上宜浇筑二期钢筋混凝土叠合层。】。请回答。", "response": "没有这样的词语"}, {"prompt": "从句子中找出建筑结构体系词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有这样的词语】。给你的句子如下：【6.3.2水池顶盖与池壁的连接，应符合下列要求：1当顶盖与池壁非整体连接时，顶盖在池壁上的支承长度不应小于200mm；2当设防烈度为7度且场地为Ⅲ、Ⅳ类时，砌体池壁的顶部应设置钢筋混凝土圈粱，并应预留埋件与顶盖上的预埋件焊连；3当设防烈度为7度且场地为Ⅲ、Ⅳ类和设防烈度为8度、9度时，钢筋混凝土池壁的顶部，应设置预埋件与顶盖内预埋件焊连。】。请回答。", "response": "句子中没有这样的词语"}, {"prompt": "回答句中表示建筑结构体系的词语。若不存在这样的词，请回答【句中不存在这样的词语】。现在，句子如下：【6.3.6设防烈度为8度且位于Ⅲ类、Ⅳ类场地上的有盖水池、池壁高度应留有足够高度的干弦，其高度宜按表6.3.6采用。】。请回答。", "response": "句中不存在这样的词语"}, {"prompt": "回答句中的建筑结构体系词语。若不存在这样的词，请回答【句中不存在这样的词语】。提供的句子是：【7贮气构筑物7.1一般规定7贮气构筑物本章内容基本上保持了原规范的规定，仅就下列内容做了补充和修改：1增补了竖向地震作用的计算规定；2对球罐和卧罐的水平地震作用计算规定，按《构筑物抗震设计规范》GB50191的相应内容做了修改，以使协调一致，但明确了在计算地震作用时，应取阻尼比ζ=0.02；3对湿式贮气罐的环形水槽动水压力系数做了修改，即使在计算式中不再出现原规范引用的结构系数C值，因此将C值归入动水压力系数中，这样计算结果保持了原规范中的规定。】。请回答。", "response": "句中不存在这样的词语"}, {"prompt": "从句子中找出结构体系词语。若不存在这样的词，请回答【句中不存在这样的词语】。提供的句子是：【8.1.3采用卧式泵和轴流泵的地面以上部分泵房结构，其抗震验算和相应的抗震措施，应按《建筑抗震设计规范》GB50011中相应结构类别的有关规定执行。8.1.3卧式泵和轴流泵的泵房地面以上结构，其结构型式均与工业民用建筑雷同，因此条文明确应直接按《建筑抗震设计规范》GB50011的规定执行。】。请回答。", "response": "句中不存在这样的词语"}, {"prompt": "从句子中找出结构体系词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有这样的词语】。提供的句子是：【8.1.4当泵房和控制室、配电室或生活用房毗连时，应符合下列要求：1基础不宜坐落在不同高程；当不可避免时，对埋深浅的基础下应做人工地基处理，避免导致震陷。2当基础坐落高差或建筑竖向高差较大；平面布置相差过大；结构刚度截然不同时，均应设防震缝。3防震缝应沿建筑物全高设置，缝两侧均应设置墙体，基础可不设缝(当结合沉降缝时则应贯通基础)，缝宽不宜小于5mm。8.1.4本条要求保持了原规范的规定。】。请回答。", "response": "句子中没有这样的词语"}, {"prompt": "回答句中的结构体系词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有这样的词语】。请处理这个句子：【10管道10.1一般规定10管道10.1一般规定10.1.1本章中架空管道内容适用于跨越河、湖及其他障碍的自承式管道。10.1.1本条明确了本章有关架空管道的规定，主要是针对给水、排水、燃气、热力工程中跨越河、湖等障碍的自承式钢管道，对其他非自承式架空管道则可参照执行。】。请回答。", "response": "句子中没有这样的词语"}, {"prompt": "请在下面的句子中找出结构体系词语。若不存在这样的词，请回答【没有这样的词语】。给你的句子如下：【10.3.13架空管道的活动支架上，应设置侧向挡板。】。请回答。", "response": "没有这样的词语"}, {"prompt": "请在下面的句子中找出表示建筑结构体系的词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有表示建筑结构体系的词语】。给你的句子如下：【3抗震设防烈度为7度、设计基本地震加速度值为0.10g：第一组：石家庄(6个市辖区)，保定(3个市辖区)。张家口(4个市辖区)，沧州(2个市辖区)，衡水，邢台(2个市辖区)，霸州，雄县，易县，沧县，张北，万全，怀安，兴隆，迁西，抚宁，昌黎，青县，献县，广宗，平乡，鸡泽，隆尧，新河曲周，肥乡，馆陶，广平，高邑，内丘，邢台县，赵县，武安，涉县，赤城，涞源，定兴，容城，徐水，安新，高阳，博野，蠡县，肃宁，深泽，安平，饶阳，魏县，藁城，栾城，晋州，深州，武强，辛集，冀州，任县，柏乡，巨鹿，南和，沙河，临城，泊头，永年，崇札，南宫*。第二组：秦皇岛(海港、北戴河)，清苑，遵化，安国。】。请回答。", "response": "句子中没有表示建筑结构体系的词语"}, {"prompt": "请在下面的句子中找出结构体系词语。若不存在这样的词，请回答【没有找到】。你需要处理的句子是：【4抗震设防烈度为6度、设计基本地震加速度值为0.05g：第二组：偏关，河曲，保德，兴县，临县，方山，柳林。第三组：晋城，离石，左权，襄垣，屯留，长子，高平，阳城，泽州，五寨，岢岚，岚县，中阳，石楼，永和，大宁。】。请回答。", "response": "没有找到"}, {"prompt": "请在我提供的句子中找到表示建筑结构体系的词语。若不存在这样的词，请回答【句子中不存在建筑结构体系】。请处理这个句子：【4抗震设防烈度为6度、设计基本地震加速度值为0.05g：第二组：偏关，河曲，保德，兴县，临县，方山，柳林。第三组：晋城，离石，左权，襄垣，屯留，长子，高平，阳城，泽州，五寨，岢岚，岚县，中阳，石楼，永和，大宁。】。请回答。", "response": "句子中不存在建筑结构体系"}, {"prompt": "请从句中提取建筑结构体系词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有这样的词语】。给你的句子如下：【1抗震设防烈度为8度、设计基本地震加速度值为0.20g：前郭尔罗斯，松原。】。请回答。", "response": "句子中没有这样的词语"}, {"prompt": "从句子中找出建筑结构体系词语。若不存在这样的词，请回答【没有这样的词语】。提供的句子是：【2抗震设防烈度为7度、设计基本地震加速度值为0.10g：合肥(4个市辖区)，蚌埠(4个市辖区)，阜阳(3个市辖区)，淮南(5个市辖区)，枞阳，怀远，长丰，六安(2个市辖区)，灵璧，固镇，凤阳，明光，定远，肥东，肥西，舒城，庐江，桐城，霍山，涡阳，安庆(3个市辖区)*，铜陵县*。】。请回答。", "response": "没有这样的词语"}, {"prompt": "回答句子中的结构体系词语。若不存在这样的词，请回答【句中不存在这样的词语】。提供的句子是：【2抗震设防烈度为6度、设计基本地震加速度值为0.05g：南昌(5个市辖区)，九江(2个市辖区)，南昌县，进贤，余干，九江县，彭泽，湖口，星子，瑞昌，德安，都昌，武宁，修水，靖安，铜鼓，宜丰，宁都，石城，瑞金，安远，安南，尤南，全南，大余。注：全省县级及县级以上设防城镇，设计地震分组均为第一组。】。请回答。", "response": "句中不存在这样的词语"}, {"prompt": "回答句子中的结构体系词语。若不存在这样的词，请回答【句中不存在这样的词语】。提供的句子是：【A.0.14河南省1抗震设防烈度为8度、设计基本地震加速度值为0.20g：第一组：新乡(4个市辖区)，新乡县，安阳(4个市辖区)，安阳县，鹤壁(3个市辖区)，原阳，延津，汤阴，淇县，卫辉，获嘉，范县，辉县。】。请回答。", "response": "句中不存在这样的词语"}, {"prompt": "从句子中找出表示建筑结构体系的词语。若不存在这样的词，请回答【不存在这样的词语】。提供给你的句子是：【2抗震设防烈度为7度、设计基本地震加速度值为0.10g：岳阳(3个市辖区)，岳阳县，泪罗，湘阴，临澧，澧县，津市，桃源，安乡，汉寿。】。请回答。", "response": "不存在这样的词语"}, {"prompt": "请从句中提取建筑结构体系词语。若不存在这样的词，请回答【没有这样的词语】。你需要处理的句子是：【A.0.17广东省1抗震设防烈度为8度、设计基本地震加速度值为0.20g：汕头(1个市辖区)，澄海，潮安，南澳，徐闻，潮州*。】。请回答。", "response": "没有这样的词语"}, {"prompt": "请在我提供的句子中找到建筑结构体系词语。若不存在这样的词，请回答【没有这样的词语】。给你的句子如下：【4抗震设防烈度为6度、设计基本地震加速度值为0.05g：韶关(3个市辖区)，肇庆(2个市辖区)，花都，河源，揭西，东源，梅州，东莞，清远，清新，南雄，仁化，始兴，乳源，曲江，英德，佛冈，龙门，龙川，平远，大埔，从化，梅县，兴宁，五华，紫金，陆河，增城，博罗，惠州，惠阳，惠东，三水，四会，云浮，云安，高要，高明，鹤山，封开，郁南，罗定，信宜，新兴，开平，恩平，台山，阳春，高州，翁源，连平，和平，蕉岭，新丰*。注：全省县级及县级以上设防城镇，设计地震分组均为第一组。】。请回答。", "response": "没有这样的词语"}, {"prompt": "从句子中找出建筑结构体系词语。若不存在这样的词，请回答【句中不存在这样的词语】。提供给你的句子是：【3抗震设防烈度为6度、设计基本地震加速度值为0.05g：南宁(6个市辖区)，桂林(5个市辖区)，柳州(5个市辖区)，梧州(3个市辖区)，钦州(2个市辖区)，贵港(2个市辖区)，防城港(2个市辖区)，北海(2个市辖区)，兴安，灵川，临桂，永福，鹿寨，天峨，东兰，巴马，都安，大化，马山，融安，象州，武宣，桂平，平南，上林，宾阳，武鸣，大新，扶绥，邕宁，东兴，合浦，钟山，贺州，藤县，苍梧，容县，岑溪，陆川，风山，凌云，田林，隆林，西林，德保，靖西，那坡，天等，崇左，上思，龙州，宁明，融水，凭祥，全州。注：全省县级及县级以上设防城镇，设计地震分组均为第一组。】。请回答。", "response": "句中不存在这样的词语"}, {"prompt": "请在句子中提取建筑结构体系词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有这样的词语】。提供的句子是：【2抗震设防烈度为8度、设计基本地震加速度值为0.30g：第一组：剑川，嵩明，宜良，丽江，鹤庆，永胜，潞西。龙陵，石屏，建水第二组：耿马，双江，沧源，勐海，西盟，孟连。】。请回答。", "response": "句子中没有这样的词语"}, {"prompt": "请从句中提取结构体系词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有表示建筑结构体系的词语】。给你的句子如下：【3抗震设防烈度为8度、设计基本地震加速度值为0.20g：第一组：石林，玉溪，大理，永善，巧家，江川，华宁，峨山，通海，洱源，宾川，弥渡，样云，会泽，南涧。第二组：昆明(除东川外的4个市辖区)，思茅，保山，马龙，呈贡，澄江，晋宁，易门，漾濞，巍山，云县，腾冲，施甸，瑞丽，粱河，安宁，风庆*，陇川*。第三组：景洪，永德，镇康，临沧。】。请回答。", "response": "句子中没有表示建筑结构体系的词语"}, {"prompt": "请在句子中提取表示建筑结构体系的词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有表示建筑结构体系的词语】。提供的句子是：【3抗震设防烈度为8度、设计基本地震加速度值为0.20g：第一组：石林，玉溪，大理，永善，巧家，江川，华宁，峨山，通海，洱源，宾川，弥渡，样云，会泽，南涧。第二组：昆明(除东川外的4个市辖区)，思茅，保山，马龙，呈贡，澄江，晋宁，易门，漾濞，巍山，云县，腾冲，施甸，瑞丽，粱河，安宁，风庆*，陇川*。第三组：景洪，永德，镇康，临沧。】。请回答。", "response": "句子中没有表示建筑结构体系的词语"}, {"prompt": "从句子中找出建筑结构体系词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有表示建筑结构体系的词语】。你需要处理的句子是：【5抗震设防烈度为7度、设计基本地震加速度值为0.10g：第一组：盐津，绥江，德钦，水富，贡山。第二组：昭通，彝良，鲁甸，福贡，永仁，大姚，元谋，姚安，牟定，墨江，绿春，镇沅，江城，金平。第三组：富源，师宗，泸西；蒙自，元阳，维西，宣威。】。请回答。", "response": "句子中没有表示建筑结构体系的词语"}, {"prompt": "请在我提供的句子中找到表示建筑结构体系的词语。若不存在这样的词，请回答【句中不存在这样的词语】。提供的句子是：【6抗震设防烈度为6度、设计基本地震加速度值为0.05g：第一组：威信，镇雄，广南，富宁，西畴，麻栗坡，马关。第二组：丘北，砚山，屏边，河口，文山。第三组：罗平。】。请回答。", "response": "句中不存在这样的词语"}, {"prompt": "请从句中提取表示建筑结构体系的词语。若不存在这样的词，请回答【没有这样的词语】。你需要处理的句子是：【3抗震设防烈度为8度、设计基本地震加速度值为0.20g：第一组：普兰，聂拉木，萨嘎。第二组：拉萨，堆龙德庆，尼木，仁布，尼玛，洛隆，隆子，错那，曲松。第三组：那曲，林芝(八一镇)，林周。】。请回答。", "response": "没有这样的词语"}, {"prompt": "回答句中表示建筑结构体系的词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有表示建筑结构体系的词语】。提供的句子是：【5抗震设防烈度为7度、设计基本地震加速度值为0.10g：第一组：改则，措勤，仲巴，定结，芒康。第二组：昌都，定日，萨迦，岗巴，巴青，工布江达，索县，比如，嘉黎，察雅，左贡，察隅，江达，贡觉。】。请回答。", "response": "句子中没有表示建筑结构体系的词语"}, {"prompt": "回答句子中的建筑结构体系词语。若不存在这样的词，请回答【没有这样的词语】。给你的句子如下：【6抗震设防烈度为6度、设计基本地震加速度值为0.05g：第一组：革吉。】。请回答。", "response": "没有这样的词语"}, {"prompt": "请在我提供的句子中找到建筑结构体系词语。若不存在这样的词，请回答【句子中不存在建筑结构体系】。提供的句子是：【A.0.27宁夏自治区1抗震设防烈度为8度、设计基本地震加速度值为0.30g：第一组：海原。】。请回答。", "response": "句子中不存在建筑结构体系"}, {"prompt": "请在我提供的句子中找到结构体系词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有表示建筑结构体系的词语】。请处理这个句子：【5抗震设防烈度为7度、设计基本地震加速度值为0.10g：第一组：吐鲁番，和田，和田县，昌吉，吉木萨尔，洛浦，奇台，伊吾，鄯善，托克逊，和硕，尉犁，墨玉，策勒，哈密。第二组：克拉玛依(克拉玛依区)，博乐，温泉，阿合奇，阿瓦提，沙雅。第三组：莎车，泽普，叶城，麦盖提，皮山。】。请回答。", "response": "句子中没有表示建筑结构体系的词语"}, {"prompt": "请在我提供的句子中找到结构体系词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有这样的词语】。提供的句子是：【4.2.3密肋复合板结构进行弹性动力分析时的阻尼比可取0.05。4.2.3密肋复合板结构在墙体内填充体开裂后，块体内部裂缝界面摩擦过程会形成较高的阻尼，本结构体系在弹性动力分析时的阻尼比仍取0.05。】。请回答。", "response": "句子中没有这样的词语"}, {"prompt": "请在下面的句子中找出表示建筑结构体系的词语。若不存在这样的词，请回答【没有这样的词语】。请处理这个句子：【7.1.7多层密肋复合板结构，当设防烈度为6度和7度时，密肋复合墙体可按四级抗震等级要求；当设防烈度为8度时，可按三级抗震等级要求。】。请回答。", "response": "没有这样的词语"}, {"prompt": "请在我提供的句子中找到结构体系词语。若不存在这样的词，请回答【句子中不存在建筑结构体系】。你需要处理的句子是：【8.2.2建筑场地为Ⅰ类时，除6度外可按表内降低一度所对应的抗震等级采取抗震构造措施，但相应的计算要求不应降低；接近或等于高度分界时，应结合房屋不规则程度及场地、地基条件确定抗震等级。】。请回答。", "response": "句子中不存在建筑结构体系"}, {"prompt": "请从句中提取表示建筑结构体系的词语。若不存在这样的词，请回答【不存在这样的词语】。请处理这个句子：【9.1.2部分框支密肋复合板结构的最大高宽比应符合表9.1.2的规定。表9.1.2部分框支密肋复合板结构的最大高宽比9.2抗震等级9.2抗震等级9.2.1部分框支密肋复合板结构应符合本地区抗震设防烈度的要求。当建筑场地为Ⅰ类时，除6度外，应允许按本地区抗震设防烈度降低一度的要求采取抗震构造措施。】。请回答。", "response": "不存在这样的词语"}, {"prompt": "回答句中的结构体系词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有表示建筑结构体系的词语】。现在，句子如下：【9.3.9框支墙梁上部计算高度范围内墙体的截面抗震承载力，取相应落地墙体的抗震承载力乘以降低系数0.9。】。请回答。", "response": "句子中没有表示建筑结构体系的词语"}, {"prompt": "回答句子中表示建筑结构体系的词语。若不存在这样的词，请回答【不存在这样的词语】。现在，句子如下：【10.1.12密肋复合板结构的安装施工及质量控制与检验除应符合本规程有关规定外，尚应符合国家现行标准《混凝土结构工程施工质量验收规范》GB50204和《高层建筑混凝土结构技术规程》JGJ3的有关规定。】。请回答。", "response": "不存在这样的词语"}, {"prompt": "请从句中提取结构体系词语。若不存在这样的词，请回答【没有这样的词语】。你需要处理的句子是：【10.1.12密肋复合板结构的安装施工及质量控制与检验除应符合本规程有关规定外，尚应符合国家现行标准《混凝土结构工程施工质量验收规范》GB50204和《高层建筑混凝土结构技术规程》JGJ3的有关规定。】。请回答。", "response": "没有这样的词语"}, {"prompt": "请在下面的句子中找出建筑结构体系词语。若不存在这样的词，请回答【不存在这样的词语】。提供的句子是：【10.2.4构件制作台座面或模板面应清理干净，当使用隔离剂时，涂刷应均匀，不得漏刷或积存；模板及其支架应定期维护，钢模板及钢支架不得锈蚀。检查数量：全数检查。检验方法：观察。】。请回答。", "response": "不存在这样的词语"}, {"prompt": "回答句子中的结构体系词语。若不存在这样的词，请回答【句子中不存在建筑结构体系】。提供的句子是：【10.2.4构件制作台座面或模板面应清理干净，当使用隔离剂时，涂刷应均匀，不得漏刷或积存；模板及其支架应定期维护，钢模板及钢支架不得锈蚀。检查数量：全数检查。检验方法：观察。】。请回答。", "response": "句子中不存在建筑结构体系"}, {"prompt": "请从句中提取建筑结构体系词语。若不存在这样的词，请回答【没有找到】。提供的句子是：【10.2.16预制楼板可采用水平叠放方式，层与层之间应垫平、垫实，各层支垫应上下对应，最下面一层支垫物应通长放置，叠放层数不应超过6层。】。请回答。", "response": "没有找到"}, {"prompt": "请在句子中提取结构体系词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有这样的词语】。提供给你的句子是：【10.5.7墙板底面与基础顶面预埋钢板应采用焊接连接，墙板两侧的焊缝长度均不应小于50mm。】。请回答。", "response": "句子中没有这样的词语"}, {"prompt": "请在下面的句子中找出结构体系词语。若不存在这样的词，请回答【没有这样的词语】。给你的句子如下：【10.6.4密肋复合楼盖在普通钢筋安放、预应力筋铺设、填充体安装和管线、电线盒等预留设施安装前均应画线定位。施工流程可按本规程附录E.0.3执行。】。请回答。", "response": "没有这样的词语"}, {"prompt": "回答句中的建筑结构体系词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有表示建筑结构体系的词语】。请处理这个句子：【10.7.2装配整体式密肋复合板结构，现浇连接柱或边缘构件以保温材料(板)作为外模的一体化施工，应按现浇构件模板安装分项工程的要求进行施工。】。请回答。", "response": "句子中没有表示建筑结构体系的词语"}, {"prompt": "请在下面的句子中找出结构体系词语。若不存在这样的词，请回答【没有找到】。你需要处理的句子是：【D.0.4密肋复合墙板安装检验批质量验收可按表D.0.4记录。】。请回答。", "response": "没有找到"}, {"prompt": "请在句子中提取建筑结构体系词语。若不存在这样的词，请回答【没有这样的词语】。提供给你的句子是：【2.1.7贴坡排渗fitting-slopedrainage为防止细颗粒流失，在坝体下游坡面渗流出逸段设置护坡的排渗加固方法。】。请回答。", "response": "没有这样的词语"}, {"prompt": "请从句中提取表示建筑结构体系的词语。若不存在这样的词，请回答【句子中不存在建筑结构体系】。你需要处理的句子是：【3基本规定3基本规定3.0.1尾矿堆积坝出现下列情况之一时，应进行排渗加固：1坝坡有流土、管涌、浸润线出逸、沼泽化、湿地等现象；2实测浸润线高于设计控制浸润线。3.0.1根据我国尾矿堆积坝实际发生事故的资料统计分析，坝体渗透破坏事故位居于各种事故发生的原因及其概率的前列。尾矿堆积坝本身是一种散粒体堆筑的水工构筑物，在运行过程中上游存在高势能水位，坝体形成了复杂的渗流场。在渗流作用下，当实际水力梯度达到或超过临界水力梯度时，坝体便发生渗透变形和破坏，甚至导致溃坝，同时浸润线还直接影响坝体的静力和动力稳定性。因此当出现本条所列情况时，应及时进行排渗加固处理。】。请回答。", "response": "句子中不存在建筑结构体系"}, {"prompt": "请从句中提取表示建筑结构体系的词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有这样的词语】。提供的句子是：【4.2.5勘探线、勘探点的布置应符合下列规定：1在管涌、流土等地段应沿渗流方向向上游布置勘探线，勘探线上游端应达到上游拟布设排渗设施的部位；2在渗流出逸点、沼泽化、湿地等地段，应沿渗流方向向上游布置勘探线，勘探线上游端应达到实测浸润线低于控制浸润线的部位或上游拟布设排渗设施的部位；3沿拟设置的排渗管、导水管等排渗设施应布置勘探线；4勘探点的间距可按表4.2.5确定：表4.2.5尾矿坝排渗加固勘察勘探点的间距(m)注：当尾矿堆积体中隔水层变化复杂时，应加密勘探点。5用于排渗加固的管井和辐射井应单独布置勘探点，每个井布置勘探孔不得少于1个。】。请回答。", "response": "句子中没有这样的词语"}, {"prompt": "请在句子中提取结构体系词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有表示建筑结构体系的词语】。提供的句子是：【4.3.5注水试验应符合现行国家标准《冶金工业岩土勘察原位测试规范》GB／T50480的有关规定，试验方法宜符合下列规定：1浸润线以上尾矿可采用试坑注水法，砂性尾矿宜采用单环注水法，黏性、粉性尾矿宜采用双环自流注水法；2浸润线以下可采用钻孔注水法，砂性尾矿宜采用常水头注水法，粉性和黏性尾矿宜采用降水头注水法。4.3.5根据浸润线埋深和尾矿的渗透性等级差异，选择试坑注水试验或钻孔注水试验。其中试坑注水试验适用于浸润线以上，且浸润线埋藏深度一般大于5m的尾矿；钻孔注水试验不受地下水位埋深的影响。】。请回答。", "response": "句子中没有表示建筑结构体系的词语"}, {"prompt": "回答句中的建筑结构体系词语。若不存在这样的词，请回答【不存在这样的词语】。提供给你的句子是：【5.1.4排渗加固方式应根据场地复杂程度、尾矿渗透性能、浸润线降深和范围要求、场地适用条件等因素，经过技术经济比较确定。】。请回答。", "response": "不存在这样的词语"}, {"prompt": "回答句子中表示建筑结构体系的词语。若不存在这样的词，请回答【句子中不存在建筑结构体系】。请处理这个句子：【5.6.3垂直排渗体应设置在水平排渗管终端5m内，深度应进入水平排渗管端部以下2m。】。请回答。", "response": "句子中不存在建筑结构体系"}, {"prompt": "从句子中找出建筑结构体系词语。若不存在这样的词，请回答【没有这样的词语】。请处理这个句子：【5.7虹吸排渗5.7虹吸排渗5.7.1虹吸排渗应由井室、水源井、虹吸管和水封池组成。5.7.1水源井又称集水井，在尾矿坝排渗加固中多采用管井。】。请回答。", "response": "没有这样的词语"}, {"prompt": "请在我提供的句子中找到结构体系词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有表示建筑结构体系的词语】。提供给你的句子是：【5.8.6导水管设计应符合下列规定：1导水管进水口距集水井底板顶面的高度不应小于700mm。2导水管应为自流式排水，坡比宜为2％～4％。3导水管的排水能力应大于全部排渗管的流量，导水管管径应根据出水量计算确定，管径宜为90mm～130mm。当单根导水管排水能力不足时，可增加导水管数量。4导水管长度宜为50m～130m。当导水管长度大于90m时，可在堆积坝中设中继井，中继井应符合集水井结构要求。】。请回答。", "response": "句子中没有表示建筑结构体系的词语"}, {"prompt": "请在下面的句子中找出表示建筑结构体系的词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有表示建筑结构体系的词语】。请处理这个句子：【6.2.4保护层可采用机械或人工选石堆砌、整坡，宜与底部反滤层填筑同步进行，施工过程中不得损坏反滤层。】。请回答。", "response": "句子中没有表示建筑结构体系的词语"}, {"prompt": "请在下面的句子中找出结构体系词语。若不存在这样的词，请回答【句中不存在这样的词语】。提供给你的句子是：【3筒形旋转钻头可穿越地下障碍物、导正和修正孔壁，一般钻头长度与其直径比值不宜小于1.5。】。请回答。", "response": "句中不存在这样的词语"}, {"prompt": "请在下面的句子中找出建筑结构体系词语。若不存在这样的词，请回答【句中不存在这样的词语】。提供的句子是：【6.5.4管井施工应符合本规范第6.4节的规定。】。请回答。", "response": "句中不存在这样的词语"}]